【熱血】【武鬥】源界神話第二部 — 神魔雙雄

本季是《源界神話》系列的第二部正傳，內容與第一部（異軍崛起）承接。第二部正傳暫分成兩季，是為「人界」的完結篇，故事將會揭開關於兩個世界的真相，魏獨、龍天墳、沈夢生以及一眾源者在紅塵中成長，繼續展開旅程。

為更能理解本季劇情，懇請巴打絲打先到紙言重溫，閱讀順序如下：

1.前傳第一季 《神偷帽男》

2.前傳第二季《刀女輪迴》

3.前傳第三季《宅男交易者》

4.正傳第一季《源界神話－異軍崛起》

5 前傳第四季《源界神話—不滅神火》

Post 1:

Post 2:

post 3:

Post 4:

Post 5:

Post 6:

Post 7:

Post 8:

Post 9:

契弟Facebook page，有追故嘅巴打絲打支持一下，不勝感激。

重要事項

由於契弟工作關係，加上婚事臨近，所以呢一季暫時會逢一、三、五出文。感謝大家體諒，一直默默支持契弟，希望即使未出文嘅時候都可以當樹窿傾談。

照舊，契弟保證唔到一日幾多更，一更幾多字，唔會因為正負評數而加更。當然，如果時間許可，契弟會盡力出文。

我嘅字一如夢想，雖然唔值錢，同時亦係金錢無法衡量。

不過！

契弟唯一可以保證故事「不爛尾」、「不會大失蹤」、而且「不會自殺」。

世界每每令人沮喪，但契弟相信只要唔放棄，希望就似《不滅神火》，薪火相傳，任狂風亂刮亦不滅。

契弟希望帶畀大家嘅唔止係一部打發時間嘅小說，而係一個可以重拾希望嘅世界。

光復香港，時代革命

留名

留名，預祝中出巴新婚快樂，亦希望呢個故可以陪大家煲底相見啦，光復香港 時代革命

突破零回覆

屌第三個
btw中出巴幾時做爸爸

今日星期五係咪有文

系列時間線

1994年

絕大部份上代異能者在「罪咎日」中喪命，罪咎日後，名為The G與Heaven的對立異能者勢力暗地崛起，分別以龍魄天元及重力之王－始為首。

鏡算和尚以「神物」作威脅，最終制止天元與始之間的鬥爭。天元和始簽訂《半百之約》，承諾五十年內不可在凡人社會展開大規模戰爭。鏡海和尚作為監察者，保管「神物」，退隱山林。四祖之一的徐律煙則保持中立，游離於兩大勢力之間，如同閒雲野鶴。

另一邊廂，在罪咎日中，部份源者後裔流落在世界各個角落，以普通人身份成長大，各有際遇。

看似風平浪靜的世界，蘊釀著一場更大的風暴與浩劫.....

1997年

天元與始兩人不約而同前往京都尋找宮本香織的爺爺，刀聖－宮本一刀齋。宮本一刀齋拒絕兩人邀請，被始一擊敗陣。此戰成為一刀齋一生中最大心魔，刀術止步於此。

2010年6月

陳一異能覺醒，槍傷師父徐律煙，兩人失去踪影。龍天墳以為師父與師兄陳一被殺，性情大變，並一怒之下清除俄羅斯當地某一個幫派，搞得滿城風雨。

2014年12月

魏獨異能覺醒，堂兄魏強與同居女友同日喪命。其後，魏獨被前交易者李晨依所救，於香港沙田萬佛寺中潛修，隨李晨依學習醫術。另外，魏獨其後在寺中巧遇祝鳳凰等人，展開一段撲朔迷離，影響終生的關係。

2015年1月
陳一以Heaven翼神之名出現，接管俄羅斯地域，並輔助Heaven之主始。

2015年6月

龍天墳異能首次覺醒，在火場救陳一之妹陳細心，展開異能神偷、盲女和金毛尋回犬的同居生活。 龍天墳與陳細心不知道自己遭遇的一切都是翼神陳一暗地安排。

同月，魏獨在萬佛寺中初次遇上Heaven甲神葉秋。魏獨因為鳳凰在銀行遇險，與犬郎兩人夜全赴西貢碼頭的屋船，展開血腥殺戮。期間，翼神陳一與甲神葉秋在另一艘船上進行交易。魏獨與蒙面的葉秋曾一度交手，不敵而逃。

2015年8月

甲神葉秋以演唱會為名，策劃恐襲，企圖奪走鏡海和尚手中的「神物」。當日萬佛寺中，二師兄雲海淵慘被葉秋擊斃，祝鳳凰為救魏獨耗盡體內源力，燃燒殆盡，其靈魂之火被生命女神莫卡琳帶走。鏡海和尚以化身的最後之力拖延天元及始兩人，讓魏獨眾人成功逃至台灣。

魏獨以為鳳凰香消玉殞，於阿里山豎立兩碑，暗下毒誓，大仇得報後將回去與鳳凰同葬。因此，他暫投Heaven神主始與葉秋的敵人，由天元掌控的陣營，The G。

2015年9月

宮本香織異能覺醒，於古刀中喚醒刀神宮本武藏的靈魂碎片，被強迫成為其徒弟。宮本正史致電香織，請其回去繼承宮本家的遺產，暗藏禍心。當宮本香織回去日本期間，遇上刀匠之子，一村黑龍。

另一方面，灣仔會議展覽中心被陳一手下的俄國外交宮炸毀。龍天墳得悉陳一未死，處於重大矛盾之中。

2015年10月

阿心被擒，龍天墳及夢羅兩人太平山頂應戰，擊敗陳一。魏獨現身，將陳一與龍天墳帶回聖判島。

2015年1月

宮本香織摯友姜慕妍被慘死於宮本正史刀下。及後，宮本香織被龍天墳與魏獨所救，於夢羅與阿心建立的地下基地苦修。

2016年2月

香港成為首個淪陷的城市，異能者正式浮上水面。

2016年4月

「420殺戮日」，宮本香織回港，展開殺戮。最後成功斬殺幻神路西法與宮本正史。刀神之魂宮本武藏消失。

2016年5月

聖判島中，甲神葉秋終被魏獨死。未知的強敵鳳三從空間裂縫出現，魏獨、宮本香織、龍天墳一眾借沈夢生的異能逃至另一個位面。後世稱此戰為「聖判島之役」，人間歷史的重要轉捩點。

2017年

魏獨一眾源者穿越位面，回到自己出生的平行時空，散落於世界各地。

在陌生的世界中，他們各有奇遇，旅程中結織不同朋友。及後，眾人於商會要塞中重聚，並跟源魔莫迪展開連場激戰後慘勝，暫以尋找隱身於罪惡之都的鏡算軍神為共同目標………

境界系統

解源境 ＞化絲境 ＞源界境 ＞晉聖境

半神

聚靈境/魔靈境（源徒）（魔徒）

師源境/師魔境 （源師）（魔師）

禦王境/魔王境 （源王）（魔王）

聖帝境/魔帝境 （源帝）（魔帝）

始尊境/魔尊境 （源尊）（魔尊）

輔神境 輔魔境 （輔神）（輔魔）

主神 魔神

真神 真魔

係咪我記錯
印象中之前好似冇真神依個境界？

大家好快手

多謝巴打絲打先 一陣出完文會講吓近況
最近好多事發生，早幾日有同事因病離開咗

世事無常，大家要保重身體，珍惜身邊人

未有

第一章 源教登門

七艘巨大的渡空艦排成三角陣，懸浮於商會要塞的海岸線上。

冷洌的海風吹得源奧教教庭的旗幟霍霍作響，戰艦艦身銀白相間，數以千計的教庭戰士在甲板上候命，隨時登岸作戰！

沈震嶽披掛白金色澤的鎧甲，負手屹立在大軍前方，微微瞇成幼線的冷眸使魚尾紋顯得更深，短鬍下的薄唇緊閉，卻遲遲未發施號令。

鐵律使吳紀德、陳研希和人工智能吉姆身居沈震嶽身後，倒是教庭的智囊宋明博不見蹤影。

讓人意外的是，身為源神界鳳神宮的「觀察者」鳳威瓏出現在沈震嶽的陣營之中。

與此同時，商會要塞的盟主蔣家三姊弟、凌習書、丁樞機和文大春領著十數商會理事步出要塞，數量足以媲美軍隊的商會催傭兵隨之而至。

眾人以蔣悅為首，各自帶上武器，蓄勢待發。

蔣悅與沈震嶽遙遙對峙，氣氛如拉盡了的琴弦，緊繃得使人難以喘氣。

誰會想到識於微時，曾向同一目標努力的同伴，會成為兵刃相見的敵人呢？

他們，是昔日戰友。

昔日的戰友，除了他們兩人，本來還有更多......更多。

率先扣動這根弦，打破僵局的一方是沈震嶽。

「蔣悅，交人吧。」

蔣悅輕笑：「喔，我聽唔明白沈大哥嘅意思。源奧教大軍臨門，莫非教庭就連一班商人都容不下，砌詞將商會聯盟剷除嗎？」

「我只想要人，絕無干預商會之意。你應該知道，魏獨等一干亂黨乃當年逃離位面，擁有『潛能』嘅小朋友。佢哋其中有一個青年叫沈夢生....係我嘅親生兒子。如果你尚記得當年手足情誼，就交夢生到我身邊吧。」沈震嶽勸道。

動之以情，便是如此。

可是，沈震嶽沒想到搬出親情和友情後，蔣悅的臉色卻登時沉得像烏雲密佈的陰天.......

「普天之下，邊個都可以同我講手足情誼，鏡海大師可以；宮本夫婦可以；魏鑫可以，即使連始大叔都可以。」

蔣悅一字一頓：「唯獨你，你沈震嶽並無資格！」

「你對昔日摯交嘅後人趕盡殺絕，尚有面目談手足情誼？我思索多年，你當年冒死劃出空間裂縫，真正目的並非救大家走，對吧？」

唔好講咁多,上水留個皮先

好耐無見,留個名先

舊讀者留名我唔係成日留言推post但係我每日都追故

此際，除了吳紀德外，大家的注意力和目光皆在蔣悅身上，未有察覺沈震嶽神色異樣。

「荒謬。莫講我從無異心，即使有又如何？一山不能藏二虎，更何況一班戰鬥力恐怖嘅戰士？留佢哋喺呢個世界，恐怕只會演變成另一場災難，甚至將世界推向滅亡。」

「虛偽。」蔣悅譏笑。

這時候，鳳威瓏忽然插話。

「廢話少講，你有兩個選擇，主動交人，賣教庭一個人情，又或者教庭大軍入城搜捕，後果自負。包庇逆賊，蔣家就視為同罪。」

「幾時輪到你出聲？過門是客，入得我商會要塞，客人安全就係我責任。」

蔣悅不屑地挑眉，續道：「沈震嶽，夢生同其他同伴已經早就不在此地，即使你今日夷平要塞，堀地三尺都唔會搵到佢哋.....而且商會要塞唔歡迎教庭。」

「商會軍聽命，十五師團各就各位、全軍備戰。」

啪。

凌習書手中鐵扇一合，身後的僱傭兵部隊旋即佈陣，行動迅速熟練，精鋼重盾砰地敲在石地上，排成一道牢不可破的盾牆！

嚓、嚓、嚓、嚓！

槍管從要塞高牆上方探出，數十狙擊手組成的槍兵伏在牆後，銳目鎖定渡空艦的敵軍，有的扣住狙擊槍的板機；有的扛住火箭筒；有的爬上炮台，填充炮管！

與此同時，吳紀德指揮教庭軍隊擺陣，渡空艦的炮管齊刷刷地對準要塞主門，準備展開強攻。

兩軍隔岸對峙，蔣悅直視渡空艦上的沈震嶽，毫無退讓之意。

海風吹拂，葉聲沙沙，此外就只剩下海浪聲和兩軍士兵的呼吸聲，僅此而已。

就在戰爭的號角快要吹響之際，沈震嶽卻忽然叫停。

「撤退。魏獨同龍天墳一眾已經唔喺要塞之中，糾纏落去只會浪費人力物力。」

「可惜，無大餐開嚕。」陳研希一臉失望。

「遵命。」吳紀德和吉姆恭敬道。

沈震嶽知道，蔣悅並沒有說謊。

他知道，他就是知道。

諷刺的是，這個「知道」正因為他們曾經同一戰線，熟知彼此性格的同伴。

「等等！以教庭軍力，絕對可以夷平商會要塞。我建議趁此良機，殺一儆百。」鳳威瓏不悅。

「收隊。」沈震嶽重複，卻沒費唇舌解釋。

的確，沈震嶽有信心剷平商會要塞，現在只要藉詞蔣家窩藏亂黨，就可以把這個不聽話的勢力清除，順勢打壓世界各地域趁機作怪的亂黨。

但，他還是猶豫了。

「悅，今日我暫且撤退......下一次再妨礙教庭，休怪沈大哥無情，到時候世上再無商會要塞，亦再無蔣家。」

沈震嶽率領教庭軍隊折返，渡空艦片刻後盡數消失於商會要塞百里之外。

蔣悅目送大軍離去，終於舒開眉頭，卻久久不語。

「大姐，魏獨佢哋無問題吧？十五區勢力並非善男信女，只怕佢哋未見到鏡海大師已經惹上麻煩。」蔣海壓下聲線問道。

「有危自有機。天下黑白永難分。你以為嘅白，有時可能比黑更邪惡。如今或者只有深入罪惡之地，先能夠見到曙光。」蔣悅仰視天際，如是說道。

＊

第二章 鏡國

十五區，罪惡之都。

罪惡之都的入口位於大西洋，昔日的阿根廷南部，烏斯懷亞，一個環山翠嶺的沿海地域。

必須指出的是，「十五區」先於罪惡之都，早在沈震嶽統一和劃分天下已命名，後來被鏡海和尚佔領，驅逐教庭駐軍後才變成罪惡之都。

鏡海和尚實力深不可測，而鏡子是其標誌，因此罪惡之都又有另一個廣為人知的別名—

鏡國。

鏡國的情況跟同為自治勢力的第六區，日本國並不一樣。按照多年前的協議，日本國定時需向教庭納貢，劍聖一刀齋像古代的諸候，當在動蕩不安的亂世之時，為教庭效命平亂。

鏡國向來是教庭的心頭刺，真正的敵對勢力。當年鏡海和尚在泰國北部以一人戰千軍，殺出重圍，及後建立鏡國。

鏡國建立初期曾吸引不少流亡之士投靠，當中不乏部份經歷舊時代「戰爭」的生還者。教庭曾多次派探子前往鏡國刺探，卻徒勞無功，鏡國的底蘊至今依然成謎。

鏡海和尚在鏡國外圍的山脈和海域佈下法陣結界，一般人若然亂闖，不是身陷森林迷宮，就是迷失在大海的濃霧之中。

要進入鏡國，有兩個方法。

第一，運用源力強行衝開法陣。

第二，也就是流亡之士的慣常手段，沿海路偷渡。

此時，兩艘似燈塔的巨型屋船泊在鏡國外海上。屋船後方是一片白濛濛的迷霧，屋船一左一右，中間留下一條通道，儼如一個流動關閘，十數大大小小的渡空貨船在海面上排隊等候，經屋船的鏡國執事檢查批文，逐一放行，駛入伸手不見五指的白霧中。

龍天墳和魏獨喬裝成商賈兄弟，並肩站在甲板上，隨行的銀髮管家則是負責帶路的蔣家機械師高達。

「鏡國雖然可以自給自足，不過未曾真正與世隔絕。每個月有一日開放予貨商運送物資，而擁有通行令牌嘅貨商亦經過蔣家嚴格挑選，基本上唔會勾結教庭。」

「喂，我哋有必要扮小丑嗎？」說話的船工人黏了兩條八字鬍，是步如飛。

「我認同。男子漢大丈夫就要堂堂正正，裝神弄鬼並非大丈夫嘅作風。」喬裝成船員的刑爆烈抱手附和。

「我贊成打入去！」洪轟天和陸思家助威。

花柔生與姜橋兩人笑而不語，繼續自顧自捉棋。

沈夢生倚坐船艙外，埋在源力理論書籍的俊臉探出來：「蠢材，除非你想全世界都知我哋係通緝犯。」

「我唔係蠢材，我係大名鼎鼎嘅私家偵探。」陸思家抱手擺出自以為很屌，事實很滑稽的造型。

「我唔係針對你，係你哋所有人都係蠢材。」

「嗱嗱嗱，你哋係蠢材，嘿嘿。」陸思家很滿意，因為被罵的不只他一個。

你這不叫蠢材，是弱智，眾人反白眼。

不一會兒，眾人憑著蔣家的通行令牌，無驚無險地通過關卡，跟其餘的渡空貨船穿過迷霧，最後抵達鏡國都城外的船塢。

鏡國三面環山，城鎮建築雖以磚石為主，卻有不同風貌。這是因為當年流亡此地的人們來自不同國家，建築也染上各地文化的色彩。

他們一行人隨便找了一間和風旅館落腳，吃了一頓便飯後，立即訂下方向。

「城鎮各處打聽消息，熟習環境，順便添置一些隨身武器，以備不時之需。因為我哋無人知要幾時先見到鏡海和尚。」

他們此行前來鏡國，目的是尋求鏡海向尚的幫助。當然，這一個「幫助」究竟是甚麼，後者又能幫得了甚麼，依然是未知之數。

「鏡海和尚之前聯絡大家，但又無留低位置，莫非想同我哋捉迷藏？」

「唯有先安頓，再從長計議。」

＊

上水留名

老漢巴轉咗名？

冇啊

矛盾巴

契弟即使未出文嘅時候，都會多啲上水報到

爆烈巴

陌巴

墳巴 今季化濃少少妝

好呀

夢生巴 一出場就屌人

契弟記得老漢呢個名 唔記得後面

今日出住呢到先

契弟寫人性故寫到有心很累，社會比自己嘅小說更黑暗
所以暫時會爆一爆異能故先

上一季，一眾源者打敗源魔莫迪，暫時化解危機。如今前往罪惡之都尋找鏡海和尚，尋找返去另一時空嘅方法....

到底之後會係點呢

呢一季會解好多伏筆，亦會有新嘅伏線

光速lm

文澄巴 又見面了

帖呢

死神巴都返嚟留個靚名先

btw,夢生巴鍾意伊茲？

婚事逼近

真係恭喜晒中出巴

中出巴

歸位

陰陽巴

契弟唔擺酒

死神巴

唔擺酒都好多嘢搞

唐寧巴

有得搞都好過冇得搞呀

新po留名
唔推住了

自私
叫人點俾祝福

新讀者留名

唔記得曬d人名

睇文時真係有啲名唔記得咩人黎

留名 重睇曬啲故先再睇
光復香港 時代革命

今集主角係邊個

Back 中出巴改番原名喎

終於有文

夜少少覆大家

終於有，雖然今日唔係一個開心嘅日子

新故留名

先留名

貧僧用力一推

上文於#11

第二章 明鏡山試煉

經過兩天四處奔走，除了知道鏡海和尚的事蹟外，仍然是一籌莫展。

即使是隨行領路的大叔高達亦只知道鏡海和尚是這片土地的主人，但要在哪裡找到來去無蹤的鏡海和尚，卻沒有任何頭緒。

兩天後，他們一行源者分成四隊，分頭行事。

步如飛、刑爆烈、亞瑟三個一隊負責東面，姜橋、陸思家、花柔生和沈夢生負責西面，出外打聽消息。

畢穎螢、宮本香織、冷凝霜和樂若沫眾女是姊妹團，負責採購一些生活用品。

至於洪轟天、龍天墳、魏獨和守夢則待在旅館的酒吧中。
四人點了幾道小菜，一瓶酒，視線不著痕跡地掃過四周的酒客。

洪轟天嗜酒，一邊捉住龍天墳陪他飲酒，一股勁的說他過去的威風事蹟，例如十歲咬住飲管跟九紋龍大哥喋血江湖；十二歲時獨自擺平敵對勢力，綽號回天西的頭目；二十一歲成為上萬兄弟的幫會第二交椅.....

龍天墳只是喺嘿笑道：「屌那媽，我試過潛入美國金庫。當時我未識遁地。」

「哈哈哈！屌，夠威風，老子敬你一杯，飲勝！！！」

另一邊廂，魏獨和守夢之間對話的氣氛凝重得多了。嚴格來說，他們正在為一個人爭執。

這個人是正在外面跟白痴兄弟組一起蹓躂的無用偵探，陸思家。

「魏大哥，我知道你重未放棄。我講過阿陸絕對唔可以服用源界果，唔可以擁有源力。」

「原因？」

守夢迴避魏獨的視線，呷一口熱茶：「體質特殊。」

「阿陸嘅身體我研究過不下百次—」

「總之你一旦成功，阿陸會死！」守夢抿唇，續道：「因為我哋得罪人。」

「邊個敢傷我兄弟一條頭髮，我就送佢上路。」

魏獨目光異常冰冷，身軀不由自主散發出淡淡的殺氣。

自從修煉九死神功，這變化隨功力遞增變得愈來愈明顯。三死煉骨，六死煉神，九死煉神，當步向九死之時，自己還是原來的魏獨嗎？

龍天墳察覺勢色不對，趕忙打圓場：「守夢，放心吧。偷我哋兄弟條命？我就先盜佢一切。」

「哼，我哋當日連莫迪都殺死，天下又有幾多個人對付唔到？」

「僥倖。莫迪喺眾多魔族之中並唔入流。魏，記得當日聖家堂嘅敵人嗎？血魔之王如果真身出現，彈指間就將所有人全滅。要成為強者，脫去凡軀只係第一步。」

「守夢，你究竟係咩人？」魏獨蹙眉。

守夢避而不談，輕聲道：「你朋友。」

這時候，為數十人，惡形惡相的武者隊伍走進酒吧，在龍天墳等人遠處坐下，三杯黃湯下肚便開始談得起勁，聲浪也愈來愈大了。

「兩個源界境。」魏獨挑眉。

「罪惡之都果然名不虛傳，隨處都有武者出現。」龍天墳呢喃。

這一隊武者看上去殺氣騰騰，顯然不是善男信女，不過實力最高的兩人縱是源界境武者，也絕非實力直逼晉聖境的龍天墳等人對手。

「逃亡千里，總算擺脫教庭追兵。到手嘅源幣已經全部洗白吧？」

「已經辦妥。首領，我哋劫完呢筆，恐怕今後再難踏足外面世界。」武者奉上令牌。

首領灌一口酒，說道：「過海就神仙，反正教庭向來歛財無道，我哋只係黑吃黑吧。再者，大家嚟到罪惡之都，毋須擔心教庭追殺，避個十年八載再出去，又係一條好漢。」

原來是劫匪嘛。而且，聽上去被劫的是教庭。教庭跟自己龍天墳和魏獨會心微笑。

「大哥講得好。教庭忙住追殺嗰班突然冒起嘅革命軍，又邊得閒心理會我哋呢啲小角色呢。」另一武者附和。

「據說源門四傑中嘅花柔生、姜橋加入革命軍一伙，連一向霸道驕橫嘅文大春都靠邊。」

「當日神醫比試，死亡邪火憑神針煉丹，技驚四座，傳聞連楚行丹都欽點佢為客席丹師。」

「重有一個武者叫秦志醒，係死亡邪火嘅兄弟，如今回去宋家，成為宋明博個寶貝女嘅未婚夫。宋明博本來係教庭智囊，依家就尷尬囉。」

「重有第六區，日本國.......」

首領如數家珍，把坊間流傳的統統列出來，最後得出一個結論。

「商會聯盟、問丹殿、劍神一族以及源族都捲入呢場漩渦，相信今後唔少大勢力都開始動搖。」

「當然，若非革命軍出現，各大勢力都唔會知道源奧教暗中製造出比核彈更可怕，一炮滅城嘅武器啊！」

等等，喂喂喂！

革命軍？！龍天墳幾乎嗆死了。

所謂無心插柳柳成蔭，當日他們跟源魔莫迪的大戰過後，事蹟居然被傳開，聲名大噪，更成為反抗教庭權力的革命者呢！

「用大斧頭嘅猛虎戰神；雙刀大胸女；飛毛腿之男；死亡邪火.......」

首領逐一說出洪轟天一行人因為化身棋而在坊間流傳的綽號。

龍天墳滿心期待自己的稱號，畢竟大家聽上都挺威風的嘛，像洪轟天是甚麼猛虎戰神，那麼我應該叫遁地龍神才對。

不，奪命神偷或者控土帽俠比較酷，配合自己形象。

「重有一個，呢個不得不提！」

來了！來了！

終於要談到我了！主角還是要壓軸才對，龍天墳對同伴得意挑眉，聽力全開。

「哎，重有嗰仔遁地蛇仔.......」

「可—愛—小—竹—蛇！」

「屌那媽。」龍天墳栽倒，恨不得衝上去把他們團滅。

一日都怪化身棋中的那條該死的垃圾！廢物！渣滓！甚麼臉都被那條窩囊蠢蛇丟光喇！啊啊啊！！！！！

魏獨等人啼笑皆非，忍笑看著龍天墳吃癟。

「各位兄弟唔使去羡慕革命軍。大好機會擺在眼前，只要我哋通過三日後嘅明鏡山試煉，就可以鏡國幾位源聖指導，重有可能受鏡算軍神親自點撥，將來『可愛小竹蛇』都要叫我哋大哥，哈哈！」

明鏡山試煉？

鏡海和尚？

果然皇天不負有心人嘛！嘿嘿嘿。

魏獨一行人若有所思地互望，眼眸不約而同驚喜的神采。

好 契弟盡量星期一再出文
一陣覆

更正 陸思家係同沈夢生、姜橋、花柔生一隊

手殘

大家都要平平安安啊

個名

一直以為亞瑟死左

好似仲有六死煉神 九死煉神

禾屌你牙

又唔係全職part tjme

係時候上水
等左咁耐就係等呢一個PO

推

長期讀者出現了

呢季唔該化濃啲 你戲份好重要
大家搵緊你

藍月巴對被死亡表示憤慨

亞瑟現時境界大約係源界境 但因為係食源界果 所以根基唔夠紮實

六死煉血

藍月巴

係家嘅味道

橄欖巴要再睇 同契弟send過嘅版本有少少改動

放心貧僧會為呢個故
同香港出盡全力

各位源界的朋友
共勉之

呢排無咩心機追故

一有文就即睇

有無巴打絲打有地方唔明 或者唔記得 隨便問契弟

我係全部都唔記得曬

留個靚名

有無辦法整一個public 嘅google doc
大家打一啲想知嘅角色名、keywords或者問題
契弟平時返工坐車都可以寫到

利申：大家都知契弟係電腦「奇才」

會唔會其實你本身寫文有個角色關系圖 一個表一張圖咁樣 幫你記住邊個打邊個
咁你放上黎俾大家睇下
純提議 見有其他長文作者都有咁用下

契弟連整圖都有困難，macbook 用咩程式好
平時都係記喺腦入面

我都唔識
粗粗地打落excel得唔得

excel 可以點set share

google doc

不如開個tg 谷

好提議呀

不如我開咗先

留名又有啲寄託實在太好
btw墳巴小弟都脫離源界單身協會了

咁開心

羨慕

等到你番黎啦

不要去羨慕

歸位
星期一繼續出文

可以嘅 小竹蛇

啱啱被加入單身協會

我都係

墳巴

唔知今次偷唔偷得返 失手真係極度憤怒 名譽掃地

凌晨出文
所以請大家要平安回家睇文

Ch.4 絕對防禦

鏡國，地下擂台。

鏡國是三不管地帶，流亡此地的武者和黑市商販經過多年經營，凡有利可圖的業務都應有盡有。這裡絕大部份人尚武，主張汰弱留強，欺詐與豪奪乃常有之事。

不能談攏便開打，用實力分出勝負。

商販看準商機，爭相開設地下場館作作比鬥，除了提供解決紛爭的場地外，還組織讓賭徒投注的賞金賽。

久而久之，擂台比鬥漸漸成為一種風氣，地下格鬥館相繼出現，培養和造就出不少強悍的格鬥士和殺手......

此時，戴月形半罩面具的藍月緊隨步如飛和刑爆烈的腳步，進入一棟不怎顯眼的建築物中。

據這兩天在鏡國摸索，這棟水泥建築可是蒐集情報的好地方。

他們推開沉甸甸的鐵門，沿壁燈的光線走下幾層樓梯，然後穿過閃爍不停的綠霓虹燈牌，熱鬧的叫囂聲傳進耳裡.......

此行的目的地，「重鎚格鬥場」。

「飛哥，爆烈哥，我哋要收集情報。嚟玩樂唔太好吧？」

「作為一個前特工，世界上無任何地方比『地下』場所更容易收集情報。唔，即使邊個世界都一樣。參觀一下罪惡之都，有咩風吹草動就跑，我唔信有人可以快得過我對腳，嘿。」

的確，步如飛逃跑的功夫跟龍天墳的盜竊技術或者魏獨的醫術一樣可靠。

「跑唔過就打....當然最好就打。以男子漢嘅方式，堂堂正正，轟轟烈烈打一場。咳，我哋只係收集情報，絕對唔會生事。」刑爆烈點頭，看著遠處擂台搏鬥的武者。

看刑爆烈鮮有地露出血脈沸騰的表情，擺明是手癢啊！藍月聳聳肩，無奈地跟上去。

他們走進去的地下格鬥場叫重鎚格鬥場，在鏡國亦薄有名氣。場館建在斜巷大樓地底。像之前說過，從外面看絕對猜不出裡面別有洞天。

格鬥場偌大，正門內是幾面如演唱會的投射屏，從高層看台和投注區走下螺旋樓梯有三個籃球場大小的空地，平排設置三個鋪灰白石地磚的巨大擂台。裝扮不一的源者先後上場比試，而賭徒和等候上場的格鬥士在台下圍觀吶喊，吶喊聲不絕於耳，打扮浮誇的主持在平台上炒熱氣氛，場面好不熱鬧。

步如飛、刑爆烈和藍月三人在磨肩接踵的人潮中穿插，看了幾場戰鬥，雖然暫時所見的源者並沒有特別強大，不過整體實力絕對不容輕覷。

「難怪源奧教一直想剷除罪惡之都。一個流亡源者容易對付，但一百個源者組成嘅兵團就唔同講法。」藍月分析道。

「收留流亡武者，鏡海和尚莫非想組織反抗軍？」步如飛打趣。

刑爆烈皺眉，提不起勁地應道：「實力的確不俗，不過你我更強。而且，格鬥場不過似乎無鏡算軍神消息，我哋走吧。」

當他們正打算離開之際，變故徒生，數個受僱於格鬥場的源者擋住他們的去路。

「唔？」三人停步戒備，打量這幾個格鬥場的源者。

走在最前的是一個昂藏六呎，戴金絲鏡的中年灰髮壯漢，穿一身快被肌肉擠爆的黑色西裝洋服。

重鎚先生，在「舊時代」是重量級拳擊手，大戰後曾經一度投身巨力源族，現在他既是這間格鬥場的老闆，也是一個黑市商人。

重鎚先生揚手示意手下退開，笑容可掬地對步如飛等人攤手。

「哈哈，放心。我並無惡意，不過見幾位朋友生面口，所以前來打個招呼。我先介紹自己，大家都喜歡叫我重鎚先生。幾位既唔似賭客，亦唔似報名參加格鬥，似乎另有目的。我有事能夠為幾位效勞嗎？」重鎚先生目光一度飄過刑爆烈背後的神弓。

「有。」刑爆烈開門見山：「你有無聽過鏡算軍神？」

「鏡算軍神，.....呢片領土嘅王又點會唔識呢？原來幾位前來鏡國打算參加試煉。」

「試煉？」三人困惑。

明明來到此地找鏡算軍神，竟然不知道幾日後的明鏡山試煉。這幾個鄉巴佬又是鏡算軍神的崇拜者吧？

也罷，反正那把寶弓應該值不少源幣吧？嘿嘿。

「人多口雜啊......幾位到我辦公室詳談吧。」

「好。」刑爆烈帶頭，大步跟上。

＊

＊

重鎚格鬥場，裝潢奢華的辦公室內。

房門關上的一剎，徹底把外面的喧鬧聲隔絕，辦公室內散發濃烈的古龍水氣味。

重鎚先生招呼步如飛等人在獸皮梳佬坐下來，踱步到雲石長桌後方，漫不經心地觀察玻璃外的格鬥場，友善的介紹自己的生意，過了一會卻仍遲遲未點出主題。

他倒是不急，反正做生意跟搏弈沒有分別，誰先急起來，誰就落入下風。

三個鄉巴佬已經把腦袋探進虎口，還怕他們跑掉嗎？重鎚先生暗笑。

刑爆烈抱手，對身旁的步如飛和亞瑟悄聲道：「堂堂正正問，自然就有回報。男子漢就應該如此，將來你哋成家立室就明白。」

無事獻殷勤，非奸即盜。既然已經坐進來，現在也不好說甚麼，亞瑟暗嘆。

步如飛跟亞瑟想到同一個地方去。一個逃跑達人，往往比其他人更行事謹慎，更早嗅到危險的氣味。

這個叫重鎚的大塊頭實力不弱，但以他和刑爆烈的力量，全身而退亦算不上難事，先靜觀其變。算了，先看看對方葫蘆裡賣甚麼藥，說不定有意想不到的收穫。步如飛這樣想著。

「我哋有重要事情要見鏡算軍神，重鎚先生有線索？如果無，我哋就先行告辭喇。」步如飛笑道。

「哎，年紀大就無記性。我哋先談正事，啊哈哈。鏡算軍神來去無蹤啊.....」重鎚先生摸下巴，轉身續道：「不過我知道鏡算軍神何時何地會出現，而且有辦法幫你哋見到佢本尊。」

步如飛意外，看重鎚先生緩緩拉上窗簾，在雲石桌下的匧萬中取出一個絨袋。袋內的琉璃圓珠像波子大小，晶瑩剔透。仔細一看，每粒圓珠上都散發淡淡的源力，構成一個「鏡」字。

這些琉璃圓珠叫作試煉令珠。

「明鏡山試煉。每隔一段時間，明鏡山...唔，即係鏡國最高，佈滿皚皚白雪嘅山峰，會將試煉令珠散落鏡國山巒。武者憑令珠就可以參與試煉，而通關嘅武者能夠進入明鏡山大門，得到晉聖境強者甚至鏡算軍神親自指導，成為真正嘅『鏡國』武者。幾位來得合時，因為再過三日就到下一次試煉之日啊！」

「只要有令珠就可以參加？」刑爆烈喜出望外。

上釣了，嘿嘿。

重鎚先生輕輕點頭，嘴角上揚：「明鏡山試煉係眾所週知，難在得到試煉令珠。我一方面投放大量源幣四出收購，另外命手下攀山涉水，幾經辛苦先收集到手中呢一袋令珠。哎，一粒令珠值千金呢。」

「重鎚先生開個價吧。」步如飛蹙眉，聽出對方話中之意。

重鎚先生拍掌：「步先生果然快人快語，就一百萬，各位意下如何？」

「呢一袋波子要一百萬源幣？！」

一百萬源幣雖然不是小數目，但找商會的高達大叔幫忙，勉強還是湊得來。見鏡海和尚要緊，源幣花掉了再想辦法.......

「步先生講笑囉，係一百萬，一粒。」重鎚先生表情古怪，笑容更盛。

「荒謬。趁火打劫？」

一粒試煉令珠要百萬源幣，這意味他們要籌過千萬源幣來換一個機會。

重要的是，必須回蔣家一趟才能夠籌得千萬源幣，單是一來一回就絕對趕不上三天之期了。

這時候，就連刑爆烈終於知道對方把他們當作羊牯，乘機敲竹槓，笑容驟然消失。

亞瑟冷道：「有試煉令珠唔代表一定可以通關，通關亦唔代表見到鏡算軍神。重鎚先生真係覺得值呢個價？」

「試煉令珠有價有市，值唔值得就見人見志。不過，機會千載難逢，今次一旦錯過，恐怕機會渺茫啊！」

「我哋走，再諗其他辦法。」刑爆烈站起來，重新揹起長弓。

就在他們準備離開之際，重鎚先生突然拋出一個建議。

「又或者比試一場。罪惡之都向來用實力話事。我派一個格鬥士出戰，你哋贏到就免費帶走呢袋令珠。」

「如果我哋輸？」

「留低你背上嘅弓。」

重鎚先生坐在大椅上，托著腮，貪婪的目光鎖定刑爆烈背上的射日神弓。

刑爆烈應道：「好，我同你打。」

「Nonono！我唔會落場，而且都唔係刑先生打。......係佢。」重鎚先生伸出粗大的手指，像選佳麗一般指向亞瑟。

亞瑟和刑爆烈愕然相向，一時陷入沉默。步如飛見狀，請重鎚先生借出另一間房間，好讓猶豫不定的兩人私下商議。

「當然可以，不過時間寶貴啊！」重鎚先生爽快答應，畢竟叼到嘴邊的肥肉又怎能鬆口呢？

如是者，他們一行三人走進寂靜的空室後，步如飛首先打破抑壓得難以喘氣的氛圍。

「重鎚指定藍月上場，明顯睇出佢係我哋三個中最弱。我有一個辦法。我搶走試煉令珠就跑，以我嘅速度—」

然而，步如飛的建議還未說完，亞瑟和刑爆烈便異口同聲地拒絕。

「男子漢大丈夫，又豈可偷呃拐騙？」

「如果師父喺度，或者會同意。但師父係師父，我係我。」

「我哋可以再另覓方法，反正已經知道鏡海和尚身處明鏡山，都唔差在一時呀！」

亞瑟搖頭，面具後的碧藍眼眸露出一抹剛毅之色。

「師父雖然平時吊兒郎當，但每晚發夢都叫住兩位女子嘅名，應該係另一個世界嘅情人吧。只要可以幫到師父返去，我都唔會放棄。」

「絕對唔會。」

步如飛與刑爆烈受亞瑟感動，胸腔的熱血沸騰，不約而同憶起當日聯手拯救塞特族時的激昂。
「好，就用射日神弓做賭注。」刑爆烈搭住亞瑟的肩膀。

「爆烈大哥，你確定？」亞瑟知道刑爆烈視神弓為寶貝，日夜弓不離身。

「我相信熱血嘅男子漢唔會輸。」

步如飛沒好氣地打量兩人：「Deal～不過先旨聲明，一旦藍月打輸，我就會立即出手囉。」

＊

星期三再出文

都係諗起點解而家變左武者定係係有唔同

pish

當係源者先 契弟之後章節會改返

境界同半神d級別有咩分別

LM 重睇番正傳第一季先

半神有咩級別？

betwern藍月嘅異能係咪吸收釋放

源徒源師呢d係咩嚟，同境界係咪一樣

依啲係源神嘅級別了
境界去到源神之後就再細分做依啲

即係晉聖境就後係源神

大家已經安全返屋企？

巴打

下一更

晉聖境、聚靈境呢啲係境界
啲人稱呼晉聖境做源聖，如此類推

晉聖境喺凡人當中已經算係強者
下一步突破，飛升為最低級嘅源神（好似包皮噉）
當然，源神嘅力量唔可以出現喺人界
所以最多只會係源聖同源神，人與神之間
又稱為「半神」

即係佢地宜家係去咗其他位面，未去源界？

源神界同源魔界就得一個 但係中間d平衡世界有好多
而家呢個同人界 就係平衡世界咁 不過多d源力 所以有好多源者？
(好似包皮原本個世界又係另一個)

正確
現時佢哋喺自己出世嘅時空

魏獨、龍天墳同香織前傳講嘅係佢哋成長嘅時空

包皮嘅世界係第三個平街時空

每個時空嘅源力、文化、到大氣中嘅源力濃度有唔同

上文於Post＃147

＊

不一會兒，重鎚格鬥場的是日賽事剩下最後一場。濃妝抹艷的性感女主持炒得氣氛熱哄哄，在場的觀眾圍在擂台下叫喊，目光落在臨時上場的兩個格鬥士身上！

「初生之犢不畏虎！零勝零負，擂台初哥！有請～～～半月面具騎士－Blueeeeeeee Blue Moon！」

女主持纖手一揮，大光燈的刺眼光線聚焦在步上擂台的亞瑟身上。由於擂台不主張下殺手，所以亞瑟的騎士劍以借來的騎士木劍暫替。

「噢噢噢噢噢！另一邊嘅格鬥士大家絕對唔陌生，重鎚排行榜第三，二百十一七勝，十五敗嘅石拳殺手，艾艾艾艾艾艾艾艾，艾拜！！！！」

一個皮膚黝黑，短褲赤足，額頭紮紅繩頭帶的拳手跳上擂台，對空氣揮出連環刺拳挑釁。

「到底艾拜要幾多分鐘解決半月而具騎士呢？五分鐘？四分鐘？無論如何，希望Blue Moon小朋友千祈唔好一擊即潰，交一場好戲大家睇啊！呵呵～」

艾拜舉手，朝天豎起三隻手指，擂台下頃刻呼聲雷動，響徹整個空間，震得耳膜生痛。

三分鐘！！！！

與此同時，步如飛、刑爆烈和重鎚先生正坐在貴賓觀看台上。

一如電影老梗，那些不顯山露水的幕後主使者，總是配合自以為很屌，很有情調的昏暗場境。還有，很多時候壞蛋都會配一杯酒。

重鎚先生微微呷一口紅酒：「艾拜係源界境小成，搏擊經驗極為豐富，反觀藍先生氣息不穩。年紀輕輕踏入源界境，因為一時衝動而留下暗傷就實在可惜。刑先生何不直接留低寶弓，今次當買個教訓吧。」

刑爆烈漠然地掃重鎚先生一眼，冷道：「能夠轟轟烈烈打一場，輸又有何懼？」

步如飛附和：「藍月會贏。」

「係嗎？我拭目以待。」重鎚先生不屑地冷哼一聲，目光重回白光投射得刺眼的擂台上。

的確，重鎚先生雖然對源界果的事一無所知，但仍然一眼看出亞瑟的境界不穩和虛浮，實力跟鄰桌的刑步兩人差太遠。

這正是他選亞瑟上場的真正原因......

畫面先回到擂台上。

咚！！！！！！！！！

身穿皮背心的光頭壯士敲響比鬥的巨鐘，迴音響徹整個格鬥場，艾拜和亞瑟朝對方的方向步近，同時擺起架式，比試正式開始！

按照規例，當一方跌出擂台或失去戰鬥能力時，比試立即結束。

「原十八區，源族殺手，艾拜。」艾拜自報家門。

他原地滑步，上身擺出拳擊手的護頭姿勢，四肢覆上一層灰褐色的源力，儼如一尊人形石雕。
是傳統拳手的動作，但看不出有甚麼過人之處，亞瑟暗忖，雙手同時「嘞嘞」地握緊木劍的劍柄。

「你唔需要武器？」

「我拳頭就係我嘅武器。」

語畢，艾拜右腳蹬地，一口氣滑前十步，瞬間拉近彼此距離，埋在前臂的臉龐始終不帶情感。

很快！

左右....左，還是左，不！是右！

亞瑟的藍眸中倒照出艾拜那步姿如鐘擺的身影，抬臂朝他的面門劈出一記凌厲的碧藍色的劍氣！

劍氣破風而來，艾拜波瀾不驚，電光火石間左腳用力一踏，身軀順勢右挪。

再來！亞瑟見狀反手再削出兩劍，這次催動的源力更猛，交叉劍影凝實得可見兩抹勾月之形！
這幾劍當然跟宮本香織的《二天一流》無法相提並論，不過已經使擂台下的觀眾呼聲四起！

然而，艾拜面對接二連三的劍氣，卻沒有後退之意，借雙腳的力勁左右擺動，速度不但未有減慢，反而更迅捷，動作快得目不暇給。

他先讓劍氣在自己半米外劃過，擂台磚地濺起幾行長長的碎石劍痕，流轉著冰冷殺氣的目光鎖定亞瑟，快得眼花撩亂的刺拳如暴風雨一般轟出！

這是殺手的眼神，亞瑟從艾拜的眼神想到自己的師父龍天墳，不禁一時愣神。

拳風呼嘯而至，氣壓逼人至極，讓亞瑟的思緒回到現實，趕忙把源力附到劍身之上，橫架格擋，腳步連連暴退。

鏘！鏘！鏘！！！！

堅硬如岩石的拳頭印在木劍，發出斷斷續續的沉響！

亞瑟的反應雖然敏捷，肘轉劍身擺，連連扛下艾拜連續轟下的虛招，卻低估了後者的拳勁，被最後一記閃爍灰色殘芒的重拳擊中肩膀，守勢登時被瓦解，空隙曝於人前！

糟了！亞瑟暗叫不妙。

一拳接一拳，亞瑟竭力避開致命傷，揮劍反劈，劍芒和在台上拳影交錯百度，節奏明顯被艾拜牽制，明顯的落入下風！

劈空，然後還是劈空！

這正是經驗的差距。

這傢伙的源界呢？難道沒有展開源界已經如此強大？亞瑟一邊招架，一邊思忖。

不，錯了！

艾拜並非沒有展開源界，而是將源界的力量平均分佈到四肢，那驚人的拳勁與腳力，還有那恐怖的硬度正是源界的表現。

不過，這傢伙絕對沒有想像中那麼強大，至少用上源界都未能徹底將自己碾壓啊！

一念及此，亞瑟便沉著應對，木劍時而劈的；時而掃的，時而削的，揮擊的動作愈來愈流暢，有好幾劍還成功逼退艾拜。

另一邊廂，艾拜亦暗自驚詫於亞瑟那種不服輸的韌性和戰鬥觸覺。艾拜即使不是場中最強的源者，但照道理應該早就把這個小子擊敗，絕對不會像現在這樣費勁。

這小子擁有源界境的氣息，要是能夠善用源界的力量，鹿死誰手還是未知之數。

當他察覺到亞瑟的氣勢愈來愈盛，一股不安的異樣感隨之萌生，終於打算速戰速決！

「哼，巖岩石勾！」他冷喝。

重拳化作一抹長虹，炸開亞瑟的防禦後，直拳徒然換作勾勢，險險擦過亞瑟的下巴。

亞瑟只感腦袋一陣暈眩，嗡嗡耳鳴使他反胃欲吐，眼前的艾拜變成一串串模糊的的重影.......

艾拜趁亞瑟搖晃腦袋之際攔腰側踢，轉身再掃出一招狠勁十足的迴旋腿鞭！

嘭！！！亞瑟咳出一口鮮血，被踢得往場外朝天拋飛！

「結束。」艾拜微微鬆一口氣。

「大局已定。」觀眾台上的重鎚先生同時鬆一口氣。

與此同時，刺眼的光線照入眼簾，亞瑟在心底瘋狂吶喊。

我不能在這裡輸掉，因為我要幫大家贏得試煉令珠......

我不能輸掉....因為我要光復故鄉......大英帝國！

「我唔可以輸.....唔可以輸！」

我不要輸掉！誰要在這第一步就倒下來啊！！！

就在眾人屏住呼吸，主持準備在亞瑟飛出擂台，宣判賽果的一剎，亞瑟霍然清醒過來，反手出劍刺地，半柄木劍沒入擂台邊緣的石磚地之中！

唰！

亞瑟上身懸在擂台外，若慢一步清醒過來便跌出去了。他撐劍而起，重新站穩身型，拭去嘴角的鮮血，一步一步走回擂台中央。

「三分鐘已經過，你都已經開始出現疲態，一招定勝負吧。」亞瑟聲音響亮，瘀青的臉上充滿戰意。

「呸，狂妄自大！」艾拜被看穿底蘊，用力躍上半空：「然你想傷得更重，我就助你一把！

艾拜沉喝，左手托住大了一圈的灰色右拳，在亞瑟的頭頂上方拉弓直轟，拳風在空氣炸出一串串爆響！

「殞石天降！」

亞瑟昂首而立，儼如不屈不撓的騎士。他雙手握緊木劍，劍尖垂直指地，彷彿手握君王的騎士寶劍，身上爆發出金藍交雜的氣息，氣勢節節上升！

就賭一賭吧......像那一次服下源界果，擋下源炮時的靈光，做我可以做的事......

只能我能完成的事！

呼。

「絕—對—防—禦！」

雙臂猛然發力，木劍劍身沒入地面，一道半圓的拱形防禦氣場以亞瑟為中心瞬間展開，竭力扛下從天而下「殞石」！

這正是屬於亞瑟的源界！

吸收和緩衝外來攻擊的源界，名為絕對防禦！

氣場被壓得吱吱作響，卻遲遲未被擊穿。艾拜暴怒不已，臉容扭曲瘋狂，傾盡體內一切力量往下下輾壓，拳頭與氣場直接磨擦，四周的空氣彷彿也在隱隱震顫。

亞瑟被壓得幾近跪下來，骨頭嘎嘎作響，木劍更終於不堪巨力，在這場角力中報廢，炸成漫天木屑！

不過，已經足夠了......

亞瑟等待的是艾拜力竭，身軀短暫停濟於半空，無法借力移位，露出破綻的一刻！

就在現在！

迅雷不及掩耳，亞瑟突然鬆開手中的斷劍，伸臂擒住艾拜的手腕，原地自轉了三圈，再全力把後者甩往場外的方向！

他箭步追上往後倒飛的艾拜，雙手成拳，不偏不倚地印在艾拜的肚皮上！

「騎士突進！」

轟！！！！

艾拜應聲跌出擂台，撞在人群的腳邊，不甘地呻吟兩聲便失去意識，徹底昏過去。

「勝.....呃，勝方.......面具騎士青年，Blueeeee Moon！」主持的話如雷響，響徹整座地下格鬥場！

觀賽台上。

重鎚先生驚見艾拜敗陣，聽到整個格鬥場充斥歡呼與吵鬧聲，更是氣得嘴角抽搐。

「多謝囉，嘿。」步如飛眨眼賤笑，撿起檯面上的絨袋，與刑爆烈轉身就走。

啪！！！

重鎚先生拍案沉喝，這一手的氣勁之大，震得酒杯炸開，木檯也登時四分五裂，美酒都濺在地毯上。

「捉住佢！」

兩個佇立一邊，兇神惡煞的皮衣武者接到指示，點頭對望一眼，旋即舉步追趕，從後撲向步如飛。

同一時間，一群制服裝束的武者從通道湧向觀賽台出口，企圖把兩人攔下！

皮衣武者擒向步如飛的肩膀，卻雙雙撲了個空。

步如飛隨手拋起絨袋，露出一抹不屑的冷笑。

轉身，然後出腳，動作行雲流水，如呼吸一般自然！

只見絨袋重新落在掌心的時候，偷襲的武者已被放倒，一個被轟出欄杆，墜進下層的人群中；另一個則半死不活，不似人形的臉頰被步如飛踩住。

短短兩個呼吸的瞬間，步如飛已連轟十腳，烈腿的殘影快得連在場實力最強的重鎚先生都捕捉不了。

「我一向最討厭打打殺殺，何必呢？」步如飛鬆開腳，語氣不徐不疾，彷彿剛才甚麼事情都沒有發生過。

另一邊廂，刑爆烈舉起長弓，源力從指尖延伸出一根光矢，瞄向被武者堵住的去路。

嗖！

長虹破空而過，恰恰在沿路武者肩與肩空隙中穿梭。光箭摧枯拉朽，駭人的箭氣把他們擠得齊齊撞牆倒地，再次豁出一條寬闊通道。

長箭破空，不殺一人而退敵！

「大丈夫願賭服輸。贏，要堂堂正正，輸，亦要光明磊落。」

「我呢一刻唔急屎，算你哋好彩，嘿。」步如飛附和。

兩人說罷便大搖大擺地離去，剩下一地傷兵和瞠目結舌，呆坐在梳化上的重鎚先生。

媽的，這兩個男人很強！絕對比擂台上那個小子還要強！這種實力放眼鏡國所有地下格鬥場，能夠對付他們的寥寥可數。

不過，我管你們是何方神聖，就算不清楚你們的來路，知道你們會接下來會去哪裡就行了！

重鎚先生站起來，大手握住欄杆，目送那袋珍貴的試煉令珠被步如飛等人帶走，怒火蓋過心頭的恐懼，金絲眼鏡後的眼眸流轉著陰冷的殺意。

「過江龍再猛，又點會比得過地頭蟲？」重鎚先生咬牙切齒，鐵欄被扭成一團麻花。

這裡是罪惡之都！

這裡，就是無法無天！

＊

留名～

多謝留名巴打支持
契弟人在外，今日可能會覆得比較慢

包皮唔係去咗源界

手殘 平行時空

包皮之後係去咗源神界呀 （燕千火冒死送佢同邱莉莉走）
所以平行時空都會駁去「唯一」嘅神魔兩界
至少呢個系列一定係

所有

出完文輕輕一推 巴打絲打安全回家睇文呀

首先你要出文

先正皮再睇

第四章 故人？

亞瑟三人大鬧地下格鬥場，另一邊廂以姜橋為首的情報小隊倒是可靠得多，在城裡東奔西跑，總算收集了不少有用的情報。

有趣的是，這個小隊中最大貢獻的並非「天道」安倍兼直的徒弟姜橋和花柔生，也不是天才沈夢生......

「美女，啲水果好新鮮啵！應該唔係舶來貨囉？」陸思家湊到市集某個水果攤檔口前，向「美女」檔主搭訕。

如果是二十年前；如果腰圍減兩圈；如果不用指頭挖鼻屎，這個水果阿姨確實是一個美女。

「哥哥仔，果然有眼光。呢批水果係鏡國北面平原，我家嘅農地栽種。」

「噢.....水果色澤雖好，但都統統比美人你比下去呢。」

「依，你口甜舌滑。」水果阿姨嬌呻，含情脈脈地視姦眼前的陸思家。

陸思家身後的三人同時反白眼，他卻沒去理會。

因為他知道，他是專業的。

「明鏡山就喺北面.....實不相瞞，我哋幾兄弟千里迢迢而來，打算一睹鏡算軍神有幾威風啊！不過，如果有幸食到美女嬌嫩嘅提子就完美不過。可惜可惜，嗰位鏡算軍神神龍見首不見尾，要順道食你嘅提子，恐怕要猴年馬月呢，唉。」

水果阿姨臉泛紅霞：「你曳曳呀，要訪人家香閏隨時都可以。不過你要搵鏡算軍神大人，參加三日後嘅明鏡山試煉就好啦。」

「試煉？」

「有試煉令珠就可以參加。不過，令珠喺黑市買賣中有價無市啊！以前都有唔少武者挑戰，據聞闖上山，要經過『銅人陣』嘅考驗。」

水果阿姨自顧自地說著，後來見陸思家等人聽得一頭霧水，不禁搖頭失笑。

「哥哥仔，你哋睇嚟尚未認識呢座罪惡之都。不如去搵玉蕭老人惡補一下，否則你哋好難喺呢個地方生存得耐。玉蕭老人雖然經常瘋言瘋語，不過倒知道唔少秘聞，當然真假就無人知嚕。」

玉蕭老人是附近一個古玩店的老闆，曾經是教庭的樂師，不知怎地流落到鏡國中。有趣的是，玉蕭老人的實力不怎樣，卻從來沒有勢力找他麻煩，就連保護費都沒有收過。

陸思家等人聽完水果阿姨的情報後，決定在回去旅館前，先找這個玉蕭老人一趟，說不定有意外收穫。

「多謝美女，果然多汁鮮甜！」陸思家毫不客氣地收了人家一大袋免費水果，一行人終於離開市集。

才走遠幾步，陸思家一邊啃蘋果，一邊得意道：「收集情報係偵探專長，我老本行啊！你哋三個要好好跟我學習，嘿嘿嘿。」

遠處的水果阿姨揮手帕，哭著道別：「啲水果有機㗎，用阿姨啲大便施肥！哥哥仔要記得搵我呀！」

「我教你施肥啊！！！！！！」

陸思家頃刻呆在原地，幻想水果阿姨的大屁股貼住他的嘴巴，快要哭出來了。

「陸先生，記得世界係有報應。」姜橋如是說。

花柔生輕笑：「欺騙感情嘅大偵探，最後自食其果。」

想不到還是沈夢生最體貼，陸思家可憐巴巴地望向沈夢生。

沈夢生一貫冷淡，簡潔道：「白痴，花式食屎。」

＊

＊

古玩店裝潢古樸，散發著潮濕的霉味，地板走起來時吱吱作響，各式各樣的收藏品堆積成一座座小山，殘舊不堪的木鋼琴；古董玩具和撥輪電話；脫漆的瓷器花瓶，還有那些泛黃的西洋畫和國畫。

店舖盡頭有一個滿頭白髮的矮小老翁一邊搥著駝背，一邊用雞毛帚拂塵。

不用多說，他正是水果阿姨口中的玉蕭老人。

腳步聲傳進玉蕭老人的耳畔，沒有搭理陸思家等四人。

他們一臉好奇，像參觀博物館的觀光客。對「戰爭」後成長的花柔生和姜橋來說，這可是史前遺物，更別說幾年前意外失憶的陸思家了。

「又係幾個運吉。」

「部鋼琴重郁得？」花柔生經過早就缺了琴蓋的木鋼琴，悄聲道。

「郁得。」沈夢生俯身端詳，指尖輕按白鍵，清脆的琴聲響起。

「眼看手勿動，無家教。」

陸思家挑眉：「哼，夢生你就動畀佢睇。」

沈夢生木無表情，十指在彈鍵上飛舞，即席彈了一首兩個位面都出現過《第三鋼琴協奏曲》，樂聲悠揚悅耳，讓人一時間陶醉其中。

「停！！」

玉蕭老人轉身，正要破口大罵的時候，瞳孔驟然收縮，僵在原地，喉嚨咕嚕吞嚥口水，連一個音節都發不出來。

「你！」

他急步走上前，踮起腳尖端詳陸思家。

這個人不是陸清哥嗎？！

的確很像陸清哥！不，他跟陸清哥簡直是倒模，連眼角的小癦都一樣啊！

無可能，是我老糊塗吧。

因為陸清哥......

陸清是六十年前的人啊！

「喂喂，你係玉蕭先生？你眼甘甘望住我，先係無家教。」陸思家被看得渾身不自在。

明明是夢生彈的琴嘛，你瞪我有屁用啊！陸思家暗罵。

「咳，老夫只係突然諗起一位故友。」

「阿陸，唔好失禮，你乖乖地食你嘅大便蘋果喇。唔好意思，我兄弟口比較臭。其實我哋有重要事情想請教玉蕭先生。」姜橋對玉蕭老人彎腰鞠躬。

「嘖嘖，老夫好忙，無時間—」玉蕭老人頓一頓，震驚道：「你姓陸？！」

「喔喔，莫非我姓陸又得罪你啊？」

「年輕人，你家祖父姓甚名誰？可叫陸清？！」

「陸清？」

陸思家腦袋霍然刺痛一下，續道：「哎吔，痛痛痛，我幾年前遇到意外，所以對過去嘅事一無所知啦。陸清好，陸濁都無所謂吧。」

玉蕭老人用力蹬陸思家的鞋尖：「陸清哥不單氣度不凡，係一支玉蕭走天涯嘅奇人，更係係老夫嘅恩師，休得講佢老人家壞話！」

世事無奇不有，這個小子是陸清哥的後人吧？

「啊，老夫突然有時間，你哋有咩想知就入去再講吧。」

玉蕭先生濁咳兩聲，招呼陸思家等人走上店內的小閣樓，在堆滿曲譜和書籍的木桌前坐下來。

＊

熱茶的霧氣縈繞，眾人告知玉簫先生此行來意後，後者把鏡國的各個地下勢力和明鏡山試煉的傳聞如實如之，更讓他們小心某幾個城中惡霸，免得自招麻煩。

「鏡國有不值源奧教所為嘅好漢；有受盡壓迫，本性唔壞嘅流亡者；有流亡者所生，土生土長嘅居民。當然，此地稱為罪惡之都，自然不乏為利是圖嘅黑市商販，重有惡貫滿盈，雙手沾滿無辜鮮血嘅惡人。喔，例如重鎚先生同人口販子赫奴。」玉蕭先生如是勸告。

姓陸的小子很大機會是陸清哥的後人，要是他在這裡死掉了，自己怎對得住恩師呢？玉蕭說話時，經常不自覺把目光飄落在陸思家身上，愈看愈是懷緬。

畢竟，實在太像了......

「恕在下冒昧，照先生所言，罪惡之以武為尊。但呢間古玩店迄立多年，算係奇蹟吧？」姜橋婉轉地試探。

沈夢生直白道：「佢意思係睇唔出你有咩厲害之處。」

「哈哈哈！老夫的確對打打殺殺一竅不通，。不過，術業有專攻，耳力比人好，聽到比其他人遠，大半生好琴好蕭。剛才你彈嘅《第三鋼琴協奏曲》一共錯咗三個音，第十，二十，三十，係刻意想試老夫吧？」

這個老傢伙的確有幾分門道。沈夢生撇過頭，低哼一聲，權當默認。

「不過要講真正嘅原因，大概因為老夫係香港人吧。」

「香港？」花柔生好奇。

「今日嘅零區。」沈夢生聽到「香港」兩字，神色登時凝重起來。

這個時空跟自己長大的世界一樣，同樣有香港，只是歷史的走向截然不同.........

「如今教庭總部所在地......昔日大戰嘅起端。」

「天降異象，巨柱降於維多利亞港，引發災難，一夜之間數十萬人夜喪生，傷者無數，城市變成一個廢墟。然後，有幾個香港人組織自發嘅探索隊，喺瓦礫尋找生還者。沈震嶽係其中一人，重有文天遠、徐煙......源力就如幅射，而佢哋係第一批『感染者』。後來，世界各個角落愈來愈多人身體出現變化......」

「等等，你口中嘅巨柱係就係今日嘅通天神塔？」陸思家發現了新大陸。

「同今日大家所知一樣，並非所有人都可以突破成源者。而且，源力最初被視為一種病，屠殺『感染者』成為各國首要任務。人總對未知嘅事物充滿恐懼。『感染者』當年連成一個團體，試過與世界各地嘅政府和談，不過議會場地最後變成導彈引發之地。」

姜橋等人聽到這段像故事的歷史，無不露出震撼之色。

「最後演變成源者同普通人類嘅軍事戰爭。」姜橋結論。

「哎，老夫當年係中立派......」

「從來無中立。雞蛋與高牆，不成蛋，則為牆，無人可以置身事外。」沈夢生直白。

「喺大家避談嘅『舊時代』啊，老夫係一個薄有名氣嘅音樂家。」

「大戰過後，沈震嶽建立源奧教，統一天下，自封為帝。沈震嶽半時宣稱要發展新語言同社會制度，同時好好保存『舊時代』嘅一切，所以設立各式各樣嘅部門。老夫信以為真，就被招攬成為『樂部』嘅樂師。」

沈夢生從其他人口中聽到沈震嶽的名字，當想到自己體內流著這個男人的血，一股說不清的厭惡感充斥全身，目光冷寒至極。

「愚蠢。」

「統一語言、消除信仰係極權主義嘅手段。你當時所在嘅樂部亦係抹殺歷史嘅工具吧？由始至終，沈震嶽只想成立唯一嘅神明，一切可以隨便割捨。」沈夢生冷笑。

對，他是一個連妻兒都割捨的男人。

他日再見，我絕對不會再敗退......

我會親手斬斷這段讓人噁心的關係！

玉簫先生長嘆一口氣：「中計嘅又豈止老人一個，天下所有人都中計。畢竟，大家都已經疲累，唔想再活於戰火之中喇。而且，你哋覺得普通平民有反抗能力？唔想死，就要學習新語言，接受新社會模式以及科技爆發性發展嘅世界。」

他頓了一頓，呷一口茶潤潤喉，把剛才簡述的「歷史」與「古玩店平安無事」兩樣看似風馬牛不相及的東西串連起來。

「鏡國惡徒多如狗，但至少無人希望抹殺歷史。呢個地方對大家而言，係一個『真實』嘅家。哈哈，所以啊，老夫仗香港生還者呢個身份活到今日啊。不過，老夫只係一個見證者，各位如果想知得更詳細，相信就只有鏡算軍神先可以幫到大家。」

眾人沒有追問，畢竟這段對話中的訊息量已經太過龐大，一時三刻都無法消化得來。

「至於老夫所講嘅陸清哥係我年輕時候嘅恩師，相處日子雖短，但所授嘅技藝老夫畢生受用。想回來，陸清哥大杳無音訊，應該已經隨戰爭歸於塵土囉。」

玉簫先生逕自走到木床，在床下底拉出一個佈滿塵埃的行李箱，拿出一支玉蕭，然後雙捧到陸思家面前。

玉蕭掛白纓，碧白晶瑩，冰涼通透，蕭身上面刻了一個像門的神秘圖案，門中有一字「陸」。

詭異的是，「陸」字以源文刻印，但物主陸清可是幾十年前的人，比教庭成立的年代再遠得多。照道理說，當年應該未有源語才對......

不知怎地，陸思家接過玉蕭，腦海一片空白，心底湧出一份難以名狀的異樣感。

「陸清哥當年不辭而別，遺落呢支一直隨身攜帶嘅寶貝玉蕭。老夫代為保存大半生，可惜始終無機會物歸原主。你同陸清哥容貌實在太似，兩者必有關係。上天總算代老夫不薄。」

陸思家乾咳兩聲，拍一拍玉蕭先生的頭頂，裝嚴肅道：「阿玉，做得好。我會好好保存呢支寶蕭。」

「嗯嗯，無錯無錯！阿玉終於完成任務啦，哈哈哈哈哈。」

玉蕭先生激動不已，老淚縱橫，卻沒有人知道他激動的真正原因.....

天色漸晚，眾人跟玉蕭先生道別。

沈夢生跟大家走了之後，再獨自折返古玩店一趟。

「我只有一個問題想問，關於陸思家。」沈夢生問。

「啊呵呵，老夫以為你對自己以外嘅事物都唔感興趣呢，原來你都有朋友嘛。」玉蕭先生挑眉。

「我只係對尋找答案有興趣。計唔到答案我會煩躁，僅此而已。」

「真係唔老實啊，問吧。」

「你講過陸思家同陸清樣貌相似，100%中有幾多％？」

「100%囉，不論聲線同相貌，就連右眼角嘅美人痣都一模一樣。以前陸清哥都叫老夫做阿玉，你話係咪好奇囉？哈哈。」

沈夢生聞言，眼珠剎那閃過一抹震驚之色，瞬間回復正常。

「我已經有答案，再見。」

玉蕭先生叫住沈夢生：「你今日彈嘅琴的確好出色，除咗刻意犯錯嘅音外，絕無半點瑕疵。」

「因為我係天才。」

「但打動唔到人心。年輕人，人類並非機器，係擁有靈魂、喜怒哀樂嘅生物。你應該可以更好呢。」

沈夢生愣一愣，卻沒有轉身，邁步跨出門框，消失於黑幕之中。

掙扎巴

好多文

想快啲見到不平同佢地會合

陸思家就係陸清

夢巴會唔會依部入面特別核心
同埋好想快啲知c+到底係咩人

推一推

聽日再出文

不平一定會再出現

不劇透

夢巴係主角之一
前途無可限量
思家嘅故事暫時係契弟比較鍾意嘅一部份

又要重睇時間線

出去救埋大！！！

契弟知道呢幾日大家心情沉重，未必有心情追文。契弟同大家一樣，但文都要必須出，大家想放鬆嘅時候就睇，契弟會隨時喺度。

註：多謝某一區某個屋苑嘅街坊同E字頭男手足，契弟知你一定係連登仔，雖然睇到呢個Post 嘅機會好微。

欲追前文，請翻看Post#178

第五章 人口商販赫奴

購物是女人植根在靈魂裡的天性，這句話實在不虛，放到任何一個時空皆準。

冷凝霜、畢穎螢、宮本香織和樂若沫為了採購這段日子的日用品，跑到鏡國最大的中央商店街大肆採購。

「等我嚟，行街購物一定好好玩，嘻嘻。」樂若沫舉手認投。

事實上，這個重要任務是樂若沫大包大攬搶來的，至於畢穎螢、冷凝霜和宮本香織倒是沒有所謂，而且總不能叫那些男生替自己買貼身衣物吧？

是這樣的，就這個購買內衣褲的話題，我們親愛的革命軍曾在第一次圓桌會議上引發世紀大戰。

放心，你沒有聽錯，第一次圓桌會議，談論的是內衣褲。罷了，反正他們不是歷史那種圓桌騎士（Knights of the Round Table）…..

和風旅館的離宿，竹林造景的三層大屋內。

「買日用品就留俾我哋，你班男人點識買『女人嘢』？」樂若沫咯咯輕笑。

「我可以啊。」花柔生試圖融入女人堆。

「屌那媽，我以前嘅床伴比阿魏......阿魏我唔係笑你，噗哧，反正就係比在座所有人都多！好奶一上手，便知有沒有。」龍天墳得意道。

魏獨嘴角一搐，趕忙掏出懷中最新一期的泳裝寫真，封面性感得噴血：「我睇過嘅寫真比阿墳嘅炮友多。可惜志醒跟宋靈兒返去準備婚事，否則志醒嘅眼力與我不相伯仲。嗱，香織係D。」

刀鋒半出鞘，宮本香織一手掩胸，一手握緊刀柄。

沈夢生不落後人，瞄了樂若沫一眼：「B，唔....我計算最精準。但太麻煩，唔好預我。」

「哼，講眼界，你哋統統都要企埋一邊！而且朋友妻，不可窺，你哋覺得我會容忍大家知我妻子嘅內衣款式？」

「你意思即係有老婆大撚曬呀？」洪轟天戴起墨眼護眼，單手反檯。

「你意思你比我聰明？」沈夢生把檯再反一轉，場面快要失控。

「屌那媽，咪就係。我返到去另一邊時空就比你多，多你一倍！」要不是亞瑟拉住，龍天墳就衝上去刑爆烈打上來了。

「怕你哋？！賭上大丈夫嘅尊嚴同熱血，決鬥吧。」

砰砰嘭嘭，幾個大男人在地上打泥漿摔角，不是爭權奪利，也不是因為女人，而是為了爭取買女人內衣的機會......

「唉，物以類聚。」姜橋和步如飛同為男人，此時恨不得找個洞鑽進去。

是的，這群「尋找和尚的故事」的源者組成的團隊，聚在一起總打打鬧鬧的，好似一碟雞腰子炒牛歡喜伴豆苗，超亂來的大雜燴，讓帶隊的高達大叔既是哭笑不得，又是為前路擔憂。

但，他們愈來愈似一個團隊一家人。又或者，更像一家人了。

＊

＊

話說回來，鏡國東南西北，南面是海路進出的運貨船塢區，北面群山聳立，最大的商店街乃貫通四方的主要幹道，街上的商店包羅萬有，貨品琳瑯滿目，日夜皆車水馬龍，好不熱鬧。

由於商店街的範圍太廣，閒著沒事幹的樂若沫跟隨宮本香織尋找刀具店修理配刀，而畢穎螢和冷凝霜則走進街上規模最大的衣飾店，添置一些新衣物。

衣飾店內。

這間衣飾店像十九世紀的英倫式裝潢，樓高兩層，一樓主要售賣寶石、二樓出售各式各樣防具。此時，店面門庭若市，有的源者添置新的武服防具，也有不少來自商會聯盟的商販在這裡進貨或進行交易。

正當畢穎螢忙著為刑爆烈挑選武服的時候，冷凝霜在一樓踱步閒逛。

冷凝霜一向對寶石沒有多大興趣，可是當她經過櫃檯前，目光卻被玻璃木櫃裡某條銀項鏈吸引住，不由自主駐足細看。

這條銀項鏈看上去平平無奇，竟然索價五十萬源幣，讓冷凝霜更是好奇。

仔細一看，銀項鏈的鏈咀鑲嵌一塊琥珀紋理的小勾玉，摸上手散發出透心涼意，彷彿有一股柔和，使讓人平靜心神的神奇力量。

一個穿著錦服的店員上前推銷道：「小姐，你果然有眼光。呢條頸鏈有助集中精神，屏除雜念，寧神正氣，對源者修練大有幫助啊。」

「屏除雜念.....」冷凝霜若有所思的點頭，杏眸一時間停留在勾玉上。

這時候，一隻擺尾的黑貓不知從哪裡躥進來，動作輕靈地躍上櫃檯，小腦袋上下晃著，人性化的貓瞳來回掃過項鍊和冷凝霜。

「雖然頸鏈定價比較高，但絕對物有所值。呢塊勾玉係教庭總部嘅寶庫出劫出嚟，幾經轉手後賣到呢間舖，雖然唔知係咩來頭，不過單係教庭出品啊.....小姐？」

「咦，呢隻貓係.......？」冷凝霜心不在焉，端詳伏在身旁舔毛的黑貓。

「喵～」黑貓瞇起眼，肉掌輕推冷凝霜的手肘，像要告訴她這條項鍊是好東西一般似的。

很可愛。這是《魔女宅急便》的黑貓啊！冷凝霜以前跟魏獨萬佛寺的日子裡，最喜歡這套漫畫。

「喂喂！邊到嚟嘅流浪貓？！快啲搵人趕出去。」店員歉然道：「哎，唔好意思........」

冷凝霜的目光追著躥出店外的黑貓，可惜黑貓眨眼間失去蹤影。她聳一聳肩，也不再多想，直接讓店員把項鏈包起來。

不一會兒，畢穎螢抱住一大堆武服回來，像老婆婆一般嘮叨，口裡唸唸有詞。

「唉，阿烈隔三五日就著爛一件，都係買多幾套替換穩陣呢。」

「賢良淑德呢。你自己唔使買？」

「嘻，我一個人著到幾多件衫喎。反正我又唔習慣打打殺殺。」

「刑爆烈真幸福。提提你，佢以前係一個殺人如麻，比我更冷漠嘅神射手。」

「佢好溫柔。以前過去係點都唔重要。」畢穎螢搖頭淺笑，揚起那條掛在粉頸上的頸鏈，刑爆烈在拍賣會投得的訂情信物。

就在兩女準備離開衣飾店之際，店舖的墨綠色木門被踹開，一個穿大皮褸的刺頭男人帶著一群嘍囉武者走進店內。

這個男人標準身型，高五呎七，年約三十出頭，紅綠駁雜的紋身沿手背至脖子，尖削的右頰紋了一組像貨品條碼的數字，笑起來的時候牙齒佈滿黃漬，手指還戴著俗氣，鑲大寶石的金戒指。

不過，要找一個惡霸、土豪以外的特點也倒是有的.....

他有一雙儼如狐狸般狡黠的黑眼晴。

「赫奴！」

「係人口商販赫奴！」

「走走走，俾赫奴盯上嘅人都無好下場。」顧客竊竊私語。

顯然，在場不少顧客都知道赫奴這號人物，後者販賣人口和軍火武器外，更是擅長指技，實力不弱的源界境源者。雖然赫奴的功夫在鏡國算不上一流，可是手下眾多，惡名昭彰。

顧客儼如走難一般倉皇溜出店舖，衣飾店不消幾秒便人去樓空。至於初來鏡國報到的冷凝霜和畢穎螢還不熟行情，所以並不在此列。

店東趕忙跑上前相迎，腰板彎得不能再低，態度謙卑得很。

「老闆，係時候交數囉。」赫奴打量畢穎螢和冷凝霜一眼，與兩女擦身而過。

「赫奴大哥，距離下一期費用應該重有一個星期啊！」

看赫奴的排場，這個「費用」不用說白都知道是黑社會的保護費好了。

赫奴擺出一副恍然大悟的表情，拍一拍額頭，古怪笑道：「喔，我記性真係差。不過一場來到，總唔可以叫我空手而回吧？再者，我可以食少一兩餐，我都要餵我啲奴隸，肥肥白白先有人買啊！哈哈！」

「實在無辦法呀，生意難做......況且赫奴大哥一向要對半......」

「喂！經營不善係你問題！總之今日收唔到條數，呢間舖就換吓店面囉。」

赫奴見店東沒有表示，冷哼一聲，對身後的手下揮手：「拆。」

店東看著店舖被搗，氣得渾身打顫，卻敢怒不敢言，只能可憐巴巴地站在原地。

事實上，店東都清楚赫奴很少親自殺人，因為一個生意人很重視自己的生財工具，倒是他那堆手下仗著赫奴的惡名，到處作威作福罷了。

忍一下，風平浪靜，店東這樣想著。

忍一下，一敗塗地，冷凝霜知得很清楚。

她從來都不是軟柿子。

「恃勢凌人，噁心。」冷凝霜不屑地說道。

赫奴耳朵一動，視線一度掃過兩女的容顏，最後鎖定畢穎螢粉頸上的寶石頸鏈，嘴角微微上揚。

「唔，兩個生得幾標緻嘅美女，一個冷艷動人，一個大家閏秀，居然流落到罪惡之都。寶石頸鏈睇嚟應該價值不菲，可以抵三兩個月數呢。」

手下聽到赫奴的話，紛紛猥瑣哄笑，像喪屍似的圍向冷凝霜和畢穎螢的方向。

寶石頸鏈？畢穎螢心裡升起一陣不祥的預感。

這時候，一個嘍囉趁畢穎螢愣神之際，從後溜到她身邊，突然一手扯去頸鏈，然後往赫奴的方向跑！

嗖！

只見冷凝霜的纖指一合，源力幻化的冰錐在空氣中一閃，無情地貫穿嘍囉的右肩！嘍囉被冰錐的衝力扯前幾步，連人帶冰釘在地板上，寶石頸鏈脫手飛出！

「啊！！！！！」

嘍囉血流如注，伏在地上痛苦大叫。

赫奴意外地「咦」了一聲，臉色不禁凝重起來。

就在畢穎螢走上前探手，準備撿起寶貝頸鏈的剎那，赫奴已經回過神，指尖凝聚一團波子大小的光球，彈指射出！

由於畢穎螢一心搶回頸鏈，加上赫奴出手過於突然，手臂被速度媲美子彈的光彈擦過，撞在到櫃檯旁。鮮血瞬間染紅衣袖。

光球再次凝聚，赫奴瞇起眼，綻放灰芒的食指遙遙指向畢穎螢！

「你敢！」

冷凝霜怒極，冷如冰窖的雙眸爆發出一抹殺機，趕到畢穎螢身前，同時雙手各喚一支冰矛！

嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！

嘍囉武者同時舉槍，十幾個槍口從四面八方對準冷凝霜的腦袋！

雙方陷入僵局，整個空間一時間靜得落針可聞，連空氣也彷彿凝住了。

「嗤，兩個女人居然想挑戰我？呢到係我地盤呀！哈哈！」赫奴撿起畢穎螢的頸鏈。

「廢物再多都係廢物。」

「凝霜，唔好。」畢穎螢站起來，捂住傷口悄聲道：「大局為重。」

「你條頸鏈係.....」

畢穎螢不卑不亢，朝赫奴沉聲道：「頸鏈你已經拎到手，價值相信應該遠超你要收嘅源幣。」
「所以？」

「請你立即離開，否則我哋只好與你不死不休。」

「不死不休？憑你兩個女人仔？」

「即管可以試吓我哋有無呢個膽量。不過，世界上所有事情都有代價，今日一旦打起上嚟，你所蝕嘅唔止手下嘅性命，而係面子。面子一失，以後再無人會怕你。你要向其他店家收錢自然麻煩得多。」

她略頓，向前邁一步，語氣漸冷：「要試嗎？兩條命，換你手下嘅命同你未來嘅財富。」

這一刻，畢穎螢不像一個依偎在刑爆烈懷中小女人，卻是能撐起半邊天，氣勢凌雲的女強人！
事實上，畢穎螢跟隨蔣悅多年，自小在商賈名流的圈子打滾，談判的技巧和氣勢比蔣家兄弟有過之而無不及，甚有蔣悅的影子。

赫奴被畢穎螢的話動搖，一時間陷入沉默，在心裡暗自盤算，猶豫幾秒後決定打道回府。

這個女人講得沒有錯，自己的手下是酒囊飯袋，對付不黯武道的普通人類就行，若對上眼前這兩個源者，特別是那個用冰的臭婆娘，根本就不夠看。再說，剛才搶到手的頸鏈價值連城，這次已經賺大了，再鬧下隨時得不償失。

「嘿嘿，得些好意需回手，呢個道理我總明白。提醒你哋，鏡國勢力眾多，千萬唔好得罪你惹唔起嘅人啊。」

赫奴擱下俗套透頂的對白，大搖大擺地帶著嘍囉離開，店舖一片狼藉。

「穎螢，你條頸鏈......」冷凝霜替畢穎螢簡單包紮手臂的傷口。

「搵到鏡算軍神之前，必須小心為上。頸鏈對我好重要，但都不及大家，不及阿烈安全。」

畢穎螢垂頭拉低衣袖，蓋住臂上的繃帶，忍住在眼眶打轉的淚珠：「阿烈見到就麻煩囉。」

路飛

夢巴來了我帶路

輕輕一推

再推

一陣出文

前文 Post＃195

第六章 刀痕

＊

另一邊廂，宮本香織和樂若沫在中央商店街逛了大半天，走遍大街小巷的武具店，卻沒有一間入得了宮本香織的法眼。

單看武具店擺放出來的刀劍，就知道工匠的功力去到哪裡。誠然，即使是鏡國最知名的武具店，其武具款式多不勝數，有的造工仔細得如藝術品，但也不過是二流工匠的技藝。

刀，從來都是殺人刀，並不是拿來顯擺的花瓶。

一向貪玩樂若沫被宮本香織拉著跑來跑西，行得腿都痠軟，呵吹連連。她恨不得宮本香織的另一個野性人格出現，至少可有得樂了。

「香織，都係磨把刀嘛，反正間間都差唔多啦。」

「刀係武士嘅第二條性命。我只放心將黑龍同輪迴刀交由一流刀匠打磨。」

正當樂若沫快要變成「鋼鐵長腿系」的源者之際，宮本香織忽然在一間壽司店外停下腳步，視線穿過木門的玻璃，落在那個正在準備食材的中年頭巾廚師身上。

準確而言，是這個廚師大叔手中的刺身刀。

「係好性感嘅刀呢。」另一人格輪迴在宮本香織的靈魂中舔唇，誘人至極。

「好鋒利嘅刀.......沫，陪我行咗大半日，呢一餐我請客，嘻。」宮本香織輕笑。

樂若沫鼓起腮：「哼哼，原來你重記得我呢。」

如是者，宮本香織和樂若沫走進壽司店。

甫拉開木趟門，一陣淡淡的醋味便傳入的鼻腔，讓人食指大動。她們在吧檯前的位子坐下來，一個健談的四眼少女替她們落單，隨便閒談幾句。

這一間壽司店家庭式經營，樂呵呵地哼歌調的壽司師傅是老闆，而女兒負責待應兼任會計。由於時間尚早，所以這時候的壽司店的食客就只有樂若沫和宮本香織兩人而已。

讓宮本香織在意的是，這間店只佔整座庭院的一小部份，狹長的店面只有幾張檯。（不過，只有父女兩人經營，要是客人太多倒是吃不消呢。）店內末端有一幅「靜」字的落地布簾，隱約可見簾後的地面鋪榻榻米。儼如一個小道場。

這個老闆應該是劍術迷吧？當宮本香織看著平掛在牆上的木刀時，不禁這樣想著。

不知怎地，她在這把平平無奇的木刀上感覺到一陣熟悉的氣息........

她沒有發現的是，當她觀察店內環境的同時，正在吧檯後忙著的壽司師傅亦不時打量宮本香織和擱在她身邊的雙刀。

「金目鯛，どうぞ（請慢用）。」壽司師傅說的日語帶關西腔，讓宮本香織不禁微微發愣。

喔，莫非這個女生聽得出來？壽司師傅暗笑。

兩女吃飽肚子，樂若沫跟四眼少女已經變成好友，而宮本香織終於開門見山，道出這一頓飯的真正目標。

「師傅，請問你所用嘅刺身刀係邊位大師鍛造？刀散寒光，絕非一般貨色。」

「有眼光，不過我唔話你知，嘿。」

「實不相瞞，其實我有兩把刀要磨，但－」

「你想話成個鏡國都無一個合心意嘅刀匠，我講得無錯吧？嘿嘿。」壽司師傅若有所思地抹手。

「係。」宮本香織答得毫不忌諱。

「武士太刀，一長四呎三，一長四呎八。二刀流，小妹妹你似乎對自己嘅劍術好有信心啊。」
宮本香織點頭，坦白道：「《二天一流》。握刀無自信，最後只會送命。」

「《二天一流》…..係古代日本戰神，宮本武藏嗎？」

「宮本武藏嘅劍術，居然喺一個連自己武器都未睇得清嘅小妹妹手中，會唔會暴殄天物呢？哈哈！」壽司師傅饒有趣味地挑釁。

「唔？我唔太明白你意思。」

（香織，呢個壽司佬噉串，放我出嚟，我拔刀斬柒佢！）輪迴在她的靈魂中咆哮。

「我可以話你知邊度可以搵到你想要嘅刀匠。不過，前提係你要得到我認可，通過一個小小嘅測試囉。」

「可以，一言為定。」宮本香織爆發出不服輸的戰意。

啪。

木趟門掛起打烊的木牌，突如其來的測試展開！

＊

＊

一如宮本香織的猜測，布簾後方是一個劍道道場。

空蕩蕩的道場角落的木架有幾柄練習用的竹刀，中央放了一條白金色，成年人大腿粗細的五呎長樁，樁上有兩道深深的刀痕，其中斜落的一條較深。

此時，壽司師傅已換上全黑的劍道道服，正襟跪坐在地上，脫掉鞋子的宮本香織和樂若沫則站在榻榻米上，等待這場測試開始。

難不成這個壽司師傅要跟我打一場？

不，壽司師傅雖然換上道服，身上卻沒有半點殺氣，看上去還是那個和藹可親的胖大叔。

「你眼前所見嘅樁同教庭之主，沈震嶽嘅專屬鎧甲係同一種物質，由零區嘅通天神塔嘅奇石製成。當然囉，你毋須理會點解我會知道。」

壽司師傅古怪一笑，彷彿已經知道這場測試的結局：「你只需要做一件事，喺長樁上斬出比原本兩道缺口更深嘅刀痕。」

然而，宮本香織還未動手，樂若沫已經一馬當先，搶著表現一番了。

「等沫沫嚟！我一下就吹爆佢，嘿嘿嘿嘿！」

樂若沫語畢，櫻唇啵啵作響，先後吐出數十個透明氣泡。氣泡在空氣中飄浮，在她的意念下緩緩飄向長椿！

「爆！我爆，我爆爆爆！我吹爆你！！！」

源力在氣泡中壓縮至極限，觸及長椿旋即引爆，轟隆轟隆地炸開，爆炸的力量猛烈，道場的地面也彷彿震動起來！

這一波爆炸的威力驚人，足以炸毀一艘鋼鐵製的渡空戰艦，照道理這根奇怪柱子應該炸到渣都沒有剩下吧！

「嗄，嗄........」樂若沫嘴巴乾澀，長達一分鐘的瘋狂轟炸隨之停止下來。

然而......

爆炸的餘風消散，長樁最後竟然絲毫無損，依然紋風不動地屹立在榻榻米中，別說被炸成渣，根本就連痕跡就沒有留下。

「嘿嘿，無用呢！」

「哼，我只係口乾，再嚟一次！放心放心！等專業嘅嚟！」樂若沫賭氣，捲起衣袖打算再來。

「沫，讓開。靠分散攻擊通過唔到呢個測試。呢支長樁並唔係絲毫無損......而係一種會自我修復嘅物質。」宮本香織握刀，凝重地分析說道。

在剛才連環爆炸的一瞬間，她確實看到氣爆在長樁上留下裂痕，只是裂痕詭異的自動修復，眨眼之間已經完好如初，才造成甚麼都沒有發生的假象。

要集中於一點才行，宮本香織暗忖。

壽司師傅意外地打量宮本香織，不禁對後者高看幾分。

天下萬物皆有極限，只要有力量突破那一道無形的臨界線，確實可以把之破壞。不過，要突破長樁的防禦遠比單單發現它的特性難得多。

縱然這個女生判斷能力不錯，但要是沒有源聖的實力哪裡能夠成功呢？壽司師傅這樣想著。

與此同時，宮本香織沉肩，纖足在榻榻上左右磨擦，太刀出鞘的一剎，源力從身軀湧向雙刃，秀髮與裙擺無風自動，氣勢節節攀升！

呼。

呼。

她的胸脯微微起伏，吐納有條不紊，節奏始終如一！

三秒過去，柔和的眼神隨瞳孔聚焦到極限而變得凌厲如電，刀鋒綻放刺眼的黑白源芒，在狂風中的互相爭輝！

「一夢輪迴.......」

「二刀橫！」

這一招一夢輪迴出自《二天一流》，兩刀呈交叉之勢使源力瞬間引爆，不但威力驚人，而傷害的面積極大。可是，此時宮本香織作出取捨，棄交叉之型，雙刀一扭，並排而出，黑白之刃在斬落長樁的瞬間牢牢貼上，黑與白合二為一！

斬！！！！

雙刀攔腰怒斬在長樁之上，轟鳴響徹整片空間，刀鋒以肉眼可見的速度嵌進樁中，火花像燒焊一般四濺。

差一點！宮本香織一邊嬌喝，一邊像甲子園的棒球手擊球，企圖把刀鋒徹底嵌進樁身，揮出一記全疊打！

不會吧？！她竟然做到了？

壽司師傅見狀震驚不已，濁目閃爍不定，長滿厚繭的掌心緊張得濕漉漉，彷彿看到奇蹟降臨世上一般似的。

然而，一鼓作氣，再而衰，三而竭，宮本香織後勁不繼，攻擊還是比不上長樁的驚人回復能力........

雙刀唧唧作響，突然發出悲鳴之響，本來已經耗損的刀刃更不堪龐大力量的反震，雙刀浮現蜘蛛網的裂紋！

差一點！ 就差一點而已！

宮本香織與靈魂中的輪迴皆被不甘的情緒沖薰頭腦，竟然無視快雙刀快被折斷，試圖再增加力量！

「收刀。」壽司師傅厲喝。

宮本香織心神一鬆，趕忙撤手收刀，長椿卻像有靈性似的，累積在樁中的刀勁反彈，旋即把她連人帶刀震飛。

嘭！！！！！

宮本香織的背板撞上道場的牆壁，反彈倒地，雙刀應聲脫手飛到遠處！

她狼狽地爬起來，不甘道：「差少少就成功。」

壽司師傅撿起雙刀端詳，搖頭道：「蠢材！你差少少就令自己嘅配刀報廢。你兩個都對自己嘅力量太有自信。特別係你，一旦上到戰場，呢股自信會害死你，甚至害死你身邊嘅人。」

說罷，他帶著鼓腮咕噥的樂若沫和陷入沉默的宮本香織步出道場，重回壽司店中。

「你想？」壽司師傅明知故問。

「當然想。」

壽司師傅取下平掛在牆上的木刀，遞到宮本香織身前。

「由今日起，你只可以用呢一把木刀對敵。三日後，明鏡山將會舉行試煉，如果你憑木刀通過『銅人陣』，自然會見到你想搵嘅人。至於試煉令珠，你自己諗辦法。」

「多謝。」宮本香織茫然，顯然雙刀受損和挫敗感影響對她不輕。

壽司師傅目送兩女離去後，倚坐在吧檯旁，若有所思的目光飄落道場的布簾上。

「爸，你笑咩？你見到鬼啊？！」四眼少女問。

「我見到一塊璞玉啊。」

「哎，唔明你噏咩....猥瑣。始終都係鏡海叔叔好，笑都笑得風度翩翩。你呀，過幾日返上明鏡山，記得幫我問候鏡海叔叔。」四眼少女叮囑。

「喔喔。最近可能要拜託你看舖囉。我有預感今趟上山要逗留一段唔短嘅日子，嘿嘿。」

宮本？一刀齋老鬼的後人嗎？嘿，壽司師傅嘴角微微上揚。

壽司師傅

支持

以為單機緊

唔會 不過呢排太灰 大家齋睇唔覆姐

只係默默地支持

真，睇好多故都係睇完就算冇乜心機交流

呢個肥佬大叔同當康設定咁似

知道有唔少巴打嘅家人朋友被捕，所以契弟都無動力
唯有匿埋喺coffee shop 寫文

明白你感受，大家一齊加油啦，小心身體，推一推

好久冇上水了，唔知幾耐冇留過言，一口氣追返進度先

一陣覆巴打絲打

題外話 壽司師傅其實用刀嘅時候會好有型

所以你既文係用黎吊命架

第七章 第二次圓桌會議

眾人在城裡各有所遇，回到旅館後將收集得來的成果東拼西湊，試著逐一串連起來，總算有一點眉目了。

和風旅館的離宿飯廳內，第二次圓桌會議。

姜橋和沈夢生等人轉述玉簫老人曾提及過的「舊時代」戰爭，事件涉及源者誕生的隱秘，還夾雜他們熟識的名字，例如另一個時空的異能組織首領，文天遠和龍天墳的師父徐律煙。

為了容易向在場者解釋（主要還是沈夢生最怕冗長），他們把現在身處的時空稱為alpha ,「A時空」；而龍天墳和魏獨等人成長的時空稱為Beta,「B時空」。

「通天神塔穿雲而下，觸發毁滅性嘅災難.....」

借用沈夢生的說話，這一天是A時空裡，人類文明與歷史的奇點。

高達大叔在舊時代裡是西班牙的機械工程師，（也是海外動漫研究協會會長）。照他本人的說法，他只聽過香港發生的「維多利亞災難」，對普通人軍隊和源者的戰爭的歷史卻不太了解。

「反正就係一場災難。」高達大叔輕描淡寫。

「至於玉簫...樂部嗎，我印象中好似聽過呢位樂師。事實上，當年唔少有才之士被沈震嶽嘅政治魅力同說話所吸引，我亦唔例外。」

高達大叔在投靠蔣家之前，曾經為教庭效用，不但是首席機械師，AI吉姆的製造者。

「你喺教庭算位高權重，應該知道已經摸清沈震嶽底蘊？」龍天墳問。

然而，高達大叔卻搖頭：「位高權重？哈哈，唔使抬舉我。沈震嶽城府極深，即使喺教庭打滾一段日子，我都睇唔透。不過，沈震嶽多年來有一個習慣，每隔一段時間就會獨自進入通天神塔，無人知道通天神塔入面究竟藏住啲咩.....有人估計係藏寶庫，亦有傳聞係一支擁有神明力量嘅軍隊。」

通天神塔？

藏寶庫？

擁有神明力量的強大軍隊？

還有，沈夢生帶回來的情報和高達大叔的話，雖然證明他們屬於這個世界的人類，可是魏獨和龍天墳等人怎麼會流落在B時空？

文天遠和李成始照道理是出生入死的戰友，兩人怎麼反目成仇，分裂成兩個組織呢？

再說，當年除了還是嬰兒的他們外，B時空大概還有不少像宮本正和狂這些年輕源者，怎麼好似全部都人間蒸發呢？

他們被他媽的拐到B時空，究竟是巧合還是另有內情呢？

不過，飯要一口一口吃，現在想到太遠也沒意思。當務之急，還是要儘快見到鏡海和尚，恐怕只有在他身上才有答案罷了。

「既然知道鏡海和尚身處明鏡山就好辦，我哋聽日就啓程上山。」洪轟天建議。

誠然，再沒有比登門拜訪更直接的方法。

「蠢，你哋覺得明鏡山試煉係巧合？」沈夢生突然反問。

龍天墳點頭附和：「直接上山應該會食閉門羮吧？明鏡山試煉多年來只辦過幾次，而我哋抵達鏡國後『湊巧』遇上試煉之期。如果話係巧合，我認為更似一場為我哋而設嘅測試。」

「鏡海和尚一定會話『如果連一場試煉都過唔到，你哋無資格查真相』，的確似佢作風。」魏獨如是說。

魏獨跟在座的同伴不同，曾與鏡海和尚在B時空相處一段日子，所學的少林功夫更是後者所傳。撇開死神艾比不說，這個像充滿神奇色彩的和尚算是最難以捉摸的奇人好了。若說他們的一舉一動都被鏡海和尚看在眼裡，魏獨也絕不奇怪。

所以，眾人要見到鏡海，就要通過三日後的明鏡山試煉。

有趣的是，世事彷彿被一條無形的線纏在一起，先是刑爆烈等人誤打誤撞贏了一袋試煉的令珠；沈夢生從玉簫老人口中打聽到明鏡山試煉內容；宮本香織要找刀匠，也要用木刀通過明鏡山的考驗。

「雖然藍月俾人打到變豬頭，但試煉令珠總算到手。」龍天墳沒好氣地掃亞瑟一眼。

姜橋分配試煉令珠，除了負責後勤的畢穎螢和高達大叔外，所有人各獲發一粒令珠，參加這場試煉。

「明鏡山分九合目，擁有試煉令珠嘅源者可以由踏入山腳嘅結界入口。」

「第一至第五合目好簡單，源者避開山林中嘅陷阱，鬥快上到五合目嘅中途休息區。當然，除咗陷阱之外，要小心周圍競爭對手，因為試煉係容許爭鬥，包括殺人。」姜橋解釋。

「真正嘅試煉係五合目到九合目嘅『明鏡銅人陣』。當離開休息區，從五合目登上去，『銅人』就會出現阻礙大家前進。據說銅人依照源者嘅特點以及戰鬥方式而有所不同。用另一個講法，銅人係一面鏡。」

「莫非鏡海和尚真係噉神通廣大，一早摸清大家實力？」

這時候，守夢捏住試煉令珠，若有所思地呢喃道：「係源神界法陣？鏡海和尚......諸相島......」

「守夢？」

守夢回過神，應道：「大家手中嘅試煉令珠係一種『觸媒』。如果我推斷正確，整座明鏡山都被一個巨大法陣包圍，當我哋進入山腳結界，手中嘅試煉令珠就會同持有者同步。然後，當我哋登上五合目嘅時候，試煉令珠就會消失，變成之前試煉者口中嘅『銅人』。『銅人』與持有者實力，攻擊模式一樣，亦只會攻擊持有者。我曾經喺某一個地方聽過呢一種修練法陣。」

守夢頓了一頓，沉聲道：「所以，大家要同自己對戰。」

「突破自己啊，少年！」高達大叔嘿嘿怪笑。

這場圓桌會議結束，眾人各懷所思，不禁對三日後的試煉充滿期待.......

「等一等，有無人見過穎螢？」刑爆烈搔頭，終於發現自己妻子不見了。

是的，從圓桌會議，不…..

從黃昏開始就不見了！

「呃......穎螢今日出外太勞碌，暫時喺我房間休息。我一陣再叫醒佢。」冷凝霜說道。

「喔，麻煩你。我去練多一陣箭囉。阿飛，陪我練習，哈哈。」

「求吓你，咪搞我！」

「老子陪你，順便練吓斧頭，過兩日劈鳩死個『銅人』，哈哈哈哈！」洪轟天朗笑。

「好，哈哈！！」

「唉，男人始終都係唔可靠。」樂若沫和花柔生看著戇笑的刑爆烈，不禁嘆息。

沒有人留意到的是，就在冷凝霜的話音落下之際，沈夢生和龍天墳不約而同蹙眉，漫不經心地對望一眼，彷彿猜測到甚麼似的......

真相開始浮上水面
到底舊時代發生咩事，呢班主角點解會去咗另一個時空呢

唔通佢地係神明遺孤要避難

中出巴正皮，留名

一講當康 肥仔波巴打就出現

不劇透 其實已有伏筆 等大家估吓

上面有巴打講你呀

我未睇曬架

如果契弟精神許可 聽晚會出多更

中出巴 加油!!

正 好似鬼殺隊選拔咁
大家加油！

文章

推呀～～～

終於入得返

聽日記得投票！！！！！

前文 ＃219

第七章 五指行針

這夜，魏獨帶著滿腹疑問回到房間裡，向孟婆問個究竟，卻沒有得到想要的答案。當然，這也是意料中事。

「老老實實，你同艾比都係境界好高嘅源魔？」

「既然有神，自然有魔，謂之平衡。至於境界嗎？你會問天有幾高嗎？」

魏獨猜到孟婆跟艾比很強，但絕對沒有想到那個黑鬈髮，妖俊得讓女子羨慕的死神艾比是神魔兩界的大人物，當然更不知道自己一直修練的「九死神功」未來將會改寫他的一生......

「源神源魔究竟喺邊度？」

「人類居於人間，源神棲於源神界，至於你曾經去過嘅九幽之地，幽冥殿位於源淵界，俗稱魔界。不過幽冥殿與魔界其他城方有別，算係一個獨一無二嘅灰色地帶吧。」

「我重有一個問題－」

這次一如以往，孟婆用拐杖戳他的腦袋，譏笑道：「你重係太嫩喇。」

果然，世界很大，人類很渺小。

平行時空、人類、源魔還有源神，源力看來不是人類認知的病毒或超能力，而是某種與生俱能的力量……

魏獨想著想著，在床上輾轉反側，卻怎也睡不著，把玩艾比送給自己的黑色收納戒。（收納戒的作用詳見《不滅神話》）

當魏獨打算爬起床翻讀早就背誦如流的丹道書籍時，門外傳來咯咯的叩門聲。

魏獨打開門一看，冷凝霜凝重的臉蛋映入眼簾。雖然他跟冷凝霜一路同行，可是因為祝鳳凰的死，兩人難以解懷，總是刻意迴避對方，避免獨處的機會。

「我有事想請你幫忙，帶埋針具......」冷凝霜壓下聲線，語帶不安。

魏獨察覺冷凝霜神色異樣，也不作多想，旋即急步隨後者而行。當他踏入房間，看見躺在床上的畢穎螢，瞬間明白冷凝霜的意思。

此時，畢穎螢已經意識模糊，臉蛋浮現一點點像胎痣的紅斑，額頭冒出粒粒豆大的汗珠，雙眼狀甚痛苦地瞇起來，喘著熱氣，彷彿被甚麼折磨著似的。

魏獨掌心一探，畢穎螢發高燒了，而且不像一般的病。事實上，源者的生命力比一般人類強，源界境的源者雖然避不開生老病死，但是衰老速度放慢，壽命長得多，而且傷風感冒的少之又少。

「究竟發生咩事？唔好隱瞞......你啲女人最擅長講大話。」

「你—」冷凝霜抿唇，委屈地撇過頭。

「講。」

魏獨坐在床邊為畢穎螢檢查，也許知道失言，他的視線刻意迴避冷凝霜。

接下來，冷凝霜把下午和畢穎螢遇到人口商販赫奴的事情如實相告，隻字不漏，生怕誤了畢穎螢的怪病。縱使不諳醫術，但蠢鈍如洪轟天的都知道赫奴和畢穎螢的怪病脫不了關係。

「穎螢借我房間休息，打算之後再搵你幫忙治療臂傷。佢怕刑爆烈發現，會衝動行事。我離開房間之前，穎螢都重清醒，直至我返到房間就變成咁。」

「嗯，你剛才提到嘅源者赫奴，用嘅係指技？」

「嗯，以指射出源力凝聚嘅光彈，威力並唔算強，但出手極快。」

「而且陰毒。」魏獨略頓，續道：「光彈係掩飾，應該係沾有『紅霉毒』嘅暗器。」

「紅霉毒？」

魏獨皺眉觀察畢穎螢手臂上的傷口，解釋道：「紅霉毒係來自一種野果嘅毒素，毒素不足致命，最多大病一場。不過毒素殘留會令身體留低紅斑。動輒就毁人容顏，足見赫奴陰險毒辣。」

「又不過，想同我玩毒？佢學多幾百年吧。」

魏獨翻開布袋，用木棒幾種不知名的藥材混和，磨成濃稠的漿液，然後掏出一排銀針，左手的五指似有無形的絲線，操控銀針直插在藥劑之中；右手輕輕搭在畢穎螢的傷口上方.......

九天回魂針— 五指行針！

雙眼如死寂的黑暗，五指下的銀針飛舞！

這套針術從啟蒙老師李晨依身上學來，經過魏獨不斷鑽研，配合雙手「奪取」和「贈予」的能力，演變成他獨一無二的本領。

不得不說，魏獨久經孟婆的地獄式指導，愈來愈像一個醫者了。

以他的能力，他大可以運針直接吸走畢穎螢體內的毒素，可是這方法過於剛猛，難免傷到畢穎螢的本元。因此，他還是選擇調配回復身體的毒劑，把紅霉毒的毒性中和。
時間每分每秒過去，冷凝霜儼如護士一般為魏獨拭汗，兩人一句話都沒有說過，默契卻是十足，像當年在萬佛寺的黑市診所一樣......

隨著藥劑的藥力漸漸被魏獨吸收，渡向畢穎螢體內，魏獨的瀏海時而變白，時而回復墨黑，終於徹底清除毒素，畢穎螢的臂傷口也癒合，就連丁點傷痕都沒有留下。

「穎螢過一陣就會醒，報酬報酬......總唔可以打免費工。」魏獨微呼一口濁氣，緩緩收拾針具，然後在檯上隨便取了一塊餅乾當報酬。

他是交易者，從來不作免費治療，這一點怎也不會改變。

「你會保守秘密？」

魏獨漫不經心地瞄向房門外，露出一抹淡淡的邪笑。

「放心，我一定會保守秘密。」

不過，刑爆烈自己知道就與我無關囉。魏獨倒沒有把這話的下半句說出來。

「因為我哋係朋友，晚安。」說罷，魏獨便跨門而去。

「嗯。」冷凝霜黯然，目送魏獨的背影消失在視線中。

她關上房門，取出櫃桶那條勾玉頸鏈，思緒沉在過去的回憶中。

她並沒有發現，除了她和魏獨外，一道把殺意跟氣息完美抑壓於眼底的身影曾在門外徘徊.......

人口商販…..赫奴嗎？

＊

出文輕輕一推

呢個時候，赫奴重戇鳩鳩 以為搶到條鏈發大財

打我女人 殺

正皮啊
最係的確無乜心情睇文
不過唔好放棄啊中出爸

欲翻看前文，請碌上＃post 234

睇故幾時都可以，但投票就只得今日。
今日不去投，明日不能投。
快啲投票，多謝巴打絲打
第八章 男人的浪漫

是夜，畢穎螢經過魏獨的治療後，裝作若無其事地回到房間，隨便找了一個解釋推說過去。事情跟她預計的一樣，刑爆烈並沒有多問。

不過，看到刑爆烈還是一副傻呼呼的模樣，她不禁鬆一口氣。畢竟鏡國勢力複雜，乃臥虎藏龍之地，他們才到埗幾天，還人生路不熟，只好能忍則忍，不要因此惹上麻煩。

愛情從來不是那些狗屁英雄小說，並非只有對方為自己赴湯蹈火，然後搞得自己滿身鮮血才算愛情，能細水長流的更是難能可貴。

破曉之前，夜幕的霧色正濃，隨風輕飄著。就在雲霧把高掛在夜幕的皎月徹底掩蓋的一刻，躺在床上的刑爆烈猛然睜開雙目.......

刑爆烈輕輕鬆開在懷中夢囈的畢穎螢，步履無聲地走下床，目光深邃地端詳畢穎螢的臉蛋，然後俯身在她的額上啄了一口。

「烈？」畢穎螢半睡半醒。

刑爆烈愣了，目光溫柔無比，輕聲道：「我去練『弓』，你瞓醒我就會返。」

「嗯嗯.....又練功嘛。」畢穎螢甜甜一笑，然後再度進入夢鄉。

刑爆烈換上夜行衣，轉身揹起射日神弓，輕步走出房間。當房門徹底關上的一剎，他的笑容消失無蹤，眼神徒然變得冷洌如刀，渾身散發出讓人兢慄的寒意。

像冷凝霜說過，這個人才是真正的刑爆烈.....

那一個箭無虛發，搭箭扣弦凌風雷的神射手。

練弓，我沒有說謊……

只是，這次練弓需要活生生的靶子，刑爆烈雙眼瞇起，目光銳利如鷹。

「赫奴......」他默念。

＊

正當刑爆烈大步出離宿，隻身外出「狩獵」之時，赫然發現龍天墳和魏獨正坐在門外的欄杆上。

夜風忽爾吹拂，沙沙作響的竹葉是大自然的樂章，月影從滲雲而下，灑落離宿外的竹林中，一張張熟悉的臉孔映進刑爆烈的震驚的雙瞳中！

此時此刻，除了龍天墳和魏獨兩個主心骨外，他們這支革命軍的男子組像動畫裡的英雄大集結，早就在這裡守候了。

「嗨，晨運喔？」步如飛從二樓的陽台一躍而下，。

「販賣奴隸嘅勢力，應該有唔少金銀珠寶可以偷吧？」龍天墳一手把玩短刀，一手翻掌操控著幾個懸浮，像行星自轉的土球。

魏獨看著一臉意外的刑爆烈，露出一抹妖俊的笑容：「我有保守秘密啊，嘿嘿。一個匿喺門外面偷聽，一個匿喺地底，大家都有癖好啊。」

「你哋.....」刑爆烈語塞。

「有仇不報非君子。而且，我討厭奴隸制度。」姜橋淡笑，花柔生附和。

沈夢生倚柱而立，拉一拉黑衛衣的帽子，冷道：「你哋呢班垃圾太蠢，無我跟住只會惹麻煩。」

洪轟天點起菸，煙圈徐徐上升：「老子最憎人恰女人。今晚邊個敢擋就斬邊個，一個都咪撚走。」

陸思家怯怯道：「咳咳，總之人多好辦事。但又即係咁，我唔打得，至少都睇得嘛！我有支簫，邊個埋嚟扑邊個！」

「陸哥放心，我以性命保證，我必定會保護你，以及一切比我弱小之人。」亞瑟揹起騎士劍，半月面具下的藍眸清澈如水。他的話雖然老套，但看上去絕對比口硬腿軟的陸思家穩重多了。

這時候，步如飛上前搭住刑爆烈的肩膀，嘿嘿笑道：「巴打，知道咩係男人嘅浪漫？我討厭戰鬥，但唔討厭浪漫。」

是的，這群男人雖然平日不怎可靠，不是一條筋的，就是毒舌無倫，再不然就是只會惹事添亂的......反正就不是甚麼正牌英雄的榜樣。

然而浪漫的是，當大家知道刑爆烈的事情，二話不說便換上戰鬥服，帶上武器，為自己的兄弟助陣。

不用帶半分猶豫！

這就是男人的浪漫。

「一方有難，八面來援。雖然我哋講過要低調，但唔代表可以任人欺悔。」姜橋總結。

刑爆烈環視一眾同伴被氣氛感染，身體內的熱血像快要燃燒起來似的，不自由主地握緊拳頭，昂首大步而行。

「出發，速去速回。」

夜霧再度籠罩大地，眾人的腳步聲和朗笑聲隨風消散，並排而行的背影消失於竹林之外，剩下一地落葉。

＊
明日待續.......

下一章 夜襲海奴會！

連登斷斷吓 手殘重複咗

欺侮 手殘

以為一出出兩篇咁好

少年 你太年輕了

難得你今日都有文出，投左票未？

朝早去排隊投喇

一齊話畀佢地知 我地唔好蝦！

男子組
一方有難，八面來援！

休息下

加油巴打

男子組好有畫面

前文Post＃240
第九章 夜襲海奴會

海奴會。

海奴會是人口商販赫奴的地盤，黃金塔頂的合金三角塔背海而建，屹立在鏡國西南面的石崖上，以尖刺圍牆內劃成一片領地，就如自立為王的軍閥。

話說回來，圍牆之內的土地說小不小，跟像一個小型村落相約。看守燈塔排列有序，一直從主門的通道延伸至中央的三角塔。圍牆的主門守衛森嚴，唯一的馬車路可通往鏡國中央城鎮，後門自設停泊渡空船的碼頭，供奴隸的進出口所用。

海奴會的權力核心是這片土地，唯一的三角高塔。

這座三角塔又名海奴塔，尖塔頂層像一個宮殿，是首領赫奴專屬的酒池肉林，也是用來接待上賓的地方。

除了以上，海奴塔主要分成「卒」、「馬」、「車」、「相」四個奴隸層，以相為最高，分別用來圈養不同奴隸，儼如一個弱肉強食的生物金字塔。每一個奴隸層皆由一個實力不弱的奴隸看守者負責「管理」和「教導」奴隸。

卒奴、馬奴、車奴、相奴，是為「四將奴」，這四個看守者是赫奴高價買回來的源者奴隸，也是他的保命王牌。

奴隸接受奴隸看守者的教導和馴化，。被分配的樓層愈高，生活條件自然愈好，也確保將來被賣到有權有勢的主人手中。

要是被分到簡陋骯髒，連人類基本生存條件不能滿足的「卒」層，將來只能賣到一般商賈手中，男奴當苦力，女奴則賣到火坑，受盡淫辱。

當壓榨到一點價值都不剩後，就像廢物一般處理掉。

這是奴隸的人生。

「所謂打狗睇主人。做狗，就要做一隻有權有勢，有實力嘅狗。只要大家好好表現，學習做一個稱職嘅奴隸，努力抬高自己身價，將來大家尚有機會得到自由。自暴自棄，終生留喺底層，做一個人如不畜嘅賤奴。」

製造競爭，以民鬥民，看著他們分化，為生存打個你死我活，從而帶來難以估量的龐大財富。

別看赫奴賊眉鼠眼和衣著俗氣，他的統治能力和手段確有過人之處，讓他的生意貨如輪轉，腰纏萬貫。

對於管治奴隸，赫奴比誰都有辦法。

或者說，赫奴比誰都清楚奴隸的恐懼與渴望！

＊

今日出住呢度先

赫奴以前都係奴

之前有提過佢塊面

大勝

＊

海奴會，正門內側。

此時，三個身穿薄甲的守門嘍囉在抽煙偷懶，三人只顧著談笑，並未發現危機已經無聲而至，更完全沒有想到頭頂上空的月光是他們此生最後看到的滿月。

當然囉，除非腦袋有問題，或者長了豹子膽，不然沒有人會蠢得挑戰海奴會。 撇開幾百個化絲境源者奴隸不說，海奴塔裡還有可靠的「四將奴」坐鎮啊！

「赫奴大人今日似乎好高興啊！聽相奴層嘅兄弟講，赫奴大人重挑選咗幾個上級女奴待寢，嘿嘿。」守門嘍囉意淫地笑著。

在海奴會裡，只有樣貌標緻的處女才可以成為上級女奴，售賣比一般女奴高得多，可是一旦被「享用」後，身價自然大跌。赫奴向來愛財，要不是有甚麼天大的好事情發生，他絕對不會為慶祝而浪費上級女奴。

「聽聞大人意外得到一條價值連城嘅寶石頸鍊，轉一轉手就賺大筆。」另一守門嘍囉應道。

「希望大人到時多多少少犒賞我哋兄弟，再唔係送三兩個下級女奴畀大家爽吓啊。」

「哈哈哈，到時候我上先！」

「聽講海奴塔入面嘅女奴訓練到好似母狗咁，奴環繫上狗帶，要佢哋爬就爬，跪就跪。」

「叫呀叫呀，叫破喉嚨都無人應你呀！」守門嘍囉下身前後擺動，一邊淫笑，一邊超噁心的幹空氣。

正當這幾個守門嘍囉說得興高采烈，分享滿腦子的齷齪妄想時，一把語帶玩味的陌生聲音從他們腳邊響起.......

「強姦唔係好主意，傳到去明鏡山就麻煩囉。」

「呸！落喺我哋手上，到時玩厭就掉落海，邊個知？！你以為鏡算軍神真係神啊？嘿哈哈哈！」

「屌那媽，果然係畜牲。我唔知鏡海和尚係唔係神，但你哋今晚肯定遇到死神。」

「畜牲？」

「死神？」

等等，誰在說話？！

守門嘍囉吃驚地互望兩秒，一陣徹骨寒意沿腳尖湧上心臟。當他們轉身之時，龍天墳已經整個人升上地面，雙槍的槍口貼住其中兩人的額頭！

「嚴格而言.......係神偷，嘿。」

龍天墳帽子下的雙眼微微瞇起，露出一抹讓人絕望的笑容，食指毫不猶豫地扣下板機。

砰！！！！！

砰！！！！！

劃破靜夜的槍聲是戰爭的號角，城牆主門在著守門嘍囉倒地的同時炸開，整道媲美坦克裝甲的鋼閘轟隆飛脫，在夜空旋轉幾圈，最後嵌進在看守塔的塔身中！

灰塵漸散，正是一群鬧得滿城風雨，連海奴會都敢拆的殺神。

「哈哈哈！」

「老子都係覺得咁先夠威風嘛！」洪轟天扛著大斧頭，滿意自己的登場儀式。

剩下來的守門嘍囉目瞪口呆，看著眾人大搖大擺地走進來，此刻還哪裡顧得著死翹翹的同伴，轉身拔足就跑。

「救，救命呀！！有入侵者啊！！」

「儘管叫，叫破喉嚨都無人救到你。」龍天墳把守門嘍囉當成肉靶。

一槍！

再一槍！

無情的子彈轟進守門嘍囉的後腦杓，直至彈匣全空時，他已血肉橫飛，半個腦袋都爛掉了，死得不能再死。

此際，接近三十個源者驚聞槍聲，趕忙從海奴塔的方向跑來。當他們看到地上的死屍，登時暴怒地掄起長槍，朝龍天墳一行人包圍！

「殺啊！！」

眾人相視輕笑，顯得從容不逼，彷彿眼前的敵人是一堆白痴得撲火的燈蛾......

魏獨踏前一步，露出一抹不羈的邪異笑容，眼眸瞬間變成死寂的漆黑：「既然你哋想做燈蛾，咁我哋唯有成為火焰吧。」

雙掌升起儼如黑霧的獄火，在夜空漫天飛舞，淒厲的嚎叫聲不絕於耳，最後如燈蛾一般化為灰燼。

眾人穿過這片屍橫遍野的地獄，不約而同地露出高昂的戰意，就連文質彬彬的姜橋也毫不例外。

「天大地大，卻冇人應生為奴隸。所以今晚以後，海奴會就從罪惡之都除名吧。」姜橋雙手輕托兩團自轉的透明水波，如是說道。

「行動！」
＊

待續.....

男子組

每個角色都有自己嘅過去
上一季曾經提過 姜橋遇過一個可憐嘅女奴隸，令他對奴隸制特別反感

唔夠喉呀中出巴

貧僧奮力一推

出埋上一章嘅結尾先 （上一更請翻看Post ＃264)

＊

龍天墳等人勢如破竹，不消幾下功夫便便擊殺這一波擋路的嘍囉源者。

另一邊廂，魏獨針刑逼供，在嘍囉源者口中套出關於「四將奴」和海奴塔等等有用訊息，從而制定策略。

知己知彼，百戰百勝。

此時，對方有超過六百個源者，絕大部份是化絲境，而赫奴麾下的四將奴實力強大得多，特別是那個「相」奴，傳聞已無比接近晉聖境，絕對不容輕覷。

他們聽到這個消息，不禁憶起當日在商會要塞圍剿魔聖莫迪，驚險連連的畫面，依然心有餘悸。

那是一場險勝，而且還是以眾敵寡而已。

若然這隊人全都是「洪轟天」型的雜草腦袋，大概此刻已經像蠻牛，他媽的攻進海奴塔。可是，他們有一個患上亞氏保加症，瞬間判斷並計算成功率的天才。

天才，沈夢生。

第一、日出之前解決海奴會所有敵人。

夜裡視野不清，雙眼並不可靠，倒對擁有強大感應力的源者有利。要是這場戰鬥拖延到日出，只怕當他們踏出海奴塔的一剎，就被無數的敵人圍攻，漫天箭雨和子彈，憑他們的實力或許可以突破重圍，但能否毫髮無傷卻是大問題。

所以，擅長利用樹木和草地的花柔生被安排在塔外遊走，偷襲室外的敵人，減輕眾人負擔。

第二、姜橋負責解放海奴塔裡的奴隸，盡可能製造混亂，同時要保住奴隸的性命。

「不過，製造混亂只係其中一個原因。我唔想解釋，太麻煩.....總之照做就好。」沈夢生沒有多作解釋。

其餘的眾人各有分工，分別前往不同樓層對付「卒」、「馬」、「車」、「相」，不能讓四將奴連合。至於擅長指功的老大赫奴，自然由速度見稱的步如飛和同樣精通遠程攻擊的刑爆烈親自對付。

簡而言之，擒賊先擒王。

「可愛小竹蛇，以你嘅控土之術，土柱最盡到幾長？」

「屌那媽，唔－好－再－叫－我－小－竹－蛇！我好歹都係你師兄！」龍天墳撇嘴，自信地抱手續道：「捅穿呢片天都唔成問題。」

「喔，咁麻煩你囉，小竹蛇～師～兄～」沈夢生瞇起眼。

誰也不知道的是，這個青年竟然趁這個機會下一盤很大，他媽的大，足以在歷史寫下重要一頁的棋。

「呢個作者簡直白痴，寫得壞人太簡單，侮辱我智商啊，嘿。」沈夢生唸唸有詞。

＊

下一章 簫

瀟灑

只有契弟女朋友

沈夢生始終太年輕

原來開左新post lm

串過馬撚

巴打絲打儘量唔好quote文

pisj

終於番黎
岩岩先見到 即時爬哂

上一更Post# 276

第十章 陸思家的玉簫

畫面回到龍天墳潛進海奴會的十分鐘前.....

海奴塔最高層。

海奴塔的頂層是金磚堆砌打磨成尖，下方裝潢成宮殿一般的空間是赫奴最滿意的寢宮，他稱之為海奴殿。

沒錯，他在這裡就是土皇帝，掌握予生予殺的大權。

海奴殿寬廣，只有鐵牆和柱樑上的古董掛燈亮著，黯淡的燈光使這片空間顯得格外陰沉。紅絨毛的長地毯長十餘米，從雙拱門一直延伸到末端，與階梯上方的金屬高背椅相連。椅後是一面巨大的玻璃梯形玻璃幕牆，可飽覽遠方的群山之景。

此時月影無聲灑進海奴殿，高背椅空蕩無人，衣物散落一地，而赫奴正浸在殿內的大浴池中。他攤手搭住池邊，愜意地閉著眼，任由兩個眼眶紅紅的妙齡女奴替他搥肩揉臂。

事實上，這兩個女奴在兩小時前還是未經人事的少女，現在體內卻滿被。

悲哀的是，她們並非因為下身的痛楚而哭，也不是因為委屈而落淚。她們只知道自己今晚之後不再是一級女奴，不是處女就降價了。

人類總是不由自主地物化自己，在自己身上亂貼標籤，貼啊貼啊，最後將自己都他媽的遺忘掉。

難道有甚麼比這種自我物化的行為更可悲嗎？

叩叩。

這時候，一個身穿黑色鎖子甲，灰褲長皮靴，看上去大約五十出頭的灰髮男子前來海奴殿，叩門而入。

這個男人灰髮往後梳，脖頸戴著沉甸甸的奴環，氣息跟外表一樣沉穩，正是四將奴中最強的相奴。

「相奴，呢兩個女奴調教得無可挑剔，我非常滿意。」赫奴的手掌在女奴的胸脯上遊動。

「主人滿意就好。」 相奴彎腰鞠躬。

吊詭的是，相奴垂下頭，目光飄過浴池中的女奴，眼神閃過一抹難以言喻的複雜之色。

「我要你調查嘅事有消息？」

「主人遇到嘅兩個女人並唔係隻身而來，同行有一班年輕源者，其中一個好眼熟，老奴印象曾經喺報紙上見過，不過.....」相奴頓了一頓，壓低聲線續道：「商會要塞嘅高達似乎都係佢哋一伙，背景絕對唔簡單。」

「高達嗎.....戴得上咁珍貴嘅頸鏈，想必都非富則貴。不過呢度始終係我地盤，商會要塞亦鞭長莫及。至於年輕源者？哼，量佢哋膽再大都唔敢報復。明日一早就派人送佢哋一程，免得放虎歸山。」赫奴皺眉，若有所思地說道。

手殘 有一行打少咗幾個字

事實上，這兩個女奴在兩小時前還是未經人事的少女，現在身體內外卻充斥著這個噁心男人的體液。

赫奴可沒有猜到龍天墳等人就是近日冒起，被教庭追殺的革命軍。不過，赫奴更沒有想過自己因為一時貪念和一條寶石頸鍊而惹禍。

相奴欲言又止，勸告道：「主人，商會要塞乃龐然大物，絕不可惹。」

赫奴神色頓冷，從浴池中站起來讓女奴替他更衣。

「你同情佢哋？」

「奴僕只為主人同海奴會著想。」

「係嘛？」赫奴披上浴袍，不發一言，緩緩走到壁爐前的書桌，撿起寶石頸鍊在掌心把玩，然後倒了杯紅酒，坐回他的高背椅上，女奴不敢怠慢，亦步亦趨的跟上。

「商會要塞雖然麻煩，但海奴會好快就有靠山。最近接到一筆大生意......係一筆危險但未來無可限量嘅生意。你想知道買家係邊個嗎？」

相奴點頭不語。

「人工智能，吉姆。佢向我要大量奴隸。」

相奴大吃一驚，連聲問道：「主人講嘅吉姆係源奧教嘅吉姆？罪惡之都素來與教庭對立，絕不同教庭勾結。即使各個勢力再不和，但一直守住呢條規則。一旦傳出去，海奴會立即受千夫所指。」

「殊.......」赫奴笑了笑：「你唔講，我唔講又有邊個知？再者，你聽清楚，呢筆生意嘅對象係吉姆，並唔係源奧教。」

「主人意思係？」

「源奧教要奴隸，不必搵我海奴會，外面嘅人販子多的是。吉姆要我哋暗中輸出奴隸到零區，避開教庭耳目。呢個無靈魂嘅機械人似乎超出沈震嶽嘅控制，有所圖謀啊。不過，點都唔關我事。吉姆答應我，將來海奴會能夠喺外面世界有一席之地，成為世界唯一嘅奴隸商。隱忍多年，連出入都帶住啲廢物手下，目的就係要無人睇穿我底蘊。」

赫奴站起來，轉身仰視玻璃幕牆外的遠山，灌光杯中的紅酒：「不久將來，明鏡山都要我腳下。」

「唯一與第一，都係我赫奴。」

「我將會成為天下奴隸嘅傳奇。」赫奴不自覺摸著臉龐上的條碼刺青，細眼流轉著無可遏止的狂意。

「主人，呢件事要三思，一髮動全身，只要行錯一步，後果不堪設想。」

「成王敗寇，只有冒險先有寶藏。呢件事保密，只有你我知道，暫時唔可以對外人透露。無錯，真係可惜呢。」赫奴的視線落在兩個臉白如紙的女奴身上，嘆一口氣。

「主人－」

相奴伸手想要勸止，可是話還未說完，赫奴的雙指已無聲刺進兩個女奴的咽喉，源力在她們的喉嚨炸出血洞，一擊斃命！

女奴雙雙倒地，目光渙散地捏住喉嚨，鮮血嘩啦嘩啦地噴出，從指縫滲出來.........

就在這時候，門外傳來嘍囉慌張的叫喊聲：「赫奴大人！！！入侵者！有入侵者夜襲海奴會。佢哋實力好強，好快就攻入海奴塔！！！！」

赫奴聞聲暴怒，臉色沉得快要滴水。

莫非是跟那兩個女同行的源者來報復？！他暗忖。

「天堂有路你不走，地獄無門偏要闖進來，哼。相奴，返去守住你自己嘅樓層。四將奴一旦遇到入侵者，不留活口！」

「遵命。」

吉姆巴

AI 果然係最難控制同預測

一切無咁簡單

等睇表演

吉姆唔係之前比高達呀叔打死咗咩

真係死咗咩

舊文回顧..... （源界神話正傳 異軍崛起ch.54)

//久戰之下，變形艦變得破破爛爛，掛在軀體上的外甲花痕滿佈，腹間的電線外露，差點被吉姆攔腰劈斷，至於左腳更早被轟爆，看上去慘烈至極。站在肩上的達叔臉上浮現倦色，久欠操練，普通的大叔身體跟不上龐大源力的消耗，累得渾身酸軟，能撐到現在已經超超超超負荷了。

至於吉姆，雖然比變形艦完整，但現在也好不了哪裡去，通體發熱，思考速度和動作的確肉眼可見的減慢下來。

達叔亦察覺吉姆經已消耗了大半，咬牙道：「決一勝負吧，吉姆！」

話音一落，達叔朝天用力吆喝，變形艦一瞬間爆發出最大馬力，往前一撲，鋼掌一把擒住反應不及的吉姆，牢牢拑緊，金屬碎裂的聲響從掌心響起！

吉姆試圖掙扎，卻是無功。

「Con-dam， Self terminate。」達叔黯然地看著吉姆，然後從變形艦身上跳出去。

變形艦抓住吉姆，不斷攀升至高空，然後轉身，再向遠方岩礁俯衝下去，衝力儼如一顆導彈！

轟！！！！！！！

劇示的爆炸升起一團灰色蘑菇雲，威力掀起濤天巨浪，沖打在岸上，半晌才平息下來。

達叔站在海面上，腳踏之前被吉姆扯斷的變形艦斷肢。他按下手中的智能電話，斷肢旋即搖身一變，自動改裝成一艘救生用的小型船。

「吉姆…….你永遠係我拍檔。」達叔凝住遠方消散的蘑菇雲，聲音沙啞地自語。

＊＊＊＊

源奧教總部某角落。

「吉姆II 號摧毀，數據收集完成。」巨形的實驗室中響起平板的數碼聲。

實驗室極為昏暗，隱約可以見到數十個儲滿彩色液體的大玻璃球平排懸排著。每一個大玻璃球均連接著一條傳輸管，而管的末端是中央的人形身影..........

吉姆！

吉姆緩緩張開雙瞳，五指在空氣一劃，張開一個閃耀的橘色電流網！

竟然是跟達叔相似至極的電流網！

「人類.......存在必要........」

吉姆露出一抹與之格格不入的邪異笑容........//

只要細心翻睇 會發現重有大量伏筆
宅男交易者同帽男兩季都有

太耐以前睇 唔記得吉姆未死
遲下翻睇

流明

契弟有時都會記錯

天道巴

好耐冇上水
留明先
同埋預祝中岀巴新婚快樂

源界神話（全文）
兩日內完成全文更新，可以重溫住先（有做校正微執，統一設定）

泰巴

吉姆係天網

will smith
不劇透

更新咗半日 大家可以上紙言追返上一季 唔使慢慢睇post

終於

睇post先有feel

今集有冇包皮份

This is a good question

唔知上到源尊未呢

神魔

神魔雙雄
神估會係包皮
咁魔會唔會係魏獨

我假假地都係源神界bb

可能係貧僧一個人神魔雙雄呢
鏡外神
鏡中魔

邊有咁快

欣賞你思路

你又好似無錯

暫時唔劇透

大家山長水遠搵你 你重唔現身？

咁開始出文揭曉未

等大家幫手整治下鏡國同熱下身先啦

契弟呢兩日瘋狂更新紙言 （不滅神火）
礙於契弟手腳太慢，應該重要三兩日先搞掂

會盡快寫文

上載到第四十三章

辛苦中出巴

辛苦哂

上一更，Post ＃289

＊
海奴塔內，卒層。

卒層是海奴塔裡最簡陋，生存條件最差的一層。

用一個社會作比喻，這裡的最下級隸奴是第三世界國家，能夠喝乾淨食水已經幸福的貧民窟住民。

沿海奴塔大門走廊直行數十米便是卒層，樓高十米，門庭四正，兩側的石磚牆和地面沒有經過修健，倒是燈光出奇地通明，靠一條樓梯貫穿各個樓層。前庭沒有裝飾，唯一使這個密封空間顯得不致空蕩蕩的，是十支粗如樹幹，排列成兩行的直紋石柱長陣。石柱中間的通道寬闊，足夠三人同時攤手而行，通道延伸至末端有一道古銅巨門，門扉後是最下級奴隸的起居住所。

當然，說得漂亮是住所，準確來說是比豬欄好上一點的監倉，加上殘殘舊舊的飯堂。

卒層人滿為患，容納超過五百個奴隸，每數十人窩在狹小的斗室，連一張像樣的床都沒有。這些奴隸每日接受卒奴嚴厲訓練，男奴練力氣，女奴學習侍奉成婢。

這是奴隸的生活。

沒有夢想，也沒有自由。

他們知道，即使被賣出去都不會有甚麼改變。

不過，這些奴隸倒沒有恨過看守者卒奴。因為，要不是卒奴為他們爭取，他們的三餐連一片肉都沒有，終日被嘍囉欺壓，生活更堪坷。

他們看過那些嘍囉守衛因為偷偷淫辱女奴，被卒奴發現後，即場被剁成一坨肉醬.....

此時，沈夢生、陸思家留守在卒層的通道中央，龍天墳領著其餘同伴，像《鋼之煉金術師》的主角，拍地而起，土柱在卒層的樓頂轟出一個大洞，在卒奴趕到之際，及時前往上方樓層了。

分散四將奴的兵力。當敵方進退維谷，四將奴忙著應對眾人之時，就是潛進塔中的姜橋出手破壞奴隸生意的大好時機，沈夢生如是說。

目前為止，事情確實跟著沈夢生的劇本走。

意外的是，「四將奴」中的卒奴形象出乎沈夢生預料。卒奴並非甚麼惡形惡相的彪形大漢，倒像一個尖鼻子，體型瘦削的小矮人。卒奴戴的奴環鬆了一圈，沒有裹實脖子，拖住一支比他高一截的五呎狼牙棒，走起來顯得滑稽。

噢，卒奴的形象只是第一個意外，但不只一個.......

卒奴從巨門跑出來，發現已經晚了一步，土柱已經把天花捅出大洞，大伙沿斜道飛馳，離開卒層了。

「想跑？！」他氣喘吁吁。

當卒奴欲躍上斜道，沈夢生卻瞬間從遠處轉移到斜道，揮動四呎鋼尺把他逼得後退。

沈夢生瞬移回原地：「小矮人，你就係卒奴吧。你對手係我。」

「不知好歹嘅入侵者......你犯咗天大嘅錯事。」卒奴打量沈陸兩子，牙癢癢地叫道。

與此同時，五十多個帶上兵器的海奴會嘍囉衝入塔中，穿過長走廊後在前庭散開，一時間將沈夢生和陸思家重重包圍。

武器鏗鏗鏘鏘的作響，密密麻麻的士兵步步進逼，大吼大叫，沈夢生卻露出一貫輕蔑的笑容

「保護自己，唔好拖我後腳。」沈夢生低聲吩咐拿著玉簫當武器的陸思家。

「收到。」

「嚟吧，我一個已經夠對付你哋呢班雜卒。」沈夢生踏前一步挑釁。

「雜～卒，嘿。」他再踏前。

嘍囉士兵聞言大怒，殺意滿滿的眼眸鎖定兩人，主要還是不斷挑釁的沈夢生，沒等卒奴下令便衝上去拼殺，就像蠻牛看到鬥牛勇士揮動紅旗子一樣。

「開。」

人潮中每出現一個空間裂口，便有最少一個士兵被鋼尺擊暈，又或者被擲上半空。

當然，沈夢生作為一個出色的鬥牛勇士，自然不會被蠻牛撞飛，出現又消失的身影儼如鬼魅，憑手中的鋼尺和擒拿手足以解決眼前的士兵。

不消一會兒，沈夢生便擊潰前庭的嘍囉士兵，至於戰鬥力奇低的陸思家也將古簫當作打狗棒，趁機偷襲亂作一團的嘍囉，成功放倒幾個嘍囉。

不得不說，由於這個時空的源力充沛，所以沈夢生的康復速度遠超預期，當日強行穿梭時空所造成的創傷已經好得七七八八。現在沈夢生不但瞬間轉移的能力回來了，而且空間的感應力更加敏銳。經過源魔莫迪一戰後，眾人更隱約發現自己漸漸突破「媒介」的限制，沈夢生就算沒有鋼尺在手，都可以作短距離的瞬間轉移。

沈夢生深信只要給他多一點時間計算，他自信甚至可以再度打開兩個時空的空間裂縫，把運人回去。

「已經玩完。」沈夢生抓住最後一個嘍囉的衣領，甩到一邊。

「哼，你已經錯失贏嘅機會。」

卒奴的身軀比剛才健碩，像不知不覺間發育似的，變成高五呎五的男人，手中的狼牙棒也顯得稱身。

「唔，變大？」沈夢生蹙眉思索，一時間卻想不出卒奴身體變化的原因。

接下來的數分鐘，陸思家被晾在一旁，緊張兮兮地看著沈夢生和卒奴近戰，戰況非常激烈。他握緊手中的玉簫，想要為沈夢生助陣，可是卻沒有用得上他的地方。

沈夢生面對揮舞狼牙棒的卒奴，沒有浪費氣力正面對抗，連連使出瞬移，讓狼牙棒的鐵尖錘頭落空，在地面砸出一個個觸目驚心的坑洞。雖然卒奴的氣力大，可是打不中目標的都沒有意思。

原來不過是用源力變大一點而已。無聊，也是時候完結了，沈夢生暗忖。

就在狼牙棒朝沈夢生照頭劈下之際，他及時挪開一步，皮靴踩住狼牙棒的棒身，鋼尺在卒奴身上連斬三記重擊。鋼尺縱然無鋒，夾雜的源勁的斬劈仍轟得卒奴咳出一大口鮮血。

「投降吧，我討厭浪費無謂氣力。我哋只想要赫奴嘅人頭。」

「呸。保護主人，將敵人攔下乃四將奴嘅任務。」

這時候，過百衣衫破舊的奴隸被釋放，陸陸續續地穿過古銅巨門，映入他們的眼簾中。空蕩蕩的前庭一時間擠得水泄不通。

姜橋已經行動了，沈夢生環視四周一眼。

「只要赫奴被滅，你就唔需要做奴隸。你嘅忠誠無任何意義。而且，我同伴似乎已經成功。」
「入侵者，原來你想解放奴隸？哈哈。我承認你嘅實力，但你未免將世界睇得太簡單。你應該係嬌身慣養嘅溫室小花吧？哈。」卒奴忽然笑道。

的確，沈夢生在另一個時空跟徐律煙生活之前，成長於富貴人家，沒有餓過一餐，更沒有捱過日子。跟同門的龍天墳相比起來，他的人生無風無浪，幸福得多了。

沈夢生瞇起眼，冷道：「我智商比你高，從來唔會計錯數。呢一點唔需要懷疑。」

「係嗎？你只睇到你自己。四將奴從來唔係真心忠於赫奴主人，但如果我唔拼命將你哋攔下，最後受罰嘅將會係呢度嘅奴隸。你以為將奴隸救出海奴塔，奴隸就可以得到自由？」

「勞役，處處都係勞役！差別只係成為邊一個勢力嘅奴隸。我唔係好人，但同為奴隸，我就要保住同伴嘅性命，至少喺我身邊，大家不致被折磨得太慘。」

「你重未知道我真正嘅力量吧？係『影子』啊！」

此際，沈夢生看到卒奴的古怪笑容，再發現周遭的奴隸沒有離開的打算，一股危機感倏地升起。

「卒奴大哥，我哋幫你！」

「我哋嘅影子，助大哥一臂之力！！！」

奴隸向沈夢生和卒奴的方向簇擁，叫喊聲震耳欲聾。在這個畫面中，沈夢生顯然變成了欺凌弱者的大壞蛋。他可沒有想過卒奴跟這些最下級奴隸的關係親如手足啊！

人性，這是第二個意外。

過份自信嘅沈夢生

過度既同情就會變成偽善

基層既人出到去只係另一種方式既奴役

正確

無家蔭 無知識 無實力 自然無向上流嘅能力
逃出監獄之後只會係另一座監獄

唉，你估真係咩都計到咩

莫利亞？沈生有沒惡夢形態

滑鐵盧
你嘅人生太過順風順水

比莫利亞弱，暫時未有
將來好難講
契弟講咗咩 請自行解讀

歡迎穴黑巴打

唔通會有新隊友

上一更 Post＃331

隨著卒奴的源力瘋狂提升，他的軀體以肉眼可見的速度變大，膨脹的肌肉像氣球充氣似的，啪啦啪啦地撕開衣服，明明幾秒前還比沈夢生矮一點，可是現在已經變成超過九呎的巨人！

沈夢生見狀暗驚，想要往後暴退卻已經晚了一步。

「唔？」沈夢生彷彿被無形的鎖鏈扯住，雙腳像陷進泥沼之中，離不開直徑一米範圍，就連瞬移的能力都竟然用不了！

「入侵者，剛才你笑我係小矮人？依家究竟邊個先係小矮人，嘿？」卒奴俯視沈夢生。

卒奴大掌一掃，只見沈夢生連人帶尺被揪上半空，鋼尺登時脫手，身體卻硬生生被無形的鎖鏈扯落地面，摔得七暈八素，腦袋嗡嗡作響。

「嘿，到我出手喇，小－矮－人。」

卒奴合指成掌，大錘無情直下，沈夢生及時回過神，在地面連滾兩圈才險險避過這一記重擊。

卒奴一擊不成卻沒有放棄的打算，巨石一般的重拳不斷轟落地面，砸得碎石橫飛，霍霍作響的勁風使沈夢生跌跌爬爬，好幾次更被拳頭擦中，雖然尚未造成致命傷，但形勢嚴峻至極。

糟了，這次還是輕敵了，沈夢生暗忖。

至於在陸思家眼裡，這是一場他媽的打地鼠遊戲，而沈夢生就是那隻逃不掉，只能在原地躥來躥去的可憐小地鼠啊！

大衛能夠用石頭擊敗巨人歌利亞，可是沈夢生一來是無神論者，二來他沒有石頭，所以只能硬著頭皮應戰，尋找屬於自己的「石頭」好了。

冷靜觀察四周，分析敵人的能力 ，繼而找出反勝的策略......

沈夢生平靜下來，隔絕四周奴隸的叫囂聲，頓時發現卒奴的源界像一條條引線，遍佈整個前庭，與奴隸的影子連結起來。不止如此，只要細看腳下，沈夢生的影子被一條影鏈鎖住，連到卒奴的影子中！

難怪之前一走進這裡就覺得燈光的位置不妥，原來不是巧合，而是卒奴利用這片空間為自己營造優勢......

從一開始，陸思家和自己就已經走進卒奴佈下的陷阱中！

「你要同時借助數量龐大嘅影子提升力量，需要高度集中力，而且維持時間極為短暫。另外，你故意同我對話嘅時候出手，暗中鎖定我嘅影子，應該同一時間只可以鎖定一個人吧？」

沈夢生避過照頭劈下的拳頭，篤定道：「只要解決呢度嘅燈光，又或者支撐到你用盡源力嘅一刻，我一招就可以解決你。」

卒奴猛然一驚，不形於色地應道：「係又如何？即使你終於發現反勝嘅方法都無補於事。莫非你覺得我會留機會畀你反擊？哼。」

卒奴拔起身旁的石柱，緩緩走向不發一言的沈夢生，準備給他最後一擊......

這時候，遠處的陸思家眼巴巴看著沈夢生命懸一線，目光掃過這裡一盞盞高掛的吊燈，腦袋一片空白，就連奴隸向他步步進逼也沒有完全為意。

「我有咩可以做......我一定要幫手......一定有可以用得上我嘅地方......」

「一定有……」

「我－」

「我......係......陸.......我.......叫陸......」

他雙眸空洞失焦，竟然下意識地抬起手臂，橫簫到嘴邊，彷彿真的是一個樂師似的吹響玉簫！

簫音響起的一剎，澎湃如浪濤的源力化成一道恐怖至極的氣場，以陸思家為中心往外擴散，圍著他的奴隸全被震得飛出十米之外，撞牆昏死過去，整個前庭的吊燈和壁燈也碎了一地，燈光頃刻熄滅！

一個短促的簫音，威力已遠超人類的極限，絕對是足以媲美源神之力！！！

這是甚麼一回事？沈夢生震驚。

無論如何，既然燈光全滅，沈夢生也不敢猶豫，旋即把變回原狀的卒奴擊暈，五花大綁的紮起來。雖然事情脫離他的計劃，但總算把敵人擊敗了。

半晌後，當沈夢生走到陸思家身邊問個究竟時，後者已抱住玉簫呼嚕呼嚕地昏睡過去，口水流滿整張單純到白痴的蠢臉。

「陸思家…...你究竟係咩人？」沈夢生呢喃。

待續....

in 陸思家，we trust

陸清上身

係咪玩降神

到底背後有咩故事呢

思賞穴巴思路 不劇透住

佢就係陸清了吧

冇錯，太順利唔會係一件好事，人一定要經過失敗先可以更加進步

陸思家係陸清後人！一定係除非唔係

究竟佢係老豆本人 定神打

上一更 Post＃343

第十一章 人的資格

在沈陸兩人惡戰卒奴的同時，抵達馬層和車層的眾人亦沒有閒下來，與其餘的將奴展開連場激戰。

跟卒層如出一徹，馬層和車層同樣有應敵的前庭空間，皆根據四將奴的戰鬥風格和能力特性而調整，各自佈置成對他們有利的戰場。不過，對身經百戰的洪轟天和龍天墳等人來說，這些佈置或許拖長了戰鬥時間，但不會扭轉結局。

畢竟，沈夢生一向不喜打鬥，沒有花心機鍛練，這去跟隨徐律煙生活的日子裡也只有幾次戰鬥經驗，而且每每都是隨手用能力便輾壓敵人，僅此而已。

反觀其他同伴，例如洪轟天自小便喋血江湖，在刀鋒上過日子，受傷比吃飯多；又例如龍天墳，他才幾歲就已經試過流落街頭，人家在看卡通片時他已經學習槍械和近身搏鬥，長大後更是自詡神偷的專業殺手。

這是成長過程的分別。

沈夢生從這一役中體會到自己的不足。作為一向好勝心極強的青年，他自然會想辦法改變，但那是往後的事。

暫時先讓畫面回到海奴塔中好了。

＊

馬層。

洪轟天和亞瑟身處的馬層是一片淺金黃的沙地，眼前的馬奴嚴格來說已算不上人類......

是一隻人馬。

馬奴的下肢是半機械的黑馬，四蹄是精鋼製成，腹部以上仍然保留了人類的形態，有一張標準粗眉大漢的國字臉，鬈曲打結的棕腮鬍還有雙手揮舞的長柄大刀，形象就似舊時代那個一騎當千，拿青龍偃月刀的關羽。

當然啦，關羽沒有匈牙利血統，而且絕對不是一隻人馬。

馬奴以力量見稱，能運舞長柄大刀掀起狂風，然後在飛沙走石的中突進，殺對手一個措手不及。可是，馬奴雖佔地利，但對手除了洪轟天外，還有擅長防禦的亞瑟，兩人一攻一守，在戰鬥中漸漸培養出默契。

經過一番戰鬥後，兩人終於快要拿下馬奴，結束這場戰鬥。

「你唔係老子對手。投降吧，人馬。」洪轟天扛住大斧。

「我唔會退。馬奴只有戰死沙場，絕不投降！」馬奴的鐵蹄在原地踏步。

「為咗赫奴，值得嗎？」

「我只為我哋四姊弟。我唔容許入侵者傷害佢哋。」馬奴頓了一頓，低頭望向自己的鐵蹄一眼，目光流轉著恨意：「我比任何人都憎恨人口販子，係佢哋使我成去作為人類嘅資格。我係失敗品，哈哈哈！」

亞瑟恍然大悟，沉聲自語：「係人體實驗？」

「人體實驗？」洪轟天問。

「呢個時空同洪大哥以前嘅世界唔同，『舊時代』之後各大勢力為提升武力自保，不惜利用奴隸做實驗，例如將人類同動物改造......」

「無錯，我係失敗品。廢話少講，想離開馬層說踩過我馬奴嘅屍體吧！哈哈哈！」馬奴悲哀長笑，爆發體內所有源力，打算一招分出勝負。

對他來說，世界上只有情同手足，一同被賣到這裡的四將奴重要。不，卒、車、相三奴甚至比他這條人不人，馬不馬的生命重要得多。

馬奴雙手揮舞長刀，捲起漫天黃沙，使整個空間儼如沙塵暴，視野一時間模糊不清。

納命來！

馬奴怒髮衝冠，兩對鐵蹄啪噠啪噠地加速，人馬之軀躍上飛沙上方的高空，雙掌牢牢握緊大刀，竭力往地面劈下去！

長刀如鞭，霸道無比的刀勁把漫天飛沙震開，就像聖經故事被兩分的紅海，畫面震撼至極。
可是，刀刃最後嵌進氣場中便停下來，無法再往下半分！

轟！！！！！！

「源界－絕對防禦。」

亞瑟嘴角滲血，腳下的黃沙像漣漪飛散，雙手握住騎士劍的劍柄，劍刃沒入喀喀龜裂的地面，彷彿有一座大山壓在背上似的，顯得極為吃力。

但無論如何，他還是扛下了馬奴的殺著。

「洪大哥，上！」亞瑟半蹲，朝身後的洪轟天大喝。

「飲完，嘿。」洪轟天捏爆手中的能量飲料罐，雙眼綻放電光。

馬奴還未回得及神，洪轟天便踏過亞瑟的肩膀，虎撲長空，在半空中單手揮斧砍斷馬奴的大刀刀柄，然後順勢脫手，斧頭旋轉而下，插在馬奴鐵蹄旁的沙地！

「掌－心－雷！」

洪轟天的雙掌左右印在馬奴的側肋，流動不息的電光沿掌心轟進馬奴身體。馬奴頓時渾身麻痺，四蹄一軟便跪在地上，動彈不得，短時間內失去活動能力。

「殺…..死......我。求你放.......過大......家......畀我一個.......痛快！」馬奴自知已經無力再戰，口齒不清地說道。

洪轟天皺眉，卻遲遲沒有動手。對於殺人這回事，他從來都不會猶豫。不過，眼前這隻人馬並不惹他討厭。

出身於黑社會的洪轟天，一向敬重這種重情義的男人。

「喂，藍月！老子唔撚識做。你覺得呢？」洪轟天戇笑。

亞瑟拔出騎士劍，緩緩走到馬奴面前半蹲下來，長劍的劍身剛好倒映著馬奴的臉龐。馬奴的目光不知所措地看著倒影中的自己。

亞瑟坦率地說道：「你從來都冇失去作為人類嘅資格。記住，人最重要就只有靈魂。」

「你係一個人類。」

「一個完完整整嘅人類。」

馬奴聞言愣住：「我......係......人類。」

他的目光停留在自己的臉上。看著看著，倒影的臉龐不知不覺已淚流滿面，崩潰地流出人類應有的眼淚。

出文 輕輕一推

掌心雷

嚴格嚟講 佢無錯

亞瑟

久違嘅推一推

Pish

作為人類應該為人類做番d貢獻
馬仔唔係咁快退場掛？

大…哥…哥

屌

屌

一陣覆巴打絲打

推一推，好似好耐都未有文睇咁

屋企人無幫我申請係咪gg

你講緊祖父母定父母marriage certificate?
有就俾晒
冇就申請
冇得申請就照交啦

中出巴，有文未？？

少咗好多人睇

想睇文

少左好多文睇

咁慢點搞 等都等到無癮

支持中出巴

幾時有文...

中出巴還好嗎

又失踪

中岀巴去左日本忙緊
話翻黎會盡快岀文

ok! 最驚佢係有咩事

吳紀德 報到！
原來遲咗咁多，今晚追返先

到底是誰殺了他？

幾時返嚟

第十二章 我有兩個

車層，陀螺盤形的前庭。

當卒層和馬層打得如火如荼，仍在各層激戰之際，這邊廂的龍天墳早已經擊敗車奴。

嚴格來說，他只是把車奴把困在地面升起的土牢之中。

既然馬奴是人馬，那麼你可能會想像車奴是人類和坦克車合體，肩膀扛住兩支激光大炮的半機械生物......屁啦，那只是高達動畫裡才有的鋼坦克。

記住，作者不是變態，至少沈夢生都知道未到那個程度好了。

車奴是「四將奴」中唯一的美女，有一頭乾爽的金褐短髮，大眼小鼻子，兩頰有點點雀斑，看上去就像一個二十五六的普通女生，跟她的武器絕不相襯。

她以「車」為名，因為武器並不是刀劍槍矛，而是古代常見的守城刀車。兩個大刺輪的無頂戰車，外殼防彈金屬製造，前擋有密密麻麻的直孔。車奴坐在其上催動源力時可以驅動刀車，直孔同時射出源源不絕的風刃。

經過短短數分鐘的交戰，刀車已經被龍天墳的掌勁震得散架，零件和車輪散落一地，徹底報廢.....

不得不說，龍天墳運用《諸土龍靈訣》的掌法愈來愈嫺熟，雙掌拍在刀車時就如泰山壓頂，刀車登時煞停，震成四分五裂，車奴像玩搖搖板似的拋上半空，摔得灰頭土臉。

「唔？」

龍天墳見車奴遲遲沒有站起來，才發現對方雙腳原來動不了。動不了並非因為自己所傷，而是她本來就是傷殘人士。

刀車不止是武器，更是載奴的輪椅。

「阿心.....」他呢喃。

龍天墳的腦海浮現另一個時空的失明女友，冷漠的目光不自由柔和起來，沉吟半晌後才結出法印，把車奴困而不殺。

「乖乖地留喺土牢入面，你已經無能力再戰。」

「你因為我跛所以唔殺我？我唔需要敵人同情。！」車奴在土牢中嬌喝道。

龍天墳脫下鴨咀帽把玩，視線落在車奴雙腳上：「只係因為冇殺你嘅必要。你對腳....係天生嘅？」

「意外。如果唔係因為呢雙腳，我重係一個過普通生活嘅女人，唔會變成奴隸。」車奴撇過頭，黯然道。

車奴沒有坦白的是，所謂的「意外」是一個平凡女生的父母得罪教庭走狗，全家被屠，自己也因為被追殺而撞到半身不遂，當成奴隸拍賣。

「我失去嘅唔係一雙腳，而係人生。呢個世界上，就只有『四將奴』係我嘅家人。」

「哎，太悲觀。我其中一個未婚妻失明，但佢觀人比正常人更準，有機會要搵佢開解你呢。你嘅人生好快就會開始。因為今晚之後再冇海奴會。」

這個男人不是壞人，車奴打量龍天墳。

「毋須安慰我。等等，你話其中一個？！」

龍天墳豎起兩隻手指，笑咪咪道：「因為我有兩個，嘿嘿......我好快就可以見返阿心同夢羅。」

車奴嘆一口氣：「點都好，勝負一目瞭然。我唔知道你係咩人，但海奴會人多勢眾，並唔好惹。你趁有依家重機會就快啲走，我攔唔住你大不了受罰，赫奴主人唔會將我哋處死。」

「溫柔嘅人唔係做壞人嘅材料，做奴隸太可惜。赫奴做咗佢呢世最蠢嘅錯事。佢搶咗一件唔屬於佢嘅頸鍊。我同伴嘅嘢就係我嘅嘢，同伴俾人打劫，我重算得上神偷？」

就在這時候，躂躂不停的腳步聲由遠而近的響起，打斷兩人的對話。

眨眼間，為數二十個戰鬥力比那些嘍囉強的源者守衛從兩側的通道趕至，映進龍天墳的眼中。他們將龍天墳圍住，舉起武器寸寸進逼！

車奴柳眉一皺，連忙制止道：「停手！我已經輸咗。放佢走，我會向主人交代。」

「呸，白痴。你以為係比試？奴隸始終係奴隸，更何況一個跛妹？大家一齊上，我唔信咁多人都對付唔到一個入侵者！」拿劍盾的守衛吆喝。

「『四將奴』名過其實，連一個入侵者都搞唔掂，哼。」

「解決入侵者，赫奴大人一定會重重打賞大家！」

「上！！！」一眾守衛獰笑附和。

顯然，這些海奴會守衛跟四將奴不對頭。他們沒有奴隸的奴環，效忠赫奴皆出於自願，只為領功行賞。他們是自由的人類，而四將奴再強也只是任人操控的奴隸。
龍天墳從容地看向衝上來的守衛，淡然道：「屌那媽，我唔喜歡殺人，但從來亦無懼殺人。」

說罷，他便戴起帽子，挪身躲開第一個守衛的戰刀，絆倒另一個守衛，重掌無情地拍在守衛的天靈蓋上，一掌震碎後者的頭骨，然後順勢轟在往地面一拍！

土芒綻放，龍天墳腳下的地面頃刻隆隆震動，五米高的土柱拔地而起！

龍天墳負手站在柱頂，英倫款的黑長褸衣擺無風自動，閃爍土黃色異芒的眼眸流轉著冰冷的殺意，嘴角微微拉出弧度。

「想要偷我嘅命，就要就被偷命嘅準備。」

他是一個神偷，偷命的神偷。

第十三章 百毒掌

相層。

此時，魏獨與相奴在燈光昏暗的地面對峙。他們兩人相隔只有三米之距，彼此在玉石磚地繞圈踱步，卻遲遲未有出手，氣氛壓抑得讓人神經緊繃，喘不過氣來。

他們就如兩隻困獸鬥裡的雄獅，等待伺機猛撲的最佳時機。

這個叫相奴的中年男人很強，氣息跟眼神一樣沉穩，舉手投足都散發出莫名的壓迫感，雖然未成晉聖境，但實力也不遠矣，魏獨凝重暗忖。

的確，相奴的實力已是「四將奴」中最強，不但功夫比他的主人赫奴還要厲害得多，更如一國之相，心思細膩，事事以大局為先。要不是頸項上的奴環，他絕對可以憑這一身實力建立屬於自己的勢力。

雖然如此，魏獨卻毫無懼色。

原因嗎？ 因為身懷《九死神功》，精通少林武術、針術的他自問比相奴更強。而且，他還有左手那奪取生命的殺手鐧。

讓魏獨奇怪的是，這片空間的空氣中瀰漫著淡淡的的草藥香氣.....

「曼陀羅吧？曼陀羅又名山茄子，麻醉藥嘅主藥。」

「唔....能夠分辨得出曼陀羅，閣下果然有一手。但你能夠保持清醒，完全不受迷藥影響，更令相奴意外。」相奴坦然道。

「以你嘅實力，應該不致於耍心計，用迷藥對付敵人。」

「兵不厭詐，戰場上從來只有勝敗，並無卑鄙一說。而且，如果可以不戰而退敵，將你扔出海奴會，自然最好不過。」

魏獨輕笑道：「喔？你信佛啊？如果唔想打，你直接退場就好。反正我只要赫奴嘅命。」

「相奴無後退嘅餘地。迷藥派唔上用場，我唯有一戰。」相奴凝重地續道：「我一旦出手，你會死得好慘。」

「死亡嗎？咁就就要試一試囉。」魏獨露出一抹邪笑。

話音一落，魏獨步如驚雷，瞬間爆發出源界境極限的源力，耍出羅漢十八手，雙掌往前推排，如猛虎推山之勢，轟進相奴的中門。

相奴不敢猶豫，旋即暴喝一聲，拉弓以大掌接下，以硬對硬！

四掌重重對上，掌風呼嘯之聲大作，兩人腳下的玉石磚地登時喀喀龜裂，然後像一層又一層的波浪往外圍掀起，亂石四濺，一片狼藉！

接下來的數分鐘，魏獨與相奴沉腰紮馬，兩人在原地攻守不停互換，拳掌連環對轟，動作快得只見雙臂的殘影，各有章法，以自己的招式化解對方的攻擊，打得天花亂墜。

不知怎地，魏獨在拳來腳往之間感得無比舒爽，像魚兒入水，彷彿終於可以放開手腳對打。論拳腳功夫，平日就只有龍天墳能與他比肩而已。

相奴所用的大開大合，類似開碑手的掌法，以剛烈的劈掛為主，卻又不失其細膩的特點，每每及時扛住魏獨的攻擊，以掌和肘推撥，防禦能力奇高。

不過，相奴的厲害不止於深厚的內力，更狂他藏在雙掌之中的東西.......

數十招後，相奴被魏獨大掌轟中肩頭，往後暴退十數步後咳出一口鮮血。

與此同時，魏獨突然愣在原地，像石化似的動也不動，臉龐發紫，紫紅的筋如蜘蛛絲一般遍佈全身！

「終於毒發。」

「係毒素......？」魏獨大口吸氣，揑住喉嚨艱難地說道。

相奴歉然道：「我曾經係一個藥奴，即係用來試藥嘅奴隸。受過無數毒藥折磨，親眼睇住身邊其他藥奴一個又一個死去。我體內產生抗性，全身充滿數之不盡嘅致命毒素，最後練成呢一對百毒掌。一般而言，中掌不過百秒就會毒發，然後痛苦慘死。但你竟然可以撐到呢一刻，簡直前所未見。」

「以毒煉體，你自己都會死。」魏獨雙手撐地，朝地面咳出一口黑血。

相奴邁步上前，站在魏獨身前悲涼地笑道：「哈哈，我自己嘅身體，我最清楚不過。不出五年，我都會控制唔住劇毒，毒發腐爛而死。」

他頓一頓，續道：「年輕人，你係一個值得尊敬嘅對手。我並唔希望你受盡痛苦而死......我畀你一個痛快吧。」

相奴說罷便五指合掌朝天，深紫色的源力纏在毒掌的掌心，然後朝魏獨的頭頂拍下！

千鈞一髮之際，魏獨突然動起來，衣衫與相奴的毒掌擦過，指間往相奴的竅穴激射銀針，然後雙掌連環轟向對方的腹間。相奴還未反應得及就被轟飛，重重砸進遠處石牆中！

「你.....」相奴動彈不得，震驚的眼神落在魏獨身上。

魏獨深深吸一口氣，臉上的毒素以肉眼可見的速度消失。他負手而立，舔走掛在嘴角的黑血，重現那一副招牌的邪俊笑容。

「兵不厭詐呢。嘿嘿！由你出第一招我就已經知道你嘅手段。不過我想試吓自己可以支持到幾耐先受影響。玩毒嗎？我先係大師級。畢竟嘛，以前人人都叫我毒撚。」

「小毒撚。」

「然後係大毒撚。」

「最後變成毒撚大師。」

魏獨笑容收攏，左手纏上致命黑霧，雙眼的眼球變成一片死寂，讓人絕望的漆黑.......

「要再打？又或者要做一筆交易嗎？」

在相奴眼中，眼前這個掛住笑容的並不是甚麼呆頭呆腦的年輕男人，而彷彿是扛住大鐮刀，不容抗逆的神明。

如果要為這個神明取名，那麼絕對是.......

死神！

契弟遲來了

等你好耐啦

終於返嚟喇

魏獨

契弟盡量呢幾日都出文補返

冇鬼用

等左你好耐
終於翻黎啦

welcome back

契弟認冇用

今晚返屋企寫文
3月會消失兩個星期 下次消失前會出定文

今晚有文 不拖劇情

正

百毒人咁似隔離廠個廢X

有錯字

其他故？

幾時出文

墨說既故

遲來的文

第十四章 革命軍

轟！！！！！！

海奴殿的大門被神箭的力量炸飛，塵土飛揚。

刑爆烈和步如飛並肩而行，大步走進陰森的大殿內。他們背後的長廊遍佈屍骸，擋路的守衛統統被無情的箭矢殺清光。

一箭穿喉！

一箭取一命。！

可是，從刑爆烈那張儼如萬年寒冰的冷臉可見，他的氣顯然未下。

還未夠.....

遠遠未夠。

他不是聖人，總之誰敢傷害自己妻子的就不能放過，哪管在歷史落下甚麼壞名號。

「赫奴！」刑爆烈聲如洪鐘。

此時，頭髮還未乾掉的赫奴已急忙換好戰甲，坐在二十個重盾守衛後方的高背椅上，瞇眼打量闖進來的刑爆烈和步如飛。

自從得悉強敵闖進海奴會後，他一直心緒不寧。這種沒有來頭的不安愈時間推進愈發強烈。

他有一種預感，這次真的跌到鐵板。不過，他倒沒有選擇逃跑。

第一，他半生積下來的財富和心血都擺在這座塔中。他視財如命，當然不甘就此放手。

第二，像他幹這種活的每日都是懸崖上踩鋼線，像一場豪賭，活多十天會賺，活多十年說不定成為世界舉足輕重的人物。

至於賭輸了嗎？是死亡。

赫奴有身懷絕技的四將奴，加上數百守衛作賭注，所以還是決定再賭一把。

不過，當他看到刑爆烈和步如飛亳髮無損地的出現，不禁心生懼意。

這次看來賭錯了，赫奴暗道。

刑爆烈眼中凝實的殺意和剛才門外一度響過不停的吶喊與慘叫聲，使前者的殺神形象更鮮明立體。

這些年來，又有誰敢闖進自己地盤亂殺一通，還他媽的大搖大擺的跑上海奴殿呢？

「入侵者，莫非你兩個唔知道呢度係海奴會？！」赫奴故作鎮定。

「係海奴會就好。」

「我麾下嘅四將奴好快就會趕至，到時候你就會後悔得罪我赫奴同海奴會有幾愚蠢。」

「四將奴唔會出現，我同伴會處理好。另外，日出之後亦再無海奴會。」刑爆烈凝視赫奴，語氣平淡，彷彿只是陳述一個即將來到的事實而已。

赫奴聞言暴怒，站起來冷喝道：「哼，果然重有其他同黨。一陣我再慢慢收拾佢哋，好等你哋黃泉路上再聚。全部同我上，不留活口。解決眼前嘅入侵者，我賞你哋每人百萬源幣！」

守衛聽令紛紛舉起鋼盾和長矛，碎步往前進攻，列出一個扇陣將刑爆烈和步如飛圍住......

「巴打，赫奴就留返畀你。」步如飛環視一眾盾兵，淡定地說道。

嗖！

烈風掀起的一剎，只見一道人影像炮彈往後直飛，扇陣登時潰散。人影與赫奴擦身而過，然後撞碎整幅玻璃幕牆，摔落高塔之下，發出硬物墮地，散架的空洞餘音。

海奴殿頃刻鴉雀無聲，靜得落針可聞，所有人的視線投向步如飛。

上一秒還在一旁壓腿拉筋的步如飛，此時已在五米外單腳而立，鞋邊的大鋼盾徹底凹陷，而盾的主人就是被他一擊踹飛的守衛好了。

「哈！！！」盾兵重整旗鼓，叱喝立威。

扇陣同時收攏成圈，長矛從四面八方而來，猛刺向步如飛的位置，卻撲了個空，矛桿交疊在一起。

消失了？！

「嗨，嘿嘿。」步如飛再度出現，蹲在矛桿上對守衛賤笑。

步如飛並沒有瞬移的能力，可是就在長矛快要沾衣的一刻，他憑恐怖的腿勁騰空，動作快得就肉眼幾乎也無法捕捉！

腿生烈風，接下來的畫面不消多說，絕對是一面倒的輾壓。

另一邊廂，刑爆烈已走到盾兵和步如飛十數米外，握弓與赫奴展開追逐戰。

嗖！嗖！嗖！

赫奴的源界具備強化能力，源力裹住十指來增幅指勁，使手指像擁有無限子彈的手槍。指球接連射出，在空氣中連環拉出一道道軌跡，與刑爆烈的源箭對轟，爆炸聲震耳欲聾。

赫奴愈打愈是狼狽，明顯落入下風，十指揮舞掃射也只能被刑爆烈追著屁股射，眼巴巴看著海奴殿被砸得一塌糊塗，古董擺設和被炸碎、處處都是坑坑洞洞。

幹！這個傢伙究竟哪裡冒出來的？哪裡有人這樣用弓箭的？！

赫奴自問擅長遠攻，可是跟眼前的男人根本不是同一層次，出箭之快像呼吸一樣，不經腦袋思考，也不需喘息時間，只憑動態視力和直覺而動，而且每每後發先至，借源箭來轟散自己的攻擊。

快、狠、準！

「避，繼續避。」

「因為當晨光照入大殿，你就無機會再避。」

一箭接一箭，刑爆烈冰冷的眸子裡閃爍著準星圓紋。

他連環拉弓，像貓戲老鼠似的刻意射向對方腳邊，遲遲未了結赫奴。

「左。」

嗖！

這次赫奴終於跑慢了，被光箭貫穿左腳，啪躂跌坐在高背椅下的梯階。他顧不得喊痛，拼命往後退，在樓梯拉出一行腥紅血痕。

「右。」

嗖！！！

「啊啊啊！！！！！！！！」

這次的箭勁更凌厲，赫奴淒厲的嚎叫聲響徹四大殿，右膝以下直接炸成肉泥。

赫奴竭力爬上高背椅，大量失血使他臉白如紙。當他回頭看到殿內的盾兵全滅，更確信已經無力回天，認命地癱坐在椅上。

「今日我肯定栽喺你手中。我只想知道你想要咩？源幣？權力？抑或奴隸？」

刑爆烈垂下神弓，應道：「頸鏈。我女人嘅頸鏈。」

赫奴聞言愣了一秒，然後噗哧大笑，笑得擠出兩行淚水。

明明剛剛才說過要除去畢穎螢和冷凝霜等人，怎料到對方不用找，直接殺上門了。

「哈哈哈哈哈！」

「因為一條頸鏈而滅我海奴會！唔係權力，唔係財富.....我因為一條頸鏈葬送多年努力。啊哈哈哈！」

「後悔？」

赫奴虛弱道：「成王敗寇，僅此而已。只怪我氣數已盡，天道不公。」

刑爆烈瞄了赫奴臉頰的條碼刺青一眼，倏地認出這是某個大型奴隸集團的專屬刺青。

「你應該曾經都係奴隸，好應該清楚奴隸失去自由嘅痛苦。」

「但你得到自由之後，選擇變成另一隻食人而肥，奪取其他人人生嘅惡魔。」

「天真。自由嗎？人類自出生到死亡，從來都冇自由。食人與被食，全憑心狠。教庭殘害千百萬人就受盡景仰，我不過剝削區區幾千奴隸就係十惡不赦嘅惡魔？哈哈！」

「殺死我，只會有另一個赫奴。不過提醒你，我一早已經喺奴環種下禁制。只要我心念一動........海奴塔所有奴隸頸上嘅奴環都會炸開，全部為我陪葬！」

「喪心病狂。」刑爆烈瞇眼。

「哈哈.....君王嘅味道......」

赫奴的話斷斷續續，仰視上方的眼神漸漸渙散，嘴上卻掛著得戚的笑容。

此刻他已回天乏術，彌留之際卻莫名升起一陣瘋狂的快意。

「係啊，就似古代......皇帝一樣，有無數妃嬪為我殉葬。地底泥.......一生夢寐以求嘅......就係呢一刻。」

旭日東昇，和煦的光線從破碎的幕牆滲進海奴殿，一直飄散向那張如同國王大椅的高背椅，照在赫奴的笑臉上。

不知怎地，刑爆烈看著仰天呢喃的赫奴，突然問出一個問題。

「如果再來一次，你會成為同樣嘅人？」

「再來一百次都一樣.....因為造就赫奴嘅係呢個扭曲嘅世界，嘿......入侵者......你係咩人？」

刑爆烈憶起在這個時空所見所聞，沉吟兩秒後終於答話。

「革命軍。」

刑爆烈踏前一步，說出坊間替他起的名號：「我係革命軍— 射日之箭。」

「革命軍？.....如果.....早十年出現就好，哈哈哈哈哈！」

赫奴語畢，舉起手指點向自己的太陽穴，腦海浮現塵封已久的畫面.......

只記得那時候很冷，冷洌的寒風吹入籠牢，連鞋子都沒有，但身體好像比現在暖和.......

「赫奴哥哥，將來我哋如果唔使再做奴隸，可以做咩？」

「做國王？」

「好，我係赫奴國王，你係我最可愛嘅皇后，嘿。不過我最想要自由，所有奴隸都可以幸福啊！」

原來是自由.....

赫奴笑道：「我終於可以自由。」

刑爆烈想要制止，可是灰芒已貫穿腦袋，血花濺了一地。

刑爆烈看著赫奴的屍首沉默一會，對身後的步如飛說道：「飛，呢個世界需要一場革命吧？」

「嗯，既然源奧教視我哋為亂黨，就等佢哋見識.....」

真正的革命！

遲出好過無出

聽日覆巴打絲打 大家小心安全

可憐人必有可恨處，反之亦然

都係諗起依句

佢終於自由了

推啊 咁好睇唔好跌落去啊

第十五章 二空塔

星火燎原，一吹千里。

海奴會一夜覆滅，短短半日便傳遍鏡國各個角落，成為熱哄哄的大新聞，事情更觸動不少固有勢力的神經，有人心惶惶的，但更多是蠢蠢欲動，企圖伸手分一杯匙的。

像赫奴自盡前的話，一雞死，自有一雞鳴。

畢竟，奴隸生意雖然跟畜牧沒有多大分別，但賣人比賣豬值錢太多。

至於海奴會被團滅的原因眾說紛紜，有人說因為赫奴作惡日久，鏡海和尚終於出手鎮壓；有人指奴隸叛變，密謀一場史無前例的暴動；有人認為是勢力間的糾紛掀起江湖大廝殺。

無論如何，海奴會沒落的巨變大大影響罪惡之都的格局，這實在是不爭的事實。

甚至，此役在這個位面的時間線寫下嶄新的，流芳百世的一頁！

一日後，舊海奴塔外。

刑爆烈把畢穎螢公主抱式的接到海奴塔裡，然後大戰三百回合（關上房門後的細節和床腳的吱吱聲不重要好嗎，反正你不會想像到一對夫妻在床上花式深蹲的畫面）。

總之嘛，他們一行人從旅館暫搬到這座巨塔中，並收編掉四將奴。眾人短短調息一日，整理好思緒，並讓四將奴清理好屍體，就被沈夢生召集到塔外。

有趣的是，龍天墳一眾甫推開塔門，除了並排而站的四將奴，還有接近六百個原海奴會的奴隸。

奴隸們現在除下奴環，回復了自由身，卻竟然沒有離開的打算。 四將奴站在奴隸的人潮前，儼如他們的代言人。不過，四將奴縱然被收編，卻連這班年輕強者的來歷都不怎清楚，跟其他奴隸一樣茫然，完全沒有方向。

數百奴隸只有一個共同問題，如今我應該去哪裡？

諷刺地，奴隸現在隨處可去，同時卻無處可去。 被困久了的人把籠牢當成家。此時家園被砸，他們再度流離失所。

當然了，這是沈夢生期待的畫面。

「由今日開始，罪惡之都再冇海奴會。呢座懸崖係我哋嘅地盤，完。」沈夢生如是宣佈。

「我哋.....可以去邊？」有女奴怯怯地舉手問道。

「閣下自便。」沈夢生說罷便逕自走到一旁看戲。

奴隸打量沈夢生一行人，吱吱渣渣地竊竊私語，場面如同人山人海的墟市，不知何去何從，陷入一片混亂。

與此同時，龍天墳一眾走到塔外遠進行沒有圓桌的圓桌會議。

議題只有一個，就是怎樣處置這幾百人.....

陸思家笑道：「收編曬佢哋。反正多一個唔多，少一個唔少。哎......雖然好似多幾百個，哈哈」

「赫奴留低嘅財富驚人，暫時養多一班人亦無妨。」龍天墳附和。

洪轟天抱手朗笑：「老子收過唔少𡃁，但一口氣收幾百人咁威水真係未撚試過。我贊成踢佢哋入會！」

這時候，刑爆烈忽然想起赫奴死前的一幕，若有所思地呢喃。

「赫奴.....赫奴自殺之前其實可以將我哋眼前嘅奴隸殺死，但赫奴最後始終選擇解放奴隸。」

眾人沉默，他們從步如飛口中得知，在赫奴死去的前一秒，數百個奴環同時鬆開，啪噠地掉下來。

赫奴突然改邪歸正？

還是滿肚壞水的赫奴在骨子裡還有一絲善念？

「赫奴的確係惡人，但造就惡人，或者正正係呢個世界。我知道大家可能只想盡快返去『a時空』，但獨善其身

「你意思係？」宮本香織好奇。

「烈嘅意思係建立⋯？」姜橋劍眉一挑，似乎聽出刑爆烈的意思。

「革—命—軍。」步如飛說白。

「既然教庭都認為你我係叛亂者，我哋就直接正名。而且，沈震嶽同大家當年流放到『a時空』有關，建立革命軍更容易收集情報，將我哋嘅身世查個水落石出。」

沈夢生嘴角微微上揚，彷彿早預料到這一幕會出現。

花柔生瞄了沈夢生一眼，淺笑道：「你一早就打算鵲巢鳩佔，所以奪取海奴會、解放奴隸同四將奴都係你計劃之中？」

「草船借箭。」

眾人聽到花柔生和姜橋的話恍然大悟，沈夢生漫不經心地望了傻呼呼的陸思家一眼，出奇地沒有抬摃，恥笑大家腦筋比他差。

「單靠一人，走唔到太遠。」他冷道。

他心裡知道，要不是陸思家那一道救命簫音，他早就掛掉了。

「教庭靠恐懼操控世界，雖然令人反感，但的確湊效。」

然而，一直沉默不語的亞瑟聽到這句話時，突然搖頭插話。

「恐懼只有造成更多不幸。」他沉聲道。

語畢，亞瑟轉身邁步到人潮前面，這突如其來的舉動旋即把在場者的目光吸引住。

事實上，亞瑟也不知道自己雙腿會動起來，更沒有搶著做英雄的想法。可是，當他看著這裡的手足無措的奴隸，便不由自主想起自己的童年.....

那是無依無靠，流離失所的童年。

那是親睹童年玩伴被殺死的痛苦記憶。

「藍月？」眾人不解。

他垂首深呼吸兩秒，緩緩脫下面具：「亞瑟·潘德拉岡。一年前，我住喺比大家生活更差嘅坑渠入面。」

當他再次昂起頭時，稚氣未脫的剛毅臉蛋惹得全場嘩然，那雙清澈的藍眸剎那間爆發出連自己都不自覺的自信。

「我嘅名字，亞瑟·潘德拉岡，大英帝國嘅子民。先生，請問你嘅名字？」亞瑟禮貌地看向其中一個中年奴隸。

「呃......二五七。」

「你嘅名字，真正嘅名字。」亞瑟重複道。

「波....波魯，鳥克蘭。」

「好。右邊嘅小姐，你呢？」

「娜娜安...捷克。」

「下一位。」

「中村杏，日本。」

接下來，亞瑟竟然讓在場所有奴隸逐一報上名字，不厭其煩地記在心裡.....

「藍月鬼上身，肯定係鬼上身啊！紅筷子，快啲去拎紅筷子！！！」陸思家臉色煞白地大叫，被眾人白眼。

高達大叔和畢穎螢卻說道：「係蔣悅嘅氣勢。」

成功的人不一定聰明絕頂，但總會在正確的時候做出正確，比常人更勇敢的行為。

話說回來，奴隸從最初猶豫不定的模樣，到最後一個大漢讀出名字時居然變得鏗鏘有力。

「我希望你哋可以永遠牢牢記住自己嘅名字。即使到最壞嘅時候，都絕對唔可以遺忘！」

「我，以及身後嘅同伴係源奧教嘅眼中釘，」

亞瑟回望龍天墳一眾，見後者點頭，續道：「我哋，就係革命軍。」

此話一出，塔外嘩然四起。

「大家可能會覺得瘋狂，對抗教庭好大機會死無葬身之地。但你哋之前又諗到會出現奇蹟，重拾自由？我相信奇蹟，同時我想要改變...締造一個可以昂首挺胸，直呼其名嘅世界。」

「大家隨時可以離開，留喺度隨時被冠上亂黨嘅罪名。如果各位想留低，就要有付出血汗，甚至賠上性命嘅覺悟。我嘅實力並唔強大，年紀亦比大家細。但我發誓.....

「直至我倒下嘅最後一刻！

「我都會做大家嘅矛！」

「大家嘅盾！」

龍天墳一行人並肩上前，在亞瑟身後停下來。

「呢座塔就係我哋嘅起點，兩個平行時空嘅人......就叫二空塔吧。」龍天墳輕拍亞瑟的肩膀。

亞瑟聞言高舉騎士長劍，指向天穹，氣勢一時無兩！

與此同時，在場數百奴隸沒有一個散去，神色恭敬的半跪於地上，行君臣之禮！

更正

「赫奴的確係惡人，但造就惡人，或者正正係呢個世界。我知道大家可能只想盡快返去『a時空』，但我哋真係能夠獨善其身？」

睇到打冷震

中村杏

chill巴

契弟成日都想追吓故

btw 相奴嘅能力似金庸嘅五毒神掌

反而我想追返哂金庸啲小說，暫時淨係睇過射鵰英雄傳，其他都係睇劇。

幫你大大力咁推

大大力再推

亞瑟年輕就是好

今日照舊有文

十六章 掩眼法與交易

夜幕低垂，二空塔內。

「乾杯。」碰杯聲響起，美酒一飲而下。

眾人在二空塔的頂層聚餐，一來算是慶祝建立屬於自己的勢力，但主要還是因為畢穎螢為了報答同伴替她奪回刑爆烈送的訂情信物，所以忙了半天，煮出豐富而致命的滿漢全席權當酬謝。

你沒有聽錯，絕對是致命的。

首先退場的是陸思家，之後是步如飛。兩人挾緊屁股，一溜煙的衝去廁所後，這夜就沒有再見過他們。

人無完人，畢穎螢雖然賢淑能幹，但絕對不是下廚的材料。當然，在遙遠的將來被那位哨牙廚神收為徒弟又是另一個小故事了......

短暫的熱鬧氣氛過去，眾人把話題拉回即將來到的明鏡山試煉中。畢竟，雖魚橫生枝節，但尋找鏡海和尚才是他們此行真正目的。

魏獨輕輕拔出止瀉的銀針，正色說道：「後日早上就係明鏡山試煉嘅日子。只要見到鏡海和尚，就可以知道真相。」

「嘿，以大家如今嘅實力，要通過試煉根本冇難度啊！哈哈哈！」洪轟天毫無半分緊張感。

然而，洪轟天的笑聲才消失，沈夢生便一盤冷水照頭淋下。

「我哋通過唔到試煉，成功率不足一成。」

「沈夢生，你今日有病？你平時唔係好有自信？我哋穿越到呢個時空，遇過唔少敵人，實力大增啊！」洪轟天不滿地嚷道。

冷凝霜神色困感地說道：「擊敗源聖級數嘅莫迪，到如今解決海奴會，大家進步神速的確有目共睹。」

樂若沫和宮本香織連聲附和。

「蠢。問題在於正正因為進步得太快。除咗花柔生、姜橋成功機會較大，其餘嘅都會失敗，包括我。」沈夢生饒有意味地說道。

這時候，守夢忽然平靜說道：「沈夢生有道理。各位嚟到呢個世界一年，實力突飛猛進。喺人間......咳，喺世界上呢個年紀能夠接近晉聖境的確天賦異稟。但如今大家暫時已到樽頸，短時間內要再提升實力，意味要喺試煉途中突破至晉聖境，以化身應戰。大家覺得有可能？」

眾人聞言登時愣住，要在試煉突破境界不是很難.....

是沒有可能！

沈夢生的視線來回落在掃過陸思家的空座位和守夢的臉上，托腮問道：「你應該有辦法？」

守夢低吟幾秒，忽然靈機一觸，讓魏獨掏出試煉令珠借她一用，然後在試煉令珠上結出一個法印。當魏獨接過試煉令珠端詳，發現令珠看上去沒有甚麼分別，就是表面有一道微不可見的迷你法陣。

「只係掩眼法。既然唔可以正面對抗擁有相同實力嘅銅人，咁就唯有騙過令珠，誤判大家嘅真正實力。」守夢輕道。

雖然這種走捷徑的方法不符眾人的一貫作風。但為了成功見到鏡海和尚，大家只好默許這權宜之計，相繼把令珠交給守夢「加工」。

一會兒後，守夢在眾人的目光下完成所有令珠的法陣，總算大功告成，暫時把試煉擺到一邊。

「我哋會暫時離開一段二空塔。如果成功見到鏡海和尚，時間會更長。」龍天墳說道。

「嗯。海奴會滅亡，留低大量奴隸同財產，相信鏡國有唔少勢力都對呢塊肥肉虎視眈眈。之後嘅日子恐怕會有唔少麻煩。」宮本香織應道。

這時候，畢穎螢和高達先後表示要放棄到明鏡山，負責留守二空塔。高達盡陳現時「海奴塔」的弊病，並把改建巨塔的工作接下，保證能將二空塔的防禦能力大幅提升十倍以上。

「只要畀一年半載時間阿叔我，呢座塔肯定會改頭換面，再造一大批武器防具，到時候我有信心連教庭軍隊都攻唔入，嘿嘿嘿。」高達樂呵呵的，不知不覺已經把二空塔當成自己的新模型了。

至於畢穎螢則負責這裡的總務。畢穎螢自小跟隨蔣悅出入各大商會，不但人脈最廣，管理能力更令在座的眾人驚嘆連連.....

「建立勢力難，要穩住甚至擴張勢力更難，單靠赫奴嘅財富遠遠唔夠。所謂開源節流，首先，我哋要......」

畢穎螢滔滔不絕，道出層出不窮的可行手段，除了沈夢生鮮有地拍手叫好外，一眾門外漢都聽到腦袋快要炸開，呵欠連連了。

最後，選擇放棄明鏡山試煉，留守二空塔的同伴還有一個。

「我想留喺度。」亞瑟認真無比。

「原因？」龍天墳問。

「我同大家實力有一段距離，會拖大家後腿。而且，我希望可以喺二空塔保護其他人。既然佢哋選擇加入，我就有責任保護大家。我或者最後都無辦法成為人類嘅顛峰強者，但我絕對會成為弱小同伴嘅盾。」

「屌那媽，人細鬼大。」話雖如此，龍天墳卻沒有制止。

一槌定音，當眾人敲定去向之後，魏獨突然拍一拍手，讓一直在守候的四將奴推門而入。眾人好奇地看著用妖俊笑容來賣關子的魏獨。

相奴上前躬身，其餘姊弟見狀趕忙跟上。

「你替我哋辦事，係一場交易。先小人後君子，我與亞瑟唔同。邊個有異心，我會第一時間間將佢殺死......嘛，我有一萬個方法令你哋比死更難受，嘿嘿。」魏獨呷一口酒，凌厲的視線先後落在四將奴身上。

四將奴被魏獨的源念震懾，彷彿有無數眼晴把自己全身上下都看個通透，遍體生寒。

他們戰戰兢兢地點頭，齊聲道：「遵命！」

「好吧。唔好緊張，我平時都係一個善良嘅宅男啊。」魏獨放鬆心神，變臉的速度快得驚人。

亞瑟問：「既然你哋已經唔係奴隸，以後就唔好再叫四將奴。幾位嘅名字係？」

「影子巨人，我可以操控影子，法加。」

「鐵蹄鋼馬，擅長大刀，馬長嘯。」

「我以前係普通女仔，可以操控風向，無特別嘅長處，都無綽號......安琪兒。」

「做藥奴，煉成毒掌之前，我人稱赤掌客，擅長赤武掌法，楚志忠。」

四人逐一介紹自己，眾人對他們算是加深了解。這四個人對勢力非常重要，可是他們這支新勢力的猛將，在眾人離塔後擔起守衛工作。

當然，既然說是交易，有工作自然要有報酬好了。

「法加，我無辦法幫你變成六呎高。」魏獨同情道。

「小矮人。」沈夢生陰笑。

「呃....我好滿意我高度啊！！！」法加氣得臉紅耳赤。

「不過，要高三兩吋總有辦法。但既然你都滿意就算囉。」

法加聞言樂得開花，前言不對後語：「三吋好，三吋就好！哈哈哈！」

「馬長嘯，因為你被改造多年，我都幫唔到你重構人類嘅肉體，希望你可以明白。」

馬長嘯吸一口氣，認命地點頭。

「不過，我哋有一流嘅機械師。」

「咳咳，如果你想要一副人類嘅機械身軀就隨時搵阿叔吧。」高達笑道。

「多謝！！」馬長嘯得悉可以擺脫這人不人，馬不馬的軀能，當堂激動得落下男子淚。

「安琪兒，我可以用針術治好你雙腳，但要同以前一樣靈活就靠你自己努力。至於楚志忠，我可以幫你消除你身體嘅致命劇毒.......」
魏獨略頓，看著渾身顫抖的楚志忠，嘴角微微上揚：「四人之中，就你實力最高，接近晉聖境。你負責指導亞瑟，我就幫你除毒。如何？四位都滿意呢場交易？嘿嘿。」

四人互望，然後激動地看向席上的魏獨等人，效忠之心油然而生。這場交易怎能說不滿意，對方可是自己的再生父母呢。

「屬下定必盡力！」

「好喇.....大家講咁耐都肚餓。一齊就坐食飯吧。我煮咗好多飯餸，唔食就浪費。」

畢穎螢示意四人同桌吃飯，對後者而言意義極為重大，所以這頓飯啊，基本上都是他們四人吃清光的.......

「咁識欣賞我嘅廚藝，我以後都煮畀你哋幾個食。」畢穎螢很欣慰......非常欣慰。

好吧，這夜繼步如飛和陸思家後，又有四個在廁所過夜的可憐同伴了..........

文已出

打點好一切之後，下一章終於進入明鏡山試煉嘅篇幅

人馬佬點屙屎

馬屎忽

除左毒仲用唔用到百毒掌

再用唔到毒 靠內力
但唔使死

本身佢唔靠毒，功夫都強 上一戰可以同魏獨對打

亞瑟個名

樓主終於返黎啦

契弟早排有少少嘢忙 出發前又唔記得儲定文

下次記得喇

想問下 包皮佢地既年紀同魏獨佢地相差幾多？
感覺上好似差唔多年紀 但包皮經歷既野多好多

包皮大佢哋大約十年 （未計被困聖地十幾年，再加五百年魔界，空間嘅時間流速唔同）

呢個時候喺神界已經叱咤風雲
呢班進角會經歷更多 佢哋嘅故事未真正開始

主

咁其實 魏獨佢地既異能 同源神既能力有咩關係？
因為不滅神火入面好似冇出現過類似異能既能力 反而係武功 心法 呢啲比較多
如果當佢地既異能歸類於武功的話 咁魏獨奪取生命力個招咪可以當係氣功咁外放 咪好屈機

呢一季會解釋 源力係根源
每個人都有 不論強弱
就好似水咁 可以變成蒸汽 又可以成冰

車奴如果無跛 都未必可以將風嘅力量應用喺刀車上面
人類比其他物種脆弱 但往往可以發挖到屬於自己嘅使用方式

（某幾種能力例外）

題外話，如果人類唔係由猿人演變，而係遠古滲雜咗其他血統呢？

再題外話 唔知大家記唔記得
龍天墳佢哋大部份都係十八歲先突然用到源力
但另一個時空嘅包皮自小就識用

咁源力係咪一定會有種「屬性」？水，火，土依啲
好似相奴咁佢解左毒之後話係得返源力去用掌，咁係無屬性源力定係點

同埋大道者係咪得自然流嘅源者先做到？會唔會有化獸/強化嘅源者係大道者？

唔一定有五行屬性 可以係空間或者時間
同時亦唔一定先天就擁有屬性
當然，都可以係純粹嘅力量

自然、化獸等等嘅分野係人界嘅源者諗出嚟
神魔兩界都無明顯去區分 （留意不滅神火）

大道三千，唔同類型嘅源者都有機會成為大道者

講咗咁耐，出文解釋清楚好啲喎

係咪同啲基因有關係？
神 魔 人 3大種族有混合過？

祝大家聖誕快樂

大家當係18歲先 契弟認呢個係bug
之前嗰啲時間都要修改

五大訴求 缺一不可

中岀巴聖誕快樂

契弟盡量今晚出文

依加出文有冇話逢邊日出

正常都係1、3、5

第十七章 冤家路窄

兩日眨眼間便過去，龍天墳等人在這段時間內一直閉關靜修，嚴陣以待，為明鏡山試煉作最後準備，對鏡國的「大地震」自然一無所知了。

月面具的藍眸騎士帶著四名悍將，毫不猶豫地斬殺來犯的惡黨，曝屍於城鎮中央，以儆效尤。

「我乃亂世之革命者，敵人從來就只有源奧教，僅此而已。敢進犯二空塔，傷我兄弟者，我亞瑟．潘德拉岡定斬不饒。源奧教嘅走狗，即管向教庭通報......如果教庭軍隊敢進入罪惡之都，我一定奉陪到底。」

亞瑟的公開宣言震驚整個鏡國，同時讓革命軍的存在浮上水面。

必須說的是，亞瑟看似操之過急，卻下了一步漂亮的棋。此舉一來穩定軍心，二來更震懾蠢蠢欲動的鏡國勢力，卻又明言只與教庭為敵，留下台階予一眾勢力。同時，他看準教庭不敢闖進罪惡之都開打，只能硬生生嚥下這口氣。

如果教庭打進來嗎？這裡的勢力都對源奧教恨之入骨，到時候同氣連枝，要抵抗教庭也更有底氣了。

亞瑟沒有一流的武學天賦，但絕對是天生的。

＊

天空烏雲密佈，大雨要下不下，龍天墳一行十二人換好黑衣，帶上武器從二空塔出發，長驅直趕至十里外，尖峰白雪皚皚的明鏡山。

龍天墳等人發現沿路有不少探子在暗中窺探，有的伏在屋頂；有的在裝作過路人，有的匿藏則在街頭巷尾的角落，不過實力跟隱身功夫一樣遜，所以他們倒沒有太過在意。

所謂樹大招風，亞瑟和楚志忠等四將以鮮血撰寫天空塔和革命軍的宣言，惹來各大勢力關注也在意料之中好了。

他們一行人抵達明鏡山的登山口時，過百擁有試煉令珠的源者已在入口前的草地等待，不少磨拳擦掌，一臉興奮地掄動刀槍的，驟眼看上去都已組成小隊伍，由兩人到十人不等。

「好似去咗嘉年華會。」步如飛打趣。

花柔生一旁輕笑附和：「係入場費使人傾家蕩產嘅嘉年華。」

「睇嚟我哋唔會悶。」

等了沒多久，隨著一隻白鷹在山頂振翅，在群山上空盤旋，明鏡山試煉便正式開始。幾個負責守山的武僧搬出一個栩栩如生的人形銅像，豎在入口旁。

是玲瓏浮凸的水著女優，桃月老師。

還他媽的給銅像穿粉紅比堅尼，腦袋有毛病啊！不過，這果然是鏡海和尚的試煉，魏獨暗忖。

武僧喃喃唸經，當梵音消失的一瞬間，眾僧忽爾變成怒目金剛，扯著喉嚨叱喝。

「本屆明鏡山試煉正式開始！試煉分兩大關卡。第一關，挑戰者限時兩小時內穿過山林迷宮，登上五合目。生死由天！」

說罷，銅像旁的兩僧把比堅尼上身的棉繩啪地拉開，兩個大銅鈴在柔柔的微風吹拂，應聲噹噹啷啷的響起來，清脆的鈴聲響徹四方！

「神僧呀！」陸思家噴出鼻血。

出住呢度先 落一落街

豔福有命，生死由天

更正

/亞瑟沒有一流的武學天賦，但絕對是天生的一代君王。 /

再更正

呢一更會再出

桃月なし

利申：契弟女朋友是最好的，只係學術研究

本人為人樂觀，絕不自殺

睇到呢句，再去google，先知原來King Arthur叫Arthur Pendragon

正傳第一季有出過佢全名
無巴打發現

有印象，但冇特別去查，中出巴好少攞呢啲神話人物入故嘛

今晚要喺google惡補下

一見到亞瑟呢兩隻字已經知咩事，仲要亞瑟一開波咁廢

第十七章 冤家路窄

兩日眨眼間便過去，龍天墳等人在這段時間內一直閉關靜修，嚴陣以待，為明鏡山試煉作最後準備，對鏡國的「大地震」自然一無所知了。

月面具的藍眸騎士帶著四名悍將，毫不猶豫地斬殺來犯的惡黨，曝屍於城鎮中央，以儆效尤。

「我乃亂世之革命者，敵人從來就只有源奧教，僅此而已。敢進犯二空塔，傷我兄弟者，我亞瑟．潘德拉岡定斬不饒。源奧教嘅走狗，即管向教庭通報......如果教庭軍隊敢進入罪惡之都，我一定奉陪到底。」

亞瑟的公開宣言震驚整個鏡國，同時讓革命軍和二空塔的存在浮上水面。

必須說的是，亞瑟看似操之過急，卻下了一步漂亮的棋。此舉一來穩定軍心，二來更震懾蠢蠢欲動的鏡國勢力，卻又明言只與教庭為敵，留下台階予一眾勢力。

同時，他看準教庭不敢闖進罪惡之都開打，只能硬生生嚥下這口氣。

要是教庭不顧一切打進來嗎？

這裡的勢力都對源奧教恨之入骨，到時候同氣連枝，要抵抗教庭也更有底氣了。

亞瑟沒有一流的武學天賦，但絕對是天生的一代君王。

＊

天空烏雲密佈，大雨要下不下，龍天墳一行十二人換好黑衣，帶上武器從二空塔出發，長驅直趕至十里外，尖峰白雪皚皚的明鏡山。

龍天墳等人發現沿路有不少探子在暗中窺探，有的伏在屋頂；有的在裝作過路人，有的匿藏則在街頭巷尾的角落，不過實力跟隱身功夫一樣遜，所以他們倒沒有太過在意。

所謂樹大招風，亞瑟和楚志忠等四將以鮮血撰寫天空塔和革命軍的宣言，惹來各大勢力關注也在意料之中好了。

他們一行人抵達明鏡山的登山口時，過百擁有試煉令珠的源者已在入口前的草地等待，不少磨拳擦掌，一臉興奮地掄動刀槍的，驟眼看上去都已組成小隊伍，由兩人到十人不等。

「好似去咗嘉年華會。」步如飛打趣。

花柔生一旁輕笑附和：「係入場費使人傾家蕩產嘅嘉年華。」

「睇嚟我哋唔會悶。」洪轟天嘿嘿笑道。

等了沒多久，隨著一隻白鷹在山頂振翅，在群山上空盤旋，明鏡山試煉便正式開始。幾個負責守山的武僧搬出一個栩栩如生的人形銅像，豎在入口旁。

是玲瓏浮凸的水著女優，桃月老師。

還他媽的給銅像穿粉紅比堅尼，腦袋有毛病啊！不過，這果然是鏡海和尚的試煉，魏獨暗忖。

武僧喃喃唸經，當梵音消失的一瞬間，眾僧忽爾變成怒目金剛，扯著喉嚨叱喝。

「本屆明鏡山試煉正式開始！試煉分兩大關卡。第一關，挑戰者限時兩小時內穿過山林迷宮，登上五合目。豔福有命，生死由天！」

說罷，銅像旁的兩僧把比堅尼上身的棉繩啪地拉開，兩個大銅鈴在柔柔的微風吹拂，應聲噹噹啷啷的響起來，清脆的鈴聲響徹四方！

「媽，係神僧呀！」陸思家噴出鼻血。

正當陸思家還在拭鼻血的時候，絕大部份的源者已紛紛掏出試煉令珠確認資格，在武僧的安排下魚貫而入。如是者，草地眨眼間回復空蕩蕩的，剩下龍天墳和魏獨一行人以及零零星星的源者。

他們見狀也不作猶豫，直接進入眼前這座像自然迷宮一般的森林。

正如守夢的話，他們手中的試煉令珠是法陣的觸媒，當眾人跨過入口時錯一度發出微弱的光輝，彷彿與持有者連結起來，探測其實力，然後在登頂前化成鏡像銅人，是為第二關。

守夢發現自己的小聰明似乎騙過觸媒的探測，不禁暗自鬆一口氣。畢竟她也沒有十足信心，當晚提出建議時也沒明言這個法陣的真正由來。

這是源神界諸相島常見的修煉法陣，名為「神鏡羅漢陣」，而創出這個法陣讓同門師兄弟修練的源神正是那個實力深不可測的佛門天才......

鏡海和尚！

話說回來，眾人甫踏入迷宮後，龍天墳便忽然建議眾人分散行動，在第一關卡的終點才會合。

「只要小心啲，一般陷阱都應該阻唔到大家腳步。人愈少，行動愈方便。人多反而顯眼，成為眾矢之的，拖慢腳步。」龍天墳這樣說道。

如是者，除萬年拖油瓶的陸思家需要守夢保護外，大家便沿著錯綜複雜的分岔路進發，務求以最快速度趕赴第一關卡的終點......

五—合—目。

＊

試煉的第一關卡是「狩獵場」。所謂的狩獵場有兩個意思。

第一，像字面所說的淺白，試煉者是森林迷宮裡蹦蹦跳跳的小動物，就像梅花鹿或者小白兔。難以枚數的陷阱佈滿路上，以絆足、圈套和籠牢等殺傷力低的手段為主。雖然這些捕獵器沒有怎大的殺傷力，可是每每殺試煉者一個措手不及。

你躲得過從天而降的鐵籠，卻避不過從樹後飛出，把你當作晨鐘轟飛的粗木樁。又或者，當你避得開那該死的木樁，滿心歡喜之際，卻又被腳下的絆足器夾得動彈不得，最後也只能認命，在原地乾等整場試煉結束。

然而，這個關卡最麻煩的並非危機四伏的環境，而是其他競爭對手。

狩獵者捕獵弱者，大家打個你死我活，最後汰弱留強.....

例如剛剛把偷襲者脫光光，吊在樹上的花柔生；用源力將對手催眠放倒的守夢；徒手將比自己還要魁梧的壯漢揍到不醒人事的洪轟天，還有拿試煉者練針術，然後順手替對方治好陽萎的魏獨等等......

好了，陽萎不是他媽的重點好吧？

重點是，被魏獨一行人拿下的對手並非偶然碰上，而是收了源幣和令珠，為重鎚先生報復的格鬥士。

正是之前那個搞地下擂台，偷雞不成蝕把米，下重本讓靡下格鬥士找晦氣的重鎚先生！

＊

這時候，快要抵達五合目的步如飛站在樹林裡的空地上，抱手看著捂住肚子，痛苦跪在地上的偷襲者。

這個長髮男是地下擂台裡排名第二的格鬥士，擅長音波功攻擊的源者。

沒錯，他的確排名第二，是格鬥場裡曾取得一百連勝的源界境高手。可是，他由出手偷襲到此刻被放倒，才不過短短幾招而已。

只能說他的音波像閃電一樣快，可是步如飛雙腿比電光還要快，兩者絕非同一層次。

「冤家路窄呢。重鎚呀重鎚，本來我都唔記得呢個人。」步如飛沒好氣地說道。

「除咗我，重有戰鬥力比我強得多，排名第一嘅熔岩先生，你哋一定走唔甩！」

「第一，我要走，從來冇人留得住。」

「第二，我哋冇逃走嘅必要。」

說罷，步如飛懶理一臉不甘的長髮男，逕自轉身而行。

長髮男狼狽爬起來，像蛤蟆一般彎曲上身，大口吸氣，張嘴凝聚半透明的源芒，向步如飛的背脊射出一道如激光的音波炮！

電光火石之際，步如飛原地消失，音波劃破他的殘影，把直線五十米內的大樹炸得木屑紛飛！

長髮男呆住，震驚地看著出現在自己眼前，臉上掛住盈盈笑意的步如飛。

與此同時，步如飛左腳卷纏湖如綠的光芒，拉弓轉身，左腳如戰斧重重劈下！

轟！！！！！！！！！

長髮男被步如飛一擊深深轟進泥土中，方圓百米的空地以步如飛砸出的巨坑寸寸龜裂，最後就如地震似的一分為二！

「我講過，我唔需要走。」步如飛玩世不恭地輕語。

咁踢一腳咩都死啦

步如飛好強 只係唔鍾意打打殺殺，平時習慣逃走

你有試過被光速踢過嗎

有冇誇年大贈送

有

爽皮
話說，我今季得頭嗰段出下場㗎咋？

會有戲份
但今季戰場唔喺呢度

是玲瓏浮凸的水著女優，桃月老師。

是護士

知音人既故係值得追

文呢中出巴

出一出住先 呢更聽日會更新

第十八章 沸騰

明鏡山四合目。

山頂的白雪隨地勢的溫差溶化，流水潺潺，流過彎蜿蜒曲折的石澗，最後在一個半圓懸崖化成絲綢一般的瀑布，搭配草兩旁綠蔭和崖下城鎮田野的美景，宛若一幅渾然天成的美畫。

「滴水能成湖，美景十年功。如果可以建一間小木屋，炊煙裊裊飄升，早下田晚望月嘅田園生活實在令人向往。」姜橋坐在湖邊的石上讚歎。

呻吟聲傳進耳裡，是兩個被揍成豬頭的源者。

姜橋愣了一愣，回頭瞥看那幾個被他打的源者，淡笑道：「喔，鮮血唔襯漫山翠綠，兩位認為呢？」

姜橋，是一眾同伴中最平易近人，同時也是最看不透的一個。跟那張俊臉相襯的是，他總是風淡雲輕，彷彿不食人間煙火。

話說回來，姜橋跟花柔生自小就被天道，安倍兼直收養，兩人分別習得源神界水行武訣和木行心法，卻只喜歡遊山玩水。

姜橋對打架沒有興趣，反正殺來殺去，爭甚麼頭銜超白痴的，倒不如用無餌的釣竿點水，看池中魚兒傻呼呼地游來游去更有趣了。

他沒有甚麼喜歡的，同時也沒有甚麼討厭的，僅此而已。

直至一年前遇上魏獨等同伴，到源奴在他的懷中消逝後，突如其來的無力感萌生，同時使他終於找到自己討厭的事情。

改變這個強者欺凌弱小的世界.....

人啊，就跟阿烈所說的一樣，總不能永遠獨善其身吧？

姜橋凝視湖中的魚兒，把不知所措的源者晾在一旁，漫不經心地續道：「退下吧。我坐多一陣就走，希望到時候見唔到你哋。」

源者見狀趕忙爬起來點頭稱是，然後便夾住尾巴往樹林的方向逃去。

然而，正當這兩個源者滿以為逃出鬼門關之際，一道高大身影緩緩走出灌木，擋住他們的去路。

源者猛然大驚，跌跌撞撞地往後退。映入他們眼簾的中年男人披赤黑戰甲，尖頭鋼靴，左頰有一條手指長的舊疤，身上散發著暴戾的氣息。

他正是長髮男口中，那個排名第一的格鬥士......

熔岩先生，八十五連勝，零敗。

嚴格來說，是八十五連殺，每一個對手都被他那雙手扭斷四肢，然後燒成枯骨，死狀慘不忍睹，所以絕少有死士敢挑戰。

另外，熔岩先生跟其他收酬勞的源者不同，他跟重鎚先生是結拜兄弟，暗地裡也是重鎚格鬥場的半個老闆。這次搞丟了試煉令珠，生意損失慘重，他當然怒不可遏，打算親自幹掉刑爆烈和步如飛，好出一口惡氣。

不過，當他發現源門四傑的姜橋是目標之一，事情就不同了。

將加入亂黨的姜橋的首級獻給源奧教，一來可以換取報酬，二來證明自己更比源門四傑更強大，地位大大抬升。

所以，先殺姜橋！

「熔岩先生.....」

源者怯怯地繞過熔岩先生身邊，卻被後者雙手抓住脖頸，高高的吊起來。

「想做逃兵？廢物。殺唔死敵人就同歸於盡，為我減輕一下壓力。姜橋嘅人頭如今值唔少源幣呢！」

姜橋微微皺眉，目光與遠處的熔岩先生對上，彼此各不相讓。

「放開佢哋。」

「好。」熔岩先生怪笑一聲，喀嚓扭斷源者的脖子，然後才緩緩鬆手。

姜橋神色頓冷，不動聲色地撿起身旁的竹竿，凝視大步走近的熔岩先生。

熔岩先生「赫赫有名嘅年輕俊傑，花柔生同姜橋淪落成過街老鼠，結黨搞革命對抗教庭，究竟為財富抑或權勢呢？」

姜橋聞言，微微搖頭。

「良知。」

「良知嗎？哈哈！真係清高。可惜，你只有死路一條。」

「寧鳴而死，不默而生。夏蟲不可語冰，你唔會明白。」

海中央嘅橋本老師同唔錯

佢執起嘅唔係魚竿，而係良知

唔夠喉，推下先

係我久違既打鬥

姜橋幾型 唔煙唔酒唔粗口
男神

會有獨立故事，但唔喺人間

感覺會係秒殺
個格鬥場啲人本身就唔勁

應該係佢地太勁先題得其他人廢

好男人

等鏡海和尚出場

好奇一問 以革命軍既實力同仇撩森個兩父子 有冇得打？

群戰的話可以

不過唔會贏 最多走得甩

快

咁包皮咪好撚勁

包皮當時打仇威已經接近神劫 人類極限
加上有神火護體

即係而家既包皮一隻手指可以玩死佢地

想溝了

出文
熔岩先生眼中的殺意愈發濃烈，雙腳微微外八字而立，緩緩擺起標準的空手道架式，雙腳微微外八字而立，雙拳放腰側，周身上下瞬間爆發出一股使人心悸的氣勢，腳下方圓一米內的的青草被源壓壓得折腰！

源界境嗎？姜橋調動體內的源力，伺機而動。

熔岩先生踏前一步，重心微微後傾，左拳同時斜放右肩之上蓄力，指縫間冒出一縷縷滾燙的熱霧。

「哈！」

熔岩先生重心前移，左拳往下掃，然後右腕往內旋轉，向姜橋的臉門揮出一記凌厲至極的正拳，熾熱的拳風在空氣中的引發出刺耳的爆響。短短一個呼吸之間，熔岩先生的力量竟然提升一倍。

源界境極限！？

姜橋神色一沉，立即往後凌空翻騰，讓熔岩先生的正拳打在空氣中，落地之際揮動纏上水色源力的長魚竿反擊。竿影如鞭，拂向熔岩先生的右臂，欲把他逼退。

霍！！

熔岩先生反應非常快，厲目鎖定橫掃而至的魚竿，不屑地撇嘴。

「嘖，一力破十會。」

他用左掌往外拍開魚竿，恐怖的掌勁沿竿頭滲至末端，震得姜橋手腕發麻，在草地橫挪兩步以重新站穩。熔岩先生可沒給時間讓姜橋喘息，蹬前三步到姜橋身前，右臂高高抬至耳側，
五指牢牢緊貼，扭腰重重劈下！

手刀是空手道常見的招式，可是此刻熔岩先生氣勢磅礴，所姜橋剎那間出現幻覺，彷彿眼前不是呈大刀之勢的手刀，而是一柄能把他開膛破腹，燒紅了的赤色大刀。

「紅熔手刀。」

千鈞一髮之際，姜橋側身暴退兩米至湖中，險險躲過致命的手刀。不過，熔岩先生的指尖擦過姜橋的黑衣，已在他的胸前燒出下一道斜斜的焦痕，足見這一招威力何其恐怖。
手刀劈在湖邊的青苔大石上，石頭應聲炸開，四分五裂，散落一地碎石像烙鐵似的燒得通紅，冒出熱煙！

姜橋悶咳兩聲，嘴角滲出一縷鮮紅，雙足浸在湖水之中，凝聚源力，讓一層色淡近透明的水膜裹住身軀。要是沒有源力護體而被直接擊中，恐怕不死也得內傷。

「哈哈，我喺舊時代係空手道九段，後來擁有源力之後更如虎添翼，實力更上一層樓。源門四傑強大？簡直貽笑大方。天外有人，人外有人。源界境源者即使再妖孽又如何？」

熔岩先生頓了一頓，臉上掛起一抹詭異的笑容：「強得過源聖？」

姜橋不吭一聲，察覺熔岩先生說話時，身上的氣勢進一步攀升，直至超過源界境極限，身後出現一道三米高的人型石頭怪物虛影......

「化身－火山熔石。」

姜橋此時終於知道，熔岩先生不是源界境源者，而是剛進入晉聖境的源聖！

這正正就是他過去在地下擂台能夠隨手就殺死對手的原因。他這幾年來一直隱藏真正實力，裝作源界境源者，然後在對決中突然爆發出跟源界境不乎的強橫力量，一招將對手擊殺！

「化身－火山熔石。」

熔岩先生箭步而上，化身就像他的影子一緊貼在他的身側突進，雙雙朝湖中的姜橋連轟十拳，熾熱的拳影快得目不暇給。

姜橋沒有時間震驚，很快便進入狀態，以綿掌招架熔岩先生跟石頭化身的猛攻。他一掌卸去對方的拳腳，一竿反擊，動作和步法飄逸，竟然使喚出化身的熔岩先生也無處下手。

姜橋全力應戰，接連閃過熔岩先生本尊的刀踢和石頭怪物的石拳，如魚兒入水一般靈活，雖然他有好幾次被擊中，卻巧妙的憑湖水抵消對方拳腳的高溫，並未造成致命傷。

不得不說，姜橋拳腳功夫比不上魏獨和龍天墳，但身法和戰鬥智慧卻過之而無不及，被稱為天才也不無道理。另外，姜橋在源魔莫迪一戰後有所感悟，隱約可見實力比當日更強了。

以柔制剛，借水禦火。五行相生相剋，憑地勢之利可以一戰，姜橋暗道。

源力激盪爆出連連巨響，兩人一剛一柔，在湖上拳來腳往，每招每式也震得水花四濺。不知不覺間，他們已近戰超過三十招，姜橋衣衫已劃得破破爛爛，而熔岩先生也沒好上多少，戰甲上出現幾道裂痕，化身的光芒漸漸變得黯淡。

「哈！」熔岩先生原地怒喝，化身火山熔石同時拉弓出拳，石頭巨拳燒得通紅，儼如岩漿在其上流動不息。

「蛟來。」

姜橋右掌浸進湖中順時轉一圈，掌心離水之時，一條由湖水幻化的水蛟升上水面。栩栩如生的水蛟粗如大樹，隨姜橋的綿掌而去，抗衡火山熔石的巨拳。

赤藍兩色的源力形成兩道氣場，一時間把湖水像楚河漢界一般分成兩邊，恐怖至極的源壓讓人喘不過氣，彼此各不相讓。

轟隆！！！！

十秒過去，源力終於拉扯到極限，最後在湖中炸出五米高的水花！

熔岩先生後跌兩步，氣喘如牛，而姜橋咳出一口鮮血，縱以魚竿格擋壓進胸膛的巨力，長竿也不堪受力而折成兩段，像斷線風箏直飛，被氣爆的餘波轟進瀑布之下。

這一招，無疑是熔岩先生略勝一籌。然而熔岩先生卻無法高興起來。自己可是源聖，明明在境界上勝過姜橋，喚出化身兩打一卻居然如斯狼狽。

的確，一個源界境源者獨戰源聖，同時面對化身和本尊的攻擊，落入下風亦在所難免。試問世界上能戰到這個地步的又有幾個？

姜橋重新站起來，在瀑布後方閉目入神，寒冷徹骨的冰水照頭而下，使他全身濕轆轆的，可是他卻渾然不覺，嘩啦嘩啦的水聲把外界隔絕，腦袋前所未有的清晰。

姜橋霍然想起在競賽島那場化身棋戰鬥，當時他曾經好奇地把玩那張喚出化身的令牌，問及安倍兼直一個問題。

「所以，化身棋盤以外，就只有源聖先可以喚出化身？」

「呵呵。呢個係好問題呢。」

「如果有一剎那能夠達到晉聖境嘅力量，哪怕未突破都可以超短暫地喚出化身保命？」姜橋自問自答。

安倍兼直饒有意味地笑道：「達到呢個地步，證明突破不遠矣。不過，若心無重要之物，無辦法突破極限呢。」

是的，一次。

只要一次就好。

才剛剛找到要做的事，我不能死在這裡......

與此同時，熔岩先生催動源力給對瀑布後的姜橋最後一擊，雙拳壓在湖邊的石地上，只見地面以肉眼可見的速度加熱燒紅，岩漿一般脈動的源力瘋狂湧至化身之中。

「哼，的確有一手。不過！任你再妖孽，今日都要死喺我手上！！！」熔岩先生青筋暴現，臉上的表情狂暴而扭曲。

「殺！！！！！」

火山熔石由灰色的石頭變成的岩漿之軀，在熔岩先生的源念驅動下飛躍到瀑布前的半空停下來，岩漿大手並排而出，朝瀑布連轟出數十個直徑一米的岩漿火球，湖水接觸瞬間蒸發，熱霧瀰漫空氣之中，視野模糊不清。

岩漿火球一個接一個，誓要把霧後的姜橋燒得渣也不剩，畫面一時間染成一片橘紅！

「哈哈哈哈哈哈！哈哈哈哈－」

就在熔岩先生以為一切塵埃落定之時，變故徒生，濃霧後出現一道轉動三叉戟，以水幻化的人形巨靈。巨靈的長戟如輪地反彈火球，在其前方的湖面上，隱約可見姜橋的黑衣身影。

「海－王。」姜橋睜開雙目，手背上淨現一個如「川」字的道紋。

巨靈動作儼如捕漁，擲出長戟，碧藍的長虹貫穿火山熔石的肢體，炸成漫天源芒！

熔岩先生的笑聲同時嘎然而止，難以置信地佇在原地，然後咳出大口鮮血！！！

姜橋踏水而行，在熔岩先生還未來得及反應時，已欺入後者的懷中，綿掌印在其胸甲之上。

「冇......可能！」

「滴水穿石。」姜橋臉色略白，露出一抹淡笑。

話音一落，全力而發的掌勁便貫穿熔岩先生的厚甲，震碎其胸肋與五臟六腑，一掌斃命！。熔岩先生雙膝跪下，雙眸倒映著轉身而去的姜橋，目光漸漸渙散，最後動不也動，徹底失去生機。

激戰過後，懸崖一片狼藉，姜橋的身影遠去，只剩慨嘆的餘音久久不散。

果然，漫山翠線不襯紅，他如是說道。

in 姜橋 we trust

我係咪可以理解為一拳秒殺

一掌
但姜橋都接近收皮

漫山翠綠？

手殘

我返來了

要進步最快果然係生死邊緣

翔巴

正確 呢次係姜橋第一次咁狼狽

Shit
師弟成日都輕鬆ko

佢係第一次 但其他人次次都咁狼狽

第十九章 龍族

風雨飄搖，距離第一卡關的完結時間剩下最後十五分鐘，通過試煉的源者寥寥可數，他們相繼踏上最後通往明鏡山五合目的石梯，有的在空曠的草坡地聚集調息，有的則已經進入第二關卡，上山挑戰銅人了。

五合目的草地中間鋪設了一片磚地，儼如一個小廣場，中央豎立一個石碑，碑上刻上「心如明鏡」四個字跡公整有力的漢字。石磚步道兩側排列兩行古樸的石燈台，延伸到末端的入口有四個佛杖武僧駐守。入口後方是一條斜道和綿長得彷彿沒有盡頭的石階。

仰首可見大山之巔佈滿白雪，使唯一的建築明鏡寺顯得更具神秘莫測。

此時，革命軍一伙坐在石碑前等候，不時看向通上五合目的石梯。

是的，他們還未人齊。

而且，這個人竟然是來去無蹤，保命能力極強的龍天墳，確實在他們意料之外。照道理說，龍天墳能夠遁地，應該是最快登上五合目的一個才對，可是現在卻尚未見到人影。

在地上盤坐靜修，回復體力的姜橋緩緩睜開眼，疑感道：「莫非龍天墳亦遇到強敵？」

「佢會唔會中途去屙屎？」步如飛嘀咕。

「又或者遇到美女。不過阿墳實力比我強少少，應該平安無事。」陸思家臉不紅耳不赤地附和。

時間逐吋流走，正當眾人等得不耐煩，快要長出青苔之際，龍天墳終於成功步上五合目，出現在眾人眼前。

「時間剛剛好。」龍天墳向眾人揮手。

「重唔係去咗屙屎？！」步如飛沒好氣地罵道。

「嗯。」龍天墳顯得心不在焉。

「墳？」魏獨打量龍天墳，彷彿從他的臉色察覺一絲端倪。

龍天墳乾笑兩聲，回復一貫吊兒郎當的模樣，應道：「屌那媽，冇錯....人有三急，哈哈。起行吧。」

魏獨微微點頭，也沒有追問下去：「出發挑戰第二關，銅人陣。」

眾人走在前面，並沒有發現龍天墳一度回頭瞥看下方的石梯，帽子下的雙眼瞇起，眸子裡流轉著難以名狀的困惑。

「龍家？我究竟係邊個......？」他喃喃自語。

吊住癮先

真喺勁吊癮囉

究竟墳巴喺途中發生咩事呢

這是不對的

又話瘋狂出文

契弟寫到一半有嘢搞

＊

半小時前，渺無人煙的山隘中。

嚓嚓，啪嚓。

泥地上的乾葉被布鞋踩碎，清脆得像咬薯片的聲音、刻意壓低的呼吸聲和密集的步伐聲在空蕩蕩的山林間交織，氣氛異常繃緊。

十二個帶長兵器，身穿墨綠色武服的源者隊伍在林間穿梭，彷彿在追趕甚麼似的。隊伍為首的盤髻男子揹著一支五呎錫矛，神情陰冷無比。當走到這片密林的盡頭，他一馬當先，揮掌震斷縱橫錯節的藤蔓，大步跨出空地。

「停。」盤髻男子抬手示意部下停步。

趕上來的源者聽令，紛紛在泥地上舉起兵器戒備，嚴陣以待。

盤髻男子兩眼瞇成細線，環視四周，目光銳利儼如捕獵小動物的老鷹。

「呢個小孽種，究竟去咗邊？」

「首領，恐怕佢已經發現我哋，早就逃之夭夭。」

盤髻男子不屑冷笑，呢喃道：「逃走？身懷龍血居然膽小如鼠，簡直丟臉，嘿。」

他揮動長矛，沉聲對手下叱喝道：「搜。一旦發現目標，不留活口。」

盤髻男子的話音甫落下，如星光一般的銀芒忽爾從林間閃爍！

嗖！嗖！嗖！嗖！

數把卷纏黃芒的短刃接連無聲飛出，精準地貫穿源者的咽喉，鮮血狂灑一地。源者呆滯的目光渙散，然後就像斷線木偶，相繼伏屍於泥地之上。

短短幾個呼吸之間，五個源者一命嗚呼，死得不能再死。

該死的，被暗算了！盤髻男子看著死地上的屍體才驚醒過來。對方的確已經發現自己被跟蹤，卻不是打算逃跑，而是故意把自己引來這個空地來個反殺。

「突襲。小心！」

源者亂作一團，只見一道手持雙槍的身影像鬼魅一般穿梭，上一秒出現射爆源者的腦袋，下一秒便潛回地底之中。

出現、扣下板機、消失，然後再一次出現.......

不用多說，這個人正是龍天墳。

響亮的槍聲不絕於耳，銀彈的空氣橫飛。的確，實力到一定水平的源者能以源力護體，可是這裡的源者一來實力不怎樣，二來龍天墳出手過於突然，他們還來不及反應就變成活靶，腦袋開出血洞了。

天空下著毛毛細雨，落到地上卻是點點腥紅。

才不過二十秒，空地上除了紋風不動的盤髻男子外，就只剩下兩個並排而立，慌得臉白如紙，只懂對眼前空氣亂揮刀劍的的源者了。

「龍天墳！有種就出來相見，又何必必偷偷摸摸？！」盤髻男子放聲道。

龍天墳倏地升上地面，站在剩下來的兩個源者之間，左右手各握一支沙漠之鷹，冰冷的槍管抵住源者的太陽穴，無情的雙目卻與盤髻男子直接對上。

「刁那媽，偷偷摸摸嘅人好似係你吧？而且，你搵錯對手。」龍天墳扣下板機。

砰！！！！

龍天墳懶理雙雙倒地的源者，旋即將雙槍指向眼前的盤髻男子，連續扣動板機！

跟剛才掛掉的手下不同，盤髻男子面對疾飛而來的子彈顯得從容，轉動長矛打掉幾顆子彈，再凌空側翻兩圈，讓其餘子彈在衣背一吋外的空氣中擦過！

盤髻男子健步如飛，一腳蹬上樹幹，雙臂舉矛削開子彈，矛勁去勢不減，朝龍天墳照頭劈下！

與此同時，龍天墳丟下彈匣全空的銀槍，纏上土芒的雙掌施展諸土龍靈訣，運勁一托一拍，震開近在眉宇前的矛尖！

「排！」

源力震蕩發出一陣爆響，盤髻男子最後穩穩落地，與龍天墳相距三米之外凝重對峙。

「你係咩人？」

「觀察者，墨長城。」

「墨長城？我應該與你無仇無怨。係邊個派你對付我哋？教庭？抑或係鏡國嘅勢力？你由市集一直跟到明鏡山吧？」龍天墳刻意試探道。

事實上，龍天墳早就發現墨長城和其手下的存在，而且讓他想不透的是，對方雖然隱藏殺氣，可是在「B時空」作為第一神偷，直覺告訴他.....

墨長城的目標是他。

只是他，龍天墳。

「觀察者，墨長城。」墨長城戲謔續道：「你哋？嘿。雖然唔係教庭嘅命令，不過『通天神塔』有我墨家嘅強者。我只要你呢個孽種嘅命。留你喺世上，將來必定會成為墨家一大威脅。」

「左一句墨家，右一句墨家？你家事又關我屁事？」

「龍家孽種，死！」墨長城怒喝。

新年快樂

光復香港，時代革命！

大家新年快樂

新年快樂

開口埋口都孽種 呢種人真係死不足惜
快啲殺左佢

新一年貧僧發力一推

一推再推

推下先

說好的2019最後幾日爆文

新年快樂2020岀多啲文

羅莽使出羅莽掌推下

契弟今晚點死都死埋呢章出嚟

錫矛筆直地手刺出，看似平平無奇的連環突刺，不但速度驚人，蘊藏的威力更不容輕覷。

墨長城步步進逼，矛尖的虛影如雨般數之不盡，龍天墳一度連退十餘步，不作硬碰，倒是利落地左右挪身，不停避開迎面而來的攻擊。

「究竟係邊個派係殺我？你口中所講嘅大人又係咩人？」

「人？井底之蛙。」

這小子剛才那一掌可見源力深厚，連步法也如此穩紮，毫然在我的猛攻下毫髮未傷，恐怕不出時日就會突破到晉聖境，到時要殺他就難上加難了。墨長城一邊揮矛，一邊暗忖。

「只要你一死，我就保證可以有更多資源修練，甚至比通天神塔嘅強者更早飛升。他日飛升到源神界之後，成為墨家一代功臣！」

「源神界？」

龍天墳瞳孔收縮，倏地想起守夢曾經提過這個陌生的地方。

源神界，那是神明的國度！

龍天墳退到泥地邊緣，快要撞上老松樹，眼見避無可避之時，墨長城露出一抹得意之色，長矛的殘影霍然滙聚收束！

「死。」

龍天墳不敢遲疑，上身往後竭力一仰，長矛映進他的眼簾，在他鼻尖上三吋的空氣，菱尖與矛桿的前端貫穿樹幹。

與此同時，龍天墳遁入地底，下一秒出現在墨長城身後，翻手拍出一掌，掌勁凌厲至極！

墨長城後背一涼，頓時拔出長矛，扭腰轉動長桿格擋。

「哼，小孽種。果然唔可以留你喺世上！」

「屌那媽，開口埋口都孽種。你就孽種，你老婆係孽種，你祖宗十八代統統都係孽種！」龍天墳反罵。

接下來，兩人在林間展開激戰，拳掌跟長矛相接不下數百度，每招皆以命相搏，一時間打得塵土飛揚，震耳欲聾的沉響成為這個戰場唯一的配樂。

百招過去後，龍天墳憑著詭異的遁地能力，神出鬼沒的偷襲屢顯奇效，逼得境界相近的墨長城落入下風，節節敗退，連肋骨也斷了好幾條。

「掌握節奏，等於掌握勝敗。愈是危急關頭，愈要冷靜應對，然後看準時機，一擊即殺。 」這是龍天墳師父，徐律煙掛在嘴邊的口頭禪。

墨長城愈打愈是憋屈，心生怯意。他想不到的是，龍天墳比自己年輕一截，實戰能力卻如此恐怖，彷彿經歷過無數次死戰的殺神。

這種人啊，恐怖不在於功夫有多強，而是當矛尖臨面之時不退反進的心態。

冷靜、強悍。

不過，只要再拖一會兒.......哈哈，墨長城暗道。

此際，龍天墳和墨長城都沒有發現頭上的天穹後正有數雙眼睛俯視大地，默默看著他們戰鬥.....

伏龍城之主，龍在淵；臉色沉得滴水的龍老夫人，月聘婷！

站在雲霧後的源神除了他們兩老外，還有一個最後才出現，身穿墨綠色龍紋道袍，握著長杖的高大灰髮老者。

這個老者正是墨長城掛在嘴邊的墨家家主，實力媲美龍在淵的輔神強者，墨霸。

墨霸輕撫髮鬢，漠然的茶色眼眸打量地上像米粒大小的龍天墳，若有所思的呢喃。

「諸土龍靈訣.....果然係龍家嘅後裔吧。」

「堂堂輔神，居然指使人界嘅源者偷襲我個寶貝孫。你得罪嘅唔係伏龍城，同時亦係月神宮。」月聘婷說道。

墨霸古怪地「喔」了一聲，挑眉冷笑：「我可唔記得我墨家同兩位關係有好過。不過，呢個小子係你龍家最後嘅血脈，可以除掉自然最好不過。哈哈！」

「既是龍，最終必定飛上天穹，龍騰萬里。如果半途夭折，亦只怪佢命數如此。」龍在淵依然一貫淡然，臉上無悲無喜。

「交出龍族神物，我可以保證你嘅後人平平安安，如何？你龍家獨佔神物數百年，係時候由我墨家接替囉。」墨霸開門見山。

「你冇辦法駕馭神物。同樣，老夫只係看管我族神物，從未有半點貪圖之心。」

「乾脆承認吧，龍族天性貪婪，想獨霸神物理所當然。神物只有喺我墨家手中，先可以發揮最大嘅力量......下一個紀元，我可以令龍族成為諸界主宰！」

龍在淵搖搖頭：「墨霸，未來唔喺你我手中，亦毋須執拗落去。」

今晚出住呢度先

龍族

即係墨家同龍家都係龍族？
咁佢地其實可唔可以好似文xx咁變半龍人

好玩
磨牙

龍既唔同家族鬥爭

墨霸聞言沒有露出慍色，好像早就猜到龍在淵的答案，國字臉上掛起一抹深得使皺紋如刀削般的笑容。

「既然如此，我亦無謂干預凡人之間嘅小打小閙，安心睇戲就好。」

「一個觀察者又豈算上得天墳對手，好快就會分出勝負。」月聘婷反譏。

月聘婷素來視這個流落人間的孫子如珠如寶，可是這刻看到龍天墳跟墨長城對陣卻出奇地冷靜，縱然面露不悅，語氣卻是篤定有力。

「一個人？」墨霸呢喃自語，笑容更盛。

此際，在樹林間的龍天墳跟墨長城打得如火如荼。經過長時間源力消耗，墨長城後勁不繼，動作也變得遲鈍，敗勢愈發明顯，看那髮髻鬆開後的亂髮足見他何其狼狽了。

一如月聘婷所言，他們終於分出勝負。

霍！

墨長城的突刺落空，長矛的菱尖在龍天墳的衣領上擦過，頸項滲出一道淺淺的血痕。

龍天墳皺眉忍痛，旋即朝墨長城的膝關節掃出一記下段踢，同時運起諸土龍靈訣的心法，冷目爆發出一抹異芒，在墨長城的胸膛上拍出一掌！

「震。」

龍天墳修練諸土龍靈訣一段日子，漸漸打出武訣的韻味，掌法沉穩深厚，就像一座深不見底的山嶽，跟原來靠身法閃避的風格截然不同。

墨長城中掌暴退二十步才站穩身形，長矛在泥地上拉出一行長痕。

「咳！」一陣悶意從胸口湧上喉嚨，墨長城咳出一大口鮮血。

然而，當龍天墳看到墨長城露出兩排染血的牙齒，擺出奸計得逞的表情，倏地察覺事情不妥。

「唔？死到臨頭重識笑呢。」

「小孽種，你知唔知道試煉令珠有幾多粒？你以為我只帶幾個手下圍剿你？」

話音落下，林間人影躥動，葉聲忽爾沙沙作響，密集的步伐聲從四面八方響起。眨眼間，一支過百僱傭兵的源者部隊映入眼簾，將龍天墳重重包圍！

「你一直拖延時間。」龍天墳環視四方追兵，神色不禁凝重起來。

「我承認你實力超乎預期，不過好彩我留有一手，安排一隊源者最後先進入明鏡山，以免錯失今日嘅大好機會。為咗殺你啊，我幾乎買下地下市場可以搵到嘅試煉令珠，大手筆吧？哈哈。」

龍天墳一邊在心裡盤算，一邊冷道：「我應該高興？」

「任你識遁地都插翼難飛，我偏唔信你可以一口氣潛上五合目。今日你注定要死。源神界龍家青黃不接，龍族將來就係墨家嘅天下。」

龍天墳聽到這裡，心裡不禁泛起疑問。

自己的父母可是在火災裡喪命的普通人類。他們跟源神界、龍家墨家還有甚麼龍族的，完全扯不上邊啊！

可是，墨長城不像認錯人。這究竟是怎麼一回事？

不，我父母早就死掉.....

一定是！

不知怎地，一股難以名狀的懼意與煩躁倏地湧上心頭，使龍天墳不敢再想下去。

「我唔知你噏乜。」龍天墳罵道。

「唔緊要，反正死人從來唔需要知得太多。統統都同我上，殺死佢之後重重有賞！」

「上！」

墨長城一聲令下，林間的源者立即舉起武器，磨刀霍霍的進逼。情勢急轉直下。凶險至極！

當下的畫面就像一群飢腸轆轆的獅子圍住獵物，隨時揮爪飛撲。

三十六計，走為上計，硬碰未必可以全身而退，龍天墳暗道。

正當他準備遁地之時，一隻手從後搭住他的肩膀！

誰？！

龍天墳轉身一瞥，驚見一個長得仙風道骨，身穿暗月圖紋錦服的神秘中年人站在他身後。

「邊個？」墨長城也是大驚。

這個人甚麼時候出現的？龍天墳在這個中年人身上感覺不到半分源力，可是直覺告訴他.....

他不是人......

像傳授自己武訣的「土地公」一樣，是真正的神明！

「遁地，並唔係為逃跑而用。」中年人對龍天墳淡然一笑。

與此同時，天穹上的墨霸詫異地看向月聘婷，沉聲道：「月文山？」

月文山，月神宮的聖帝級別強者。但這不是重點，重要的是他是月聘婷的親弟，即是龍天墳的舅公！

月聘婷抱手說道：「我講過，邊個蝦我寶貝孫都要死。你覺得我似講笑？文山，殺！我要佢哋統統都去死。」

龍在淵看著墨霸，神色複雜道：「寧得罪君子，莫得罪小人。寧得罪小人，莫得罪女人。寧得罪女人......莫得罪老女人。」

此時，負手站在地上的月文山朝天空點了點頭，然後對龍天墳說：「我唔可以隨便出手，但由你出手就可以。降神符可以用三次，非到最後關頭先用吧。」

說罷，他從寬袖中掏出一張摺成三角的令符，放到後者掌心。

這道令符上有一道墨染似的法陣圖案，跟當日血眼爵士喚出血族之王；獨臂聖帝韓江宇交託給包皮和毛相忘的令符一樣，以源念製陣，具通神之力。

此符，又名「降神符」！

龍天墳愣了一愣，眼見四方八面的源者進逼，顧不得考慮太多便把全身的力量都灌進降神符之中！

神光綻放，月文山登時化作一道高三丈，手執月形白玉鐮刀的巨大虛影，寶相莊嚴，一雙神目俯瞰眾生！

「勾月。」

嗖。

月鐮輕輕一掃，一道勾月的光芒劃破長空，過百源者還未來得及呼救便已一分為二，大樹齊口而斷，樹幹像骨牌塌下，整片山林瞬間徹底變成廢墟！！！

龍天墳滿天星斗，全身上下的氣力掏過一空，搖搖欲墜，彷彿下一秒就是昏過去似的。

「好強.....」他呢喃。

這正是源神與凡人之別，隨手一揮便夷平一里山林，殺人像捏死螞蟻一般輕鬆。

「你.....你究竟係何方神聖！」墨長城嚇得腿軟。

「你剛才講過，死人從來唔需要知得太多吧？」月文山淡笑道。

呯！

纏上源力的銀彈從林後飛過，貫穿墨長城的咽喉！

呯！

第二槍是腦袋，鮮血四濺！

接下來的幾道槍聲響起，墨長城像活靶一般被射成蜜蜂巢。他難以置信地瞪大雙眼，跪地氣絕而亡。

狙擊槍？

除了這個神明外，還有其他人？

「重有人....？」

龍天墳脫力倒下，朦朧間感覺到一道黑衣身影丟下狙擊槍跑出來，及時把自己托住。他看不清黑衣客的樣子，只嗅到一陣香氣。

很香，而且是很熟悉，懷緬得要哭出來的香氣。

「追尋答案吧。當你搵到真相，你就會見到要見嘅人。」

龍天墳最後聽完月文山的話後，兩眼一黑便昏過去。當他片刻後醒來，月文山和黑衣客已人去無蹤，四周一地狼藉。

夢籮？

尋找真相吧少年

放工覆巴打絲打

提示
同不滅神火嘅序及尾聲，包皮攔鳳家嘅渡空船有關

越睇真係越覺得萬火皇城好冇用

冇祝融坐鎮 就算有其他老一輩強者都係不問世事
赤雲本身唔係治國之才 （就算包皮都唔係）加上燕千火失蹤 無心打理萬火皇城 所以算係衰落期

不過陽烽登位，可能將來有改變呢

可能睇慣左包皮戰鬥 而家睇番呢啲好似小朋友打交咁
啲大人一出手就打完

係唔係媽媽

唔通係搶尼運夢蘿佢地入源界/源神界？

當時地點已經喺源神界

好問題 兩者有少少唔同 不劇透

正確
唔知大家記唔記得當日主角逃至呢個時空前，遇到嘅強者除咗鳳三之外，重有一個叫墨龍嘅男人

凡人同源神嘅分別

媽媽未死

翻睇完正想講

覺得凡人嘅打鬥雖然冇神嗰種毀天滅地嘅震撼
但係有種更加細膩平實嘅feel

成年咁濟 唔記得喇

之前只係略略一帶
呢一季

墳巴好型

其實依家重係柒吓柒吓

咁先有得成長嘛，當初包皮都柒吓柒吓

條蛇仔

「話說回來，眾人甫踏入迷宮後，龍天墳便忽然建議眾人分散行動，在第一關卡的終點才會合。」

龍天墳明知墨長城目標係自己，仲故意叫大家分開行咁有自信嘅神偷，係真英雄先會咁

唔拖同伴落水

今季你都可以補補妝

羞家

好似都進化咗啦

土龍

推
今晚有冇

仲係草龍

竟然會出場

第二十章 相見

明鏡山八合目尾段，海拔四千米。

灰濛濛的天空飄搖著針一樣的雨絲，無聲落在石梯上，形成大大小小的水漥.....

龍天墳歸隊後，眾人從五合目開始踏上沒有盡頭的石梯，拾級而上。蜿蜒曲折的寬石梯繞著怪石嶙峋的山體而建，每過一千階級便斷開，讓登山者在梯級之間的小空地作息。

眾人走走停停，不知不覺已走了超過五小時。隨著地勢上升，山下的城鎮建築變得愈來愈渺小，同時，夾雜雨水的寒風愈發冷洌，氣溫急降至零下五度，沿途兩旁的青草和石壆也披上一層潔白的衣裳。

良久，他們終於走到最後百級石梯前的平地上，古樸的木建佛寺近在咫尺。

還差一小段路就抵達明鏡寺。只要見到鏡海和尚就可以知道真相，解開自己的身世之謎，他們如此期待著。

然而，有一件事倒讓他們在意。那些由令珠幻化的銅人並未出現，眾人身上的試煉令珠依舊沒有動靜，試煉遲遲未展開。這一點就連活字典的守夢都沒有答案。

「乞乞......乞嚏！」

「沿路人影都冇一個，其他源者都人間蒸發啦！」陸思家牙關喀喀打顫，兩行鼻水要結冰了。

「莫非銅人陣根本係一場騙局？照道理應該尚有其他試煉者喺我哋前面。」洪轟天坐在石壆，掏出腰間的鋼酒壺，灌一大口烈酒暖身。

沈夢生呵出一口暖霧，抬頭看向頂峰上的寺門，忽然凝重說道：「其他人應該已經被淘汰。」

這時，雲下的白鷹忽然盤旋鳴叫，沉甸甸的寺門嘎嘎打開，六道身影隨即映進眾人眼簾。

「鏡海和尚！」魏獨和冷凝霜一眼認出為首的年輕僧人。

這個如沐春風，掛住一抹淺笑的美男子正是大家千里迢迢而來的真正目標......

鏡海和尚！

「哎，阿魏。貧僧好歹都教過你一招半式，又係晨依師父，論輩份，你要叫貧僧師公啊。冷施主，分別幾年，你身材依舊勻稱，氣色似乎更勝從前呢。」

鏡海和尚閒庭信步的走下石梯，身後的五個斗笠客亦步亦趨。他們的步伐不徐不疾，可是只用了短短幾秒便已落下百步階梯，讓眾人不禁愣神。直至他們在面前停步，龍天墳一行人才才似如夢初醒的反應過來。

魏獨的目光一度停留在鏡海和尚的臉龐上，既是懷緬，又是感慨。當年在「a時空」的萬佛寺一別，早以為天人永隔，現在鏡海和尚好端端的重現人前。三年前後，對方還是一貫的模樣，自己倒是好像滄桑得多了。

鏡海和尚沒有在意魏獨的視線，雙手合十：「十二位施主遠道而來，今日終於見面。你哋係第一批抵埗嘅試煉者，亦係最後一批。」

「果然淘汰曬嘛，哈哈！」洪轟天搔頭笑道。

「的確如此。」

鏡海和尚挑眉，續道：「不過其他試煉者至少靠憑自身實力挑戰我佈嘅銅人陣。要成為偉大嘅少林戰士，偷貓摸狗，耍小聰明絕對行唔通啊！嘿嘿嘿。」

「呃......」眾人尷尬地互望，一時語塞。

鏡海和尚輕笑，看向站在眾人背後的陸思家和守夢：「喔，你如今係叫守夢吧？守夢施主，能夠喺貧僧嘅令珠施做手腳嘅人就只有你囉？可惜一切都瞞唔過貧僧呢一雙法眼........係33C。哎，夠用就好。」

眾人聞言，幾乎從石梯摔下去。這個瘋言瘋語的怪僧真的幫得上忙嗎？！

守夢臉頰泛起紅霞：「既然已經見面，就毋須再試煉落去。畢竟大家有要事請你幫忙。」

「此言差矣，試煉係不可或缺。」

鏡海和尚突然收起笑意，在身前攤手一吸，眾人懷中的試煉令珠登時飛出，盡數回到他的掌心之中。

「銅人陣失效，意味咁多位施主都通關失敗，所以貧僧唔會回答任何問題。即使各位知道真相都無補於事，請便。」

說罷，鏡海和尚便立即轉身而行，愈走愈遠，留下一臉茫然的眾人呆在原地。

沈夢生叫道：「講吧，你既然願意出來相見，一定重有其他方法。點先證明到我哋實力。」

鏡海和尚駐足，回頭嘆道：「唯有再等下一次試煉吧。」

「鏡海大師，我哋無時間再等。」龍天墳拒絕。

「趕時間嗎？又或者.....各位同貧僧切磋一場，證明自己嘅實力囉。不過如果無法令貧僧滿意，各位以後都唔需要再登上明鏡山。機會只有一次，嘿嘿。」

重有五個斗笠客係咩人呢
大家又會唔會同鏡海和尚打呢

鏡海巴要回歸了
between,鏡海和尚幾時都係（淫僧）智者mode

a世界果幾個徒弟？

唔係死淨馬騮咩？

重有一禪指 方斷空

要佢滿意姐，又唔係要打贏
其實唔難，打！！

鏡海又爆人守夢係假名

比對波 或者雜誌佢就滿意

魏獨等人你看我，我看你的，然後不假思索地點頭：「打！」

他們沒有再耗幾年時間等下一輪試煉。來到「b時空」後，他們一路都是披荊斬棘的走過來，與不少強大的源者單打獨鬥，也試過像軍將一般征戰沙場，現在還會怕一場比武嗎？

再說，我們這邊撇開裝飾用的陸思家，可是有十一個源者，鏡海和尚只有一個人啊。

咦，等一等…..

想到這裡，姜橋掃視幾個斗笠客，謹慎地問道：「鏡海大師言下之意係我哋輪流與你一人比鬥？以多欺少，未免有欠公平。」

鏡海和尚搖頭應道：「確實唔公平。」

果然反口了，眾人聞言皺眉。

「貧僧喜歡欣賞火辣辣嘅打車輪，但對車輪戰無興趣。各位施主一齊上就可以啦。反正大家都唔係貧僧對手，哈哈哈。放心，貧僧身邊幾位同伴唔會出手。」

鏡海和尚此話一出，除了見識過前者實力的魏獨和冷凝霜外，其餘的都大感咤異，臉上的不悅之色顯露無遺。

這個臭和尚會不會太狂妄自大啊？！

當然，魏獨和冷凝霜並不知道，當年在鏡海和尚在萬佛寺只是一道鏡像化身，實力比眼前人差得多。他們更不知道的是，眼前的鏡海和尚跟身處源神界的本尊相比，也恐怕只有其一成功力而已......

「源神與凡人之別，就如巨人與螻蟻。」守夢若有所思地呢喃自語，聲音弱不可聞。

此時，生性好戰的洪轟天和刑爆烈已按捺不住滿肚火氣，雙雙捲起衣袖，大步而上，一副找架打的模樣。

「呵呵呵，幾位小施主似乎不滿貧僧嘅建議啊。」鏡海和尚不以為然。

與此同時，一個胖胖的斗笠客忽然右手握拳，搭在左腰腰際，微微曲膝，身上登時爆發出一股使人心悸的氣勢！

「哈。」右拳在空氣中往右一掃，劈出一道無形的劍氣！

居合斬？！雖然對方手中沒有武士刀，可是就宮本香織一眼看出那是居合斬的動作，而且威力恐怖無比！

「小心！」宮本香織瞳孔收縮成針，雙手握起木刀閃至洪轟天和刑爆烈身前，把源力灌進鈍木刀之中，以刀身擋下劍氣！

碰！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！

劍氣摧枯拉朽，宮本香織彷彿被一列火車正面撞中，連人帶刀被轟飛，撞在洪轟天跟刑爆烈身上，三人摔到五米外的石梯邊緣，灰頭土臉地爬起來。

很強，跟爺爺劍聖宮本一刀齋是同一層次！雖然不知道誰強誰弱，但至少遠遠在自己之上！宮本香織手腕發麻。

「唉，連我一招都撐唔住，重敢有意見？鏡海只比我哋更強，同時應付你哋十二個都不過小菜一碟。」胖斗笠客首先拉低帽子。

「壽司師傅？！」宮本香織驚呼。

宮本香織的杏眸倒映的中年胖大叔正是數日前有一面之緣，還讓自己帶木刀來這裡試煉的壽司師傅！

晉聖境大成，平日在壽司過日子的刀匠，山本鄉。

「喔。我之前講過，你用木刀通過試煉會幫你忙。不過，如果你嘅實力可以令鏡海認可，我幫你又如何？哈哈哈。」

這時候，另外四個一直抱手看戲斗笠客發笑，也紛紛拉低帽子，露出真面目！

與一眾仍然被劍氣震懾的同伴不同，魏獨甫看到斗笠客的樣貌，登時激動得雙肩抖過不停，俊臉的冷漠與邪氣被激動的表情取締！

「方師兄？！」

「雲師兄？！」

對魏獨而言，在這幾個斗笠客當中，有兩個男人並不是甚麼陌生人，看著自己轉變的師兄！

當年萬佛寺之戰後杳無音訊的「一禪指」，方斷空！

另外一個就是已經戰死的「五毒掌」，雲海淵！

魏獨眼眶泛紅，跑上前想要抱著方斷空和雲海淵，卻被兩人側身躲過。

「施主，你有病？雖然我唔介意抱男人」雲海淵陰笑。

「肯定有病。無啦啦叫人師兄，認親認戚，哼！」方斷空奇怪地看著魏獨。

「師兄？我係阿魏.....油頭毒男阿魏啊。」魏獨呢喃，視線落在鏡海和尚身上。

鏡海和尚故弄玄虛：「佢哋方斷空係雲海淵，同時又唔係方斷空和雲海淵。想知道真相，就要同貧僧比一場囉。」

「我打。」魏獨沉聲道。

「十分好。各位接受挑戰就請入去明鏡寺，好好休息一晚，調整至最佳狀態。貧僧已經為各位準備好房間同寫真集.....如果大家有心情睇，嘿嘿。明日一早後山見。唔好要貧僧失望呢。」鏡海和尚擱下這話便跨進寺門，身影沒入明鏡寺中。

「打。」眾人齊聲道。

哎，正當眾人準備跟上的時候，發生一段小插曲.......

對了，斗笠客不是有五個嗎？除了山本鄉、方斷空和雲海淵外，最後兩個人又是誰呢？嘿嘿。
「蘋果......」

「蘋果阿姨.......」陸思家震驚。

陸思家眼前的女人正是之前收集情報，在市集遇過的蘋果阿姨。此時，蘋果阿姨的臉上掛住一副古怪的笑容，跟市集賣水果時般若兩人。

「哥仔，你話要襯阿姨獨守空幃嘅時候探訪嗎？呵呵。世界真係細。你可以叫我薇拉阿姨。」

她是擅長調理農務的晉聖境強者，薇拉夫人。

「呃......原來一個局。即係你唔係賣水果，話有一個大隻佬老公都係假啦。」陸思家終於知道自己被騙了。

他想到的是，那些蘋果不是有機吧？

「Nonono，阿姨真係賣蘋果。你嘅蘋果真係有機，O-r-a-n-g-i-c～而且.......」

「而且？」陸思家撥開一直戥自己肩頭的手指。愣了一愣，轉身便看到一個比自己高兩個頭，在冰天雪地還穿背心的彪形大漢。

「而且阿姨真係有老公，真係可惜，嘻嘻嘻嘻。」

「有老公嗎？喺邊，叫佢嚟見我。」陸思家回復口甜舌滑的表情，撥開還在戥來戥去的該死手指：「喂，咪搞啦。」

「我喺度。」

陸思家愣了一愣，轉身便看到一個比自己高兩個頭，手臂比自己大還要粗，而且在冰天雪地還他媽的穿背心的彪形大漢。

晉聖境源者，薇拉夫人的丈夫，「辮鬍巨人」泰拿！

「搞我老婆嗎？希望你過唔到鏡海大師嘅試煉。因為過到嘛，你一定會死得好慘。」泰拿把玩下巴起橘色辮鬍。

「係報應。」姜橋嘆息。

「雖然愚笨，但勇氣可嘉。」沈夢生附和。

然後陸思家殺豬一般的尖叫聲響起，響徹整座明鏡山，淒厲無比！

串錯字了

「而且？」陸思家撥開一直戥自己肩頭的手指。愣了一愣，轉身便看到一個比自己高兩個頭，在冰天雪地還穿背心的彪形大漢。

「而且阿姨真係有老公，真係可惜，嘻嘻嘻嘻。」

「有老公嗎？喺邊，叫佢嚟見我。」陸思家回復口甜舌滑的表情，撥開還在戥來戥去的該死手指：「喂，咪搞啦。」

「我喺度。」

陸思家愣了一愣，轉身便看到一個比自己高兩個頭，手臂比自己大還要粗，而且在冰天雪地還他媽的穿背心的彪形大漢。

同埋呢到有d亂

趕住出文 手殘

契弟一陣再出過 好多位手殘

organic

係人老公面前調戲佢老婆佢真識玩

幾時要補裝

擅長調理農務

Ban一貼百

首先,
屌你老母，2020年都到咗，
幸福醫藥仲夠膽日撚日幫TVB報時間？

本團隊一向都好唔妥你間藥廠
以前平時打住「幸福」呢個旗號不斷食香港人饅頭
一粒5毫子出面買到既藥你賣到5蚊一粒，賣貴成10倍
以為香港人平時有病唔舒服，就搾住我地春袋，焗住買你啲貴藥？
可惜，好快就會係我地搾返你春袋
現階段先諮詢民意，反應良好既話團隊就開始編制攻略

本團隊正籌備一個破解幸福醫藥產品既完美攻略
簡單黎講，只要你一想係超市/便利店購買幸福醫藥既產品
你就可以參考我地既攻略，係出面普通藥房搵到同一種藥，即係替代品
唔洗幫襯幸福之餘又可以唔洗捱貴藥
(由於幸福既產品係一般超市都買到，並唔需要任何醫生紙、藥劑師就可以係街房買到，香港人唔需要擔心法律問題)
(街房係指XX藥房，不是藥坊藥行，有紅色十字Rx logo既先係藥房)

至於藥物用法、副作用等資訊，我地攻略都會作出解說，
因此唔洗驚藥物安全問題 (俾你可以係超市買到既藥都唔慌危險得去邊)

下面將簡單介紹攻略：
我地會針對每一種幸福藥業既產品作詳細分析，包括有效成份，劑量，用法，副作用等等
然後為香港人推薦一啲係屋企樓下藥房都買到既藥
驚假藥既就去有藥劑師既屈記買，但可能貴少少

以下係其中一個例子

好似呢隻最常見既例子
幸福止痛素

入面主要成份係paracetamol 500mg
其實paracetamol即係Panadol，係街房買散丸只係1蚊一粒，但幸福就賣成起碼5蚊一粒

另一隻係幸福安泰敏

入面主要成份係Loratadine 10mg (Loratadine好cheap又廢)
出面街房賣緊$0.5一粒，五毛出個po就買到

去街房買藥好簡單，俾個藥名同劑量佢就俾到你 (要強調買散丸)
本團隊去過好多藥房試過買，唔係間間有，但只要講啱藥名就問題唔大

你係得TVB落廣告，我地都唔會再當你係同路人，
你唔再係香港人既藥廠
各位係幸福做marketing既同事，本團隊都對你地略有認識，
如果你地係黃，或者真心想為公司好既，
希望你地可以考慮改變下傳銷策略

本團隊正式向幸福醫藥發出最後通諜，
若三個星期之內(新年前)唔作出同TVB斷約/停止續約或相關聲明，本團隊將會向幸福醫藥作出第一波攻勢

撇開幸福落廣告唔講，向來唔買呢個牌子
一來貴，二來食完同冇食冇分別

更正重出

魏獨等人你看我，我看你的，然後不假思索地點頭。

「打！」

他們再沒有幾年時間能耗，在鏡國等下一輪試煉。

等待，從來都不是他們的作風。

龍天墳一行人逃到「b時空」後，一路都是披荊斬棘的走過來，在不少強大的敵人手中活下來，也試過像軍將征戰沙場一般作戰，現在還會怕一場比武嗎？

再說，他們這邊撇開裝飾用的偵探陸思家，可是有十一個源界境源者，而鏡海和尚只有一個人啊。

咦，等一等。

想到這裡，姜橋掃視幾個隨鏡海和尚而至的斗笠客，謹慎地問道：「鏡海大師言下之意係我哋輪流與你一個人比鬥？以多欺少，未免有欠公平。」

鏡海和尚搖頭應道：「確實唔公平。」

果然反口了，眾人聞言不禁皺眉。

「貧僧喜歡欣賞火辣辣嘅打車輪，但對車輪戰提唔境興趣。所以，各位施主一齊上就可以啦。反正大家都唔係貧僧對手，哈哈哈。放心，貧僧身邊幾位同伴唔會出手。」

讓我們一起上？這個臭和尚很強，但會不會太狂妄自大啊？！

鏡海和尚此話一出，除了守夢，還有自以為見識過前者實力的魏獨和冷凝霜外，其餘的都大感訝異，臉上的不悅之色顯露無遺。

當然，魏獨和冷凝霜並不知道，當年鏡海和尚在萬佛寺只是一道鏡像化身，實力比眼前人差得多。他們更不知道的是，眼前的鏡海和尚跟身處源神界的本尊相比，也恐怕只有其一成功力而已......

鏡海和尚，諸相島的怪僧，不但是如來佛的核心弟子，更與六祖慧能比肩的天才源神。

「源神與凡人之別，就如巨人與螻蟻。」守夢若有所思地呢喃自語，聲音弱不可聞。

此時，生性好戰的洪轟天和刑爆烈已按捺不住滿肚火氣，雙雙捲起衣袖，大步而上，一副找架打的模樣。

「呵呵呵，幾位小施主似乎不滿貧僧嘅建議啊。」鏡海和尚不以為然。

與此同時，一個身型胖胖的斗笠客忽然握起右拳，搭在左腰腰際，微微曲膝。

「呼。」

他深吸一口氣，身上登時爆發出一股使人心悸的氣勢，斗笠無風自動！

「哈。」右拳在空氣中往右一掃，劈出一道無形的劍氣！

居合斬？！雖然對方手中沒有武士刀，可是宮本香織一眼看出那擺明就是居合斬的動作，由蓄勢到出手一氣呵成，而且在空氣中擊中炮仗一般的爆響，威力恐怖無比！

「小心！」

宮本香織瞳孔收縮成麥芒，雙手握起木刀，瞬間閃至洪轟天和刑爆烈身前，同時把源力灌進鈍木刀之中，以刀身擋下劍氣！

碰！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！

劍氣摧枯拉朽，宮本香織彷彿被一列火車正面撞中，連人帶刀被轟飛，硬生生撞在洪轟天跟刑爆烈身上，三人摔到五米外的石梯邊緣，半晌後灰頭土臉地爬起來。

石梯上的眾人鴉雀無聲，臉上的不悅驟然消失，取而代之的是說不出的震驚。

一招秒敗，而且對方連武器都沒有用上.....

很強，跟爺爺劍聖宮本一刀齋是同一層次！雖然不知道誰強誰弱，但至少遠遠在自己之上！宮本香織手腕發麻。

「唉，連我一招都撐唔住，重敢有意見？鏡海只比我哋更強，同時應付你哋十二個都不過小菜一碟。」胖斗笠客首先拉低帽子。

「壽司師傅？！」宮本香織驚呼。

宮本香織的杏眸倒映的中年胖大叔正是數日前有一面之緣，還讓自己帶木刀來這裡試煉的壽司師傅！

晉聖境大成，平日在壽司過日子的刀匠，山本鄉。

「喔。我之前講過，你用木刀通過試煉會幫你忙。不過，如果你嘅實力可以令鏡海認可，我幫你又如何？哈哈哈。」

這時候，另外四個一直抱手看戲斗笠客忽然發笑，也隨山本鄉紛紛拉低帽子，露出真面目！

與一眾仍然被劍氣震懾的同伴不同，魏獨甫看到斗笠客的樣貌，登時激動得雙肩抖過不停，俊臉的冷漠與邪氣被激動的表情取締！

「方師兄？！」

「雲師兄？！」

對魏獨而言，在這幾個斗笠客當中，有兩個男人絕對不是甚麼陌生人，而是看著自己轉變的師兄！

當年萬佛寺之戰後杳無音訊的「一禪指」，方斷空！

另外一個就是已經戰死的「五毒掌」，雲海淵！

魏獨眼眶泛紅，跑上前想要攬著方斷空和雲海淵，卻被兩人側身躲過。

「施主，你有病？雖然我唔介意抱男人。」雲海淵陰柔地笑道。

「肯定有病。無啦啦叫人師兄，認親認戚，哼！！」方斷空奇怪地盯住魏獨。

「師兄？我係阿魏.....嗰個油頭毒男阿魏啊。」魏獨呢喃，失望的視線落在鏡海和尚身上。

鏡海和尚故弄玄虛：「佢哋係方斷空同雲海淵，同時又唔係方斷空和雲海淵。想知道真相，就要同貧僧比一場囉。」

「我打。」魏獨沉聲道。

「十分好。各位接受挑戰就請入去明鏡寺，好好休息一晚，調整至最佳狀態。貧僧已經為各位準備好房間同寫真集.....如果大家有心情睇，嘿嘿。明日一早後山見。唔好要貧僧失望呢。」鏡海和尚擱下這話便跨進寺門，身影沒入明鏡寺中。

「打。」眾人齊聲道。

哎，正當眾人準備跟上的時候，發生了一段小插曲.......

對了，斗笠客不是有五個嗎？除了山本鄉、方斷空和雲海淵外，最後的兩個人又是誰呢？嘿嘿。

「蘋果......」

「蘋果阿姨.......」陸思家震驚。

陸思家眼前的女人正是之前收集情報，在市集遇過的蘋果阿姨。此時，蘋果阿姨的臉上掛住一副古怪的笑容，跟市集賣水果時般若兩人。

「哥仔，你話要襯阿姨獨守空幃嘅時候探訪嗎？呵呵。世界真係細。你可以叫我薇拉阿姨。」

她是擅長調理農務的晉聖境強者，薇拉夫人。

「呃......原來一個局。即係你唔係賣水果，話有一個大隻佬老公都係假㗎啦。」陸思家終於知道自己被騙了。

他第一時間想到的是，那些蘋果不是有機吧？

「Nonono，阿姨真係賣蘋果。你嘅蘋果真係有機，O-r-g-a-n-i-c～而且.......」

「而且？」陸思家撥開一直戥自己肩頭的手指。

「而且阿姨真係有老公，真係可惜，嘻嘻嘻嘻。」

「有老公嗎？喺邊，叫佢嚟見我。我未驚過啊，可愛嘅小蘋果。」

精人出口，笨人出手，我不會打，至少懂拉攏關係啊！哈哈哈！

陸思家一念及此，回復口甜舌滑的表情，撥開還在戥來戥去的該死手指：「妖，咪搞啦。」

「可愛嘅小蘋果？」

「嗯？」一把陌生的男聲傳進陸思家耳裡。

「我喺度。你搵我嗎？」

陸思家愣了一愣，僵硬地轉身。便看到一個比自己高兩個頭，手臂比自己大還要粗，而且在冰天雪地還他媽的穿背心的彪形大漢。

晉聖境源者，薇拉夫人的丈夫，「辮鬍巨人」泰拿！

「調戲我泰拿嘅老婆嗎？希望你過唔到鏡海大師嘅試煉。因為過到嘛，你一定會死得好慘。」泰拿把玩下巴的橘色辮鬍。

「大佬，係誤會......誤會！一場美麗嘅誤會！」陸思家搖頭擺手。

「係報應。」姜橋嘆息。

「雖然為人愚笨，但勇氣可嘉。」沈夢生附和。

「He is a warrior.」樂若沫拍手。

然後，陸思家殺豬一般的尖叫聲響起，響徹整座明鏡山，淒厲無比！

罪惡之都周街都隱世源聖

出面都有 留意吓赫奴嘅對話同墨長城嘅說話

c+幾時都要出嚟派膠

切磋切磋

Flirt 人老婆唔使還呀？！

陸思家之後有難了

鏡海巴 拉好筋未

淨係記得赫奴話如果一百年前都有佢地就好

無「一百年前」
不過赫奴講呢句其實好悲哀

between 再前啲同相奴嘅對話

等文好辛苦

準備好晒聽侯中出巴指示

契弟今日收工努力寫文

第二十一章 半神之力

翌日，明鏡寺後山。

明鏡寺屹立在白雪皚皚的群山之巔，面積遠比電視常見的那座少林寺小得多，跨入山門後兩側各有一座禪師塔和自然造景的庭園，像八角亭、木造小橋、石桌石椅的，還有那些梅花樹和修剪得整整齊齊的羅漢松，倒讓這座寺少了份嚴肅感，添幾分說不出的和諧，至少不會讓人想到自己身在罪惡之都中。

從庭園直走，從南至北是明鏡殿、般若殿、懷月亭及如來寶殿，左右的古樸拱頂迴廊可見僧人在來來往往，連接到庵堂和藏經閣、廚房等附屬建築。至於龍天墳等年輕一伙被安置到寺中東面角落的客房。

鏡海和尚的方丈院自成一格，在如來寶殿後的山林中，是一座小小的紅磚別院。不過，這座方丈院的確跟寺中的建築格格不入.....

莊嚴嗎？不。

神聖嗎？不！

至少現在身在方丈院前庭的革命軍絕對絕對絕對不能荀同。

因為！

「邊度有方丈院搞……女優分享會？」宮本香織看著空地遠處豎起的布橫額，櫻唇微顫。

「係『放映會』，可惜可惜。」龍天墳糾正，陸思家點頭如搗蒜。

「三上老師光榮退役暨橋本老師新作放映會」布橫額在風雪中飄揚，空蕩蕩觀眾席還有投影器還未收拾好，滿地禮炮的彩色紙屑.........

「鏡海和尚就係咁嘅怪人。」魏獨清咳兩聲，對一眾同伴正色道：「不過，千祈唔好睇少鏡海和尚。」

魏獨曾經問過死神委派下來管教他的孟婆：「你有冇聽過鏡海和尚呢個人？」

「你倒不如問天地中有邊個冇聽過鏡海和尚呢個名，呵呵。」孟婆當時如應道。

魏獨雖然不清楚鏡海和尚有多強大，但至少可以肯定一點，後者並非尋常人類，而是連神魔兩界都識的人物。

就在眾人議論紛紛之時，鏡海和尚終於走出別院，緩緩步下石級。此時，他雖然換上一身灰色武僧袍的裝束，神態從容自若，不像甚麼比武較量，只是起床晨運罷了。

又或者，他是出來伸個懶腰而已。

「喔，各位施主似乎對三上老師同橋本老師有莫大興趣。如果各位今日能夠通過，藏經閣中有大量珍藏等各位修練身心呢。」鏡海和尚走到空地停步，負手笑道。

「遵命！我一定會好好努力！」陸思家、龍天墳和魏獨立正敬禮，而姜橋則偷偷挺直腰板。

姜橋

色即是胸，胸即是色

證明都係男人姐

準備番睇不滅 咁岩見到呢句
「拐我未來嘅兄弟摯交，更不平！」
指既係邊個？

想快啲睇佢地比人屌打

紙言幾時再更新不滅神火啊啊啊！

+1
一班實力上嘅天之驕子感受到人外有神嘅感覺

唔仆過街跌過落地都唔知天外有天

鏡海和尚翻手一變，指間的戒指不著痕跡的閃爍一下，像變魔術的變出一個香爐和一支尺四貢香，然後放到不遠處的圓石桌上，把香穩穩插好。

「守夢施主，呢場比試你就喺一旁觀戰吧。你大可放心，貧僧唔會傷害陸施主。」

讓大家不解的是，守夢竟然沒有違抗鏡海和尚的意思，點了點頭，讓陸思家小心後便乖乖便走到圓石桌邊。

守夢跟鏡海和尚莫非早就認識？眾人好奇。

那麼，鏡海和尚照道理也知道那個鳳神宮的位置吧？魏獨的目光一度來回掃過守夢和鏡海和尚，在心裡暗忖。

「嘿嘿嘿。各位唔需要羨慕。只要茹素一段時日，大家自有貧僧咁英俊，到時候你、你、你，都可以做到。」

鏡海和尚在雪地中央停下腳步，續道：「閒話少講，大香可燃燒一小時。一炷香過去後只要重有一個人企喺度，就算大家過關。等貧僧見識一下革命軍嘅實力喔。」

眾人在方丈院前的雪地架起武器，將鏡海和尚圍在雪地中央。他們戰意高昂，就像一群獵人捕獵，在二米黑熊的外圍緩慢的繞園，蓄勢待發！

「等一等。」

正當大家視線鎖定鏡海和尚，邁步進攻之際，陸思家忽然把眾人叫停，傻呼呼的表情消失，眼眸綻放出前所未有的自信。

「係戰術？」鏡海和尚好奇。

屁啊，這明顯是即興，哪裡是甚麼戰術？！眾人互望，無不一頭霧水。

「海奴塔一戰之後，我已經蛻變成為真男人。」陸思家得意道。

「果然，冇我陸思家唔成事，嘿哈哈哈哈！」

話音一落，陸思家便掏出暗藏在衫內的玉蕭，右手一伸，往鏡海和尚的胸膛猛然刺出！

「靈犀一指！」這他媽的一指，自然沒有懸念的被鏡海和尚躲過。

「有兩手。看招！我金雞獨立！我劈！劈！我再劈！」

「大聖劈掛！」

「天外飛仙！！！！」

「一簫當關，萬夫莫敵！」

「叱！再嚟！」

陸思家拿著玉簫亂舞一通，喊出一個接一個讓眾人尷尬得要命的招式名，最後連甚麼亢龍有悔啦，蕭勁騰啦、蕭若圓啦，招招都耍了幾遍，連鏡海和尚的衣服都沾不到，倒是他自己舞得喘氣如牛，腳步也不穩了。

由於陸思家的表現實在讓眾人目瞪口呆，沒有人為意當守夢看到那支玉蕭時，粉臉驟然刷白，臉色難看至極。

陸思家一直沒有告訴她關於玉簫和陸清的事。此時也只是拿出來當趁手武器用好了。

「嗄嗄，好身法！不過我重有下一招必殺技。」

這是他第五招必殺技好了。

「重有？」鏡海和尚嘴角微微抽搐。

「等等我，我要助跑！」

鏡海和尚嘆一口氣，在陸思家助跑起跳的一剎，看也沒看的抓住他的衣襟，掌心輕輕印在肚皮上。

轟！！！

只見陸思家飛得老遠，然後像炮彈一般撞上十米外的松樹樹幹，抱蕭昏死過去，成為第一個退出比試的同伴。

「陸施主瞓一覺就好。咳咳，各位可以開始喔。」

契弟聽日覆

歡樂文

樓上可唔可以唔好成段回覆

陸思家出嚟過場嘅

撒旦先生

貧僧最怕陸施主呢類人

你話打你好 定唔打你好

出文！

眾人點頭打一個眼色，旋即一湧而上，往鏡海和尚發出攻勢！

地上的雪花隨眾人的腳步在空氣中四濺，黑衣身影在飛雪中穿梭，色彩斑斕的源芒閃爍，叱喝聲不絕耳。從他們此時的站位和攻守之中不難發現，他們的打法並非盲頭烏蠅一般亂打一通，而是經過計算的陣式。

此時，沈夢生全神貫注，如同籃球比賽的教練，一邊站在戰圈外的樹蔭下指揮，一邊觀察鏡海和尚的招式，試圖尋找其弱點。

與此同時，在戰圈外負責遠攻的人有刑爆烈定位放箭；樂若沫在外圍遊走，不時放出高壓泡沫來擾亂視線 ； 花柔生雙掌在松樹上連連拍，讓幼葉化成漫天細針；冷凝霜操控冰花，六角飛鏢在鏡海和尚身邊連連劃過。

另一邊廂，龍天墳、魏獨、宮本香織、姜橋、洪轟天和步如飛五人則在鏡海和尚的四周猛攻，拳、掌、腿、刀、斧等攻守快得眼花撩亂，一個後退，另一個便立即補上。

以快打慢，以眾戰寡。鏡海和尚絕對比我們個體強大。但雙拳難敵四手，只有大家能夠將鏡海和尚困在寸土之中，久戰之下他必定露出破綻.......

「只要一個機會，就可以將鏡海和尚制服。」沈夢生在擬定戰鬥方案時曾如是說道。

制服？沒錯。

鏡海和尚跟他們之前遇過的源魔莫迪不同，前者的底蘊雖然深不見底，甚至比莫迪更恐怖，卻並非需要置諸死地的敵人。所以，他們當下的攻擊沒下死手，針對對方的手腳為主，務求讓鏡海和尚失去戰鬥能力。

不過，幻想永遠是美好的。事實證明他們高估了自己的能力，同時遠遠低估了鏡海和尚的恐怖。

龍天墳從雪地之中一躍而起，凌空連環擊出諸土龍靈訣的掌招，卻被鏡海和尚隨意揮袖，以禪手撥開，反送一記沖拳......

「唉，此掌本應剛猛無儔，如移山之勢，可惜有形無神。」

另一邊廂，魏獨沒有用上左手的異能，倒是使出從前學來的羅漢拳招式，配合九死神功的心法，看似威力十足........

但在鏡海和尚眼中，這還遠遠不夠看。

「阿魏，你想幫貧僧搔癢？抑或覺得擊敗莫迪就已經天下無敵，可以對貧僧放水嗎？」

鏡海和尚反手一擒，以綿掌擋下魏獨的掏心捶。掌心一蹦直，深厚無比的內力把魏獨震飛，暴退十步數之遙。

若論格鬥術，魏獨和龍天墳已算得上好手，可是仍然拿鏡海和尚沒有半點辦法。接下來的宮本香織、洪轟天、步如飛，姜橋還有遠攻的一眾同伴也沒有例外，全部躲不過被鏡海和尚的碎碎念的命運。

「宮本施主，單刀未曾握好，又何以雙刀對敵呢？」

「步施主，你表演慢動作？」

「洪施主，你把斧頭劈柴都嫌劈唔斷呢。」

「花施主，樂施主，兩位要瞄準貧僧，眼睛唔係藏喺屁股呢。」

「嘛。」

「吽。」

鏡海和尚先後吐出梵音，凝實的源力化作半透明的漣漪狀音波，震散花柔生和樂若沫的氣泡和葉針。氣爆聲震耳欲聾，兩人同時應聲被轟得倒地不起，成為第二和第三個退下戰線的同伴。

第一個呢？陸思家還在草叢中睡得正香，發著好夢。

同伴相繼敗陣倒地，戰陣潰散，眾人的信心雖然動搖，現在卻只能咬緊牙關戰鬥下去。可是，即使他們與鏡海和尚纏鬥過百招，施展渾身解數依然終徒勞無功。

撲上，然後被逼退......

再撲上去，然後像滾地葫蘆的摔得一身瘀青。

終於，就在鏡海和尚側身避開刑爆烈的源箭之時，他們終於找到一線反擊的良機！

「上！」沈夢生凝神，揚手喝道。

一聲令下，洪轟天立即半蹲，掄起斧背橫掃鏡海和尚的左腳踝；姜橋雙掌拍落鏡海和尚後肩，魏獨和龍天墳揮拳左右夾擊；步如飛弓步一躍，往鏡海和尚的臉彈踢！

最後，宮本香織閃身進眾人的身隙，木刀朝鏡海和尚的氣門重重刺出！

眾人合力一擊如天羅地網，鏡海和尚一時間無處可逃！

「睇你重走得去邊！」眾人叫道。

然而，默默站在遠處觀戰的守夢搖了搖頭，呢喃道：「佢根本唔需要避......」

一瞬間，畫面宛若按下了停播鍵，只見鏡海和尚任由姜橋按住肩膀，兩臂微微一抬，讓左右兩拳撲空，順勢脅住魏獨跟龍天墳的手臂，下巴穩穩夾住步如飛的腳尖，布鞋同時將洪轟天的斧頭踩在雪地，斧身嵌入地面之中！

鏡海和尚雙掌合十，空手入白刃，掌心把木刀的刀身夾住，使宮本香織進退不得！

這哪裡還是人類......不，他絕對是怪物......這是他們所有人唯一的想法。

鏡海和尚淡然道：「想要活用源力，第一步要學嘅......係『呼吸』。」

「人終其一生，紅塵中勞勞役役，往往忘記生命只在『一呼、一吸』。只要學會呼吸，自然擺脫桎梏。」

鏡海和尚收起笑容，動作快若殘影，布鞋重重踏在雪地，氣勁把洪轟天橫沖到十米之外，然後腳掌往步如飛的下盤一勾一伸，後者登時在半空翻了幾圈，再直墜地面。同一時間，鏡海和尚的雙手也沒有閒下，鬆開木刀便反手拍在魏獨跟龍天墳的肚子上！

嘭！！！！！

魏獨和龍天墳兩人咳出一口鮮血，在半空拉中兩道拋物線，啪噠倒在冷冰冰的雪堆中。

「一條不紊，剛柔並濟.....吸，蓄勢；呼，出刀。」

鏡海和尚深深一呼，徒手劈退宮本香織，姜橋虎軀一震，源勁破體而發，震得背後的姜橋頓時彈開！
他挪步轉身，旋即連環出拳！纏上三沖拳無情印在姜橋身上。姜橋來不及招架，只覺被三顆炮彈砸在身上，失控的往後直飛，先砸碎方丈院的木門，身影沒入院子之中！

「唉，不堪入目呢。」鏡海和尚環視四周，雙掌合十。

半晌後，魏獨和龍天墳首先狼狽地爬起來，宮本香織隨後跟上。計上遠處的沈夢生、冷凝霜和刑爆烈，能再戰的就只剩六人而已。

可是，他們人牢牢盯住不動如山的鏡海和尚，卻心有餘悸，沒有輕舉妄動。

「各位施主想要掀起革命，對付教庭？貧僧剛才施展嘅力量尚比沈震嶽弱，大家都已經不堪一擊，又談何革命？貽笑大方。」

「再者，大家想對貧僧放水？係自信抑或自大已經一目瞭然。看來啊，大家未知事實嘅真相，係唔會有足夠嘅覺悟吧…....」

鏡海和尚頓了一頓，神色徒然冷下來，緩緩續道：「如果貧僧同大家講，當年係貧僧建議將你哋趕到另一個時空，而且喺你哋身上埋下隨時一種會死嘅禁制呢？」

眾人察覺不妥，一陣不祥之兆隨之湧上心頭。

龍天墳沉聲質問道：「鏡海和尚，你究竟咩意思？」

「我不入地獄，誰人下地獄呢？既然遲早都要死喺教庭手中，倒不如由貧僧動手吧。」

鏡海和尚唸唸有詞，同時眾人手腕突然浮現出一個金黃色，儼如金剛箍的法陣圖紋！

眾人見狀大驚，難以置信地看著自己的手腕。吊詭的是，事情一如鏡海和尚所言，手腕出現法陣的人就只有在「a時空」長大的他們而已......

哈哈哈哈哈！鏡海和尚仰天朗笑。

「點解你哋成年之日先突然可以使用源力？一切因為貧僧呢。由你哋一出世，貧僧就已經佈下禁制啊！哈哈哈！」

「原因？」沈夢生冷道。

「原因好簡單，就想睇吓各位可以走到去咩地步囉。你哋行嘅每一步，甚至引各位到呢個地方都係貧僧意料之中。不過，大家最後都係要貧僧失望，所以貧僧依家改變心意囉。」

鏡海和尚環視眾人，眼中流轉出魏獨未曾見過的冷漠：「視貧僧為死仇，出盡全力將貧僧殺死。否則.......」

「貢香燒完之際，就係法陣徹底觸發，各位西登極樂之時！」

等左好耐文，唔係依啲地步都逼唔到佢地潛能

但佢哋身上嘅禁制的確係鏡海和尚種落嚟嘅

詳見《不滅神火》，包皮喺火場遇見龍天墳，曾經對後者身上嘅源力感到奇怪

姜橋虎軀一震，源勁破體而發，震得背後的姜橋頓時彈開！
自己彈開

手殘
係鏡海和尚震開姜橋

鏡海無敵

唉我又成場喺度行行企企，唔知做乜

拉筋啦 你以為你真係「旁觀」咁簡單

又得姐！

種因得果

以最壞的因
種最好的果

置諸死地而後生

鳳凰不死何來浴火重生？

黑暗兵法

又係要生死之間 人類極限

龍天墳、魏獨、宮本香織、姜橋、洪轟天和步如飛五人

六人

認同

鏡之呼吸

到底大家重有咩辦法未用，又可唔可以令鏡海和尚收貨呢

都喺嗰句 鏡海無敵

即刻學呼吸
係咪召喚化身？

比啲寫真佢會唔會收貨

正確

日之呼吸 嗚呀

上兩章姜橋....

認真嘅鏡海和尚唔睇寫真

鏡海和尚真身如果要殺依家嘅佢哋，一秒就全滅

唉，你見連我喺佢面前都唔敢自大就知鏡海有幾癲

鏡海最大的敵人就係鏡海自己
鏡入面鏡出面
鏡海中無限輪迴地同自己搏鬥
無人比鏡海更清楚自己
用鏡推演億億萬萬個結果
無限輪迴地磨練

鏡海輪迴

真係要一秒咁耐

出文

白雪隨刺骨的寒風拂來拂去，卻彷彿被鏡海和尚身上散發的氣勢所震懾，雪花不沾其衣。他神情冷洌，臉上不帶半點笑容，緩緩架起馬步，布鞋在身上劃出半圓，剷起腳邊的厚雪。

與此同時，石桌上的貢香無聲地燃燒著，香灰逐寸掉落在香爐中，距離比試完結的時間剩下不足八分一…....

八分鐘。

「幾位施主出手吧。時間無多，拖延時間並冇意義。貧僧要解決你哋，幾招已經足矣。好好呼吸最後嘅空氣，嘿嘿。」

「鏡海和尚，我哋冇心情同你講笑。解除我哋身上嘅.......詛咒。」龍天墳沉聲喝道。

鏡海和尚踏雪而行，瞬間落在龍天墳面前，然後雙掌換拳，朝他的腹間連出三拳，再拍出一記烈掌。其動作行雲流水，龍天墳還未反應得便拋飛幾丈之外！

「講笑嗎？」

同時，宮本香織眼眸中爆發出另一個人格，輪迴才有的狂野。若只是普通的比試，宮本香織絕對不喚出輪迴。畢竟輪迴的殺性太重，出手狠辣，每每都要見血才心滿意足。可是，現在的形勢危急已經不容她多想.......

一旦失敗，絕對會死。

臭和尚，你想我死嗎？那麼你就先去找你的佛祖吧！輪迴咬住銀牙，雙手緊握刀柄，俯衝鏡海和尚身後，長刀重重的照頭劈下！

「嘿。」鏡海和尚嘴角微微上揚，就像背後長了眼睛似的，從容地轉身擋下木刀。

「哼！」輪迴後蹬一步，旋即掄起木刀狂斬，刀影快得眼花撩亂，時而上下斜削，時而左右橫掃。

「呼吸紊亂啊。你就好似走投無路，胡亂揮爪保命嘅野獸。」

鏡海和尚雙掌連環，徒手與木刀對碰。輪迴勉強支撐近百招已追不上鏡海和尚的動作，硬生生吃了幾掌，嘴角滲出一縷鮮血。

「臭和尚，死！」輪迴扭腰怒斬。

鏡海和尚重心後移，布鞋劃出半圓，順勢在輪迴右邊抱肘一靠，暗勁撞得後者纖足離地，連人帶刀的橫飛到龍天墳身旁的雪堆上。

「喔，重有其他把戲嗎？」鏡海和尚平靜地看著狼狽不堪的龍天墳和輪迴。

魏獨見鏡海和尚邁步走向龍天墳和宮本香織，頃刻抽出掛在腰後的伸縮長槍，右臂拉弓擲出！

長槍在破空而至，菱尖最後斜插在鏡海和尚布鞋前的地上，揚起點點雪花，一時間擋住鏡海和尚的視線。

冷凝霜纖手喚出冰矛；刑爆烈拉弓搭箭，兩人打算趁機偷襲，卻被魏獨叫停。

「唔好浪費氣力，鏡海和尚嘅實力比莫迪強太多，恐怕已經超越源聖，甚至超過凡人嘅極限.......半神。」

半神，距離源神只有一步之遙

魏獨凝住負手站在飄雪後的鏡海和尚，續道：「要真正打痛鏡海和尚，只可靠最後『嗰一個辦法』。」

這時候，一直默默在松樹下的沈夢生也終於動了。

「分－析－完－畢。」

沈夢生手執鋼尺，與魏獨擦身而過：「成功率不足1%，我可以支持二百秒。不過你哋至今好似未『成功』過吧？」

魏獨微微點頭。

沈夢生頓了一頓，嘆氣道：「不過，如今唔試吓，死亡率會係100%。希望你冇估錯吧。」

語音一落，沈夢生雙眼便爆發出紫羅蘭色的異芒，身體瞬間原地消失.......

第二十二章 奇襲與結果

就在沈夢生跟魏獨對話結束，前者消失的下一秒，一道空間裂縫突然出現在鏡海和尚的背後，無情的鋼尺從裂縫中無情刺出！

嗖！

鏡海和尚劍眉一挑，及時轉身轟出炮拳反擊。可是，事情出乎意料的是........

他竟然慢了一拍，重拳錯落在空氣中，而出手偷襲的沈夢生已毫髮無傷地出現在三米之外。

「喔，係瞬間轉移嗎？」

沈夢生不答，眨眼間再瞬移到鏡海和尚的腳下，鋼尺如割草一般橫掃！

鏡海和尚輕輕一躍，左腳離地踢出，再一次被沈夢生冷靜避過。後者果斷地後退一步，無情消失在空間裂縫中，然後出現在半空之中，鋼尺無情劈下。

一招接一招，沈夢生的動作彷彿比鏡海和尚還要快，行如幽靈，每每殺對方一個措手不及。不得不說的是，沈夢生的源力絕對不及龍天墳等人深厚，與晉聖境還有一段不短的距離，同時也沒有神魔傳授甚麼逆天的功法，此時的表現卻出奇的驚艷。

那麼，沈夢生真的比鏡海和尚還要快？

不，這是錯覺。

事實上，沈夢生靠的是他那個腦袋，比電腦運算更強大的分析能力。他所看到的不單單是鏡海和尚的身軀，而是無數行動的軌跡。

不是現在，而是下一秒的行動軌跡。

未來。

當然，沈夢生也不知道這種本領還只要雛型，在數百年後才真正成為他的絕技呢。

「沈施主剛才一直分析貧僧嘅招式，預估下一個動作吧？哈哈哈。」鏡海和尚對著消失在空氣中的沈夢生問道。

此時，沈夢生再一次步出空間裂縫，默站在鏡海和尚身後。經過短暫的單打獨鬥，他雖然避過絕大部份的攻擊，可是依然難免負傷，加上接連使用能力，此時已臉色略白，終於快到極限了。

不過，他滿意地笑出來，豎起一隻手指。

「一百次瞬移，嘿嘿嘿嘿。我果然係天才。」

「沈施主，你係自戀啊。」

「每一個天才都係自戀。」

沈夢生眼中的紫芒燦爛無比，同時深吸一口氣，瞬移到天空中，然後握著長尺像自由落體似的從天而降！

「空間疊加！」

只見沈夢生落下的軌跡間出現數十個垂直的空間裂縫，身影在其中穿梭，借墜下的衝力不斷為自己加速，直至身體被壓力擠得不勝負荷的一剎.......

「刺！」

沈夢生在鏡海和尚頭頂上方三米的空氣豁出一個弧形裂縫，衝力快如子彈一般揮尺直下！

鏡海和尚抬首舉臂，直接以掌心扛下沈夢生的長尺，強烈的氣爆化成一道又一道道弧波，以他們兩人為中心往外擴散........

轟！！！！！！！

炸響的餘音漸散，沈夢生無力地伏在雪地之上，背脊被鏡海和尚輕輕踩住。顯然，沈夢生的最後一擊雖然威力強大，對鏡海和尚依然無法構成威脅。

「唔錯，可惜不過身體跟唔上頭腦，沈施主棋差一著啊。」

「係嗎？白痴。」沈夢生勉強拉出一抹得意的笑容。

「唔？」鏡海和尚微微一怔。

這時候，龍天墳、魏獨、輪迴和冷凝霜四人各站在東、南、西、北四角，身體纏上色彩不一的源力。唯一相同的是，他們如老僧入定，每一下呼吸彷彿把四周空氣中的源力引進身軀之中，繼而在背後幻化出一道道如幻似真的虛影......

背有金、木、水、火、土，呈現五行之色的蒙面武士！

神聖莊嚴，龍目如兩顆紅寶石，金鱗折射金光的神龍！

手執冰雪權杖，宛若一尊完美冰雕的冰之女神！

像要吞噬萬物，隱約可聞惡魔咆哮之聲的地獄業火！

就在沈夢生拖延時間的同時，他們幾人嘗試再次喚出化身。事實上，自從莫迪那一仗後，他們已經反複試驗無數次，卻未曾成功過。

晉聖境可以喚出化身作戰，他們並不自大到可以達到一口氣那種程度，但只要突破至極限，或許可以喚出化身......

一招就好。

有趣的是，他們看著沈夢生和鏡海和尚戰鬥時，不知不覺回想鏡海和尚曾說過的關於「呼吸」的話，竟然不自覺地閉起雙目，把一切外間的事物隔絕，把思緒全都投放在一呼一吸之中.......

「化身嗎？一、二、三、四…...」鏡海和尚鬆開腳，來回掃視幾尊巨大化身，卻彷彿欠了一點甚麼似的。

還有一個？

這時候，刑爆烈從遠處步出，拉弓朝鏡海和尚的位置射出一道銀影！

「接劍。」刑爆烈叫道。

沒錯，是一把劍！！！

這一柄劍正是奇襲的重要部份！

＊

比試前夜，眾人在明鏡寺的客房中商討對策。他們大部份人縱然未曾識見鏡海和尚的實力，可是單看後者出場的氣勢，便知他的實力絕對不能輕覷。

當然了，他們最後還是遠遠低估鏡海和尚的力量罷了。

思來想去，眾人想出幾個不怎可行的辦法後，沈夢生突然向魏獨問出一個問題。

「鏡海和尚嘅弱點嗎？」

魏獨沉吟一會兒，突然靈機一觸：「鏡海和尚好似冇弱點，實力深不可測......唔，不過我諗起一件事，雖然唔知算唔算弱點。」

他略頓，若有所思道：「以我所知，鏡海和尚精通各類武藝以及各類長短武器，唯獨劍除外。」

「劍？」眾人好奇。

「我從未見過鏡海和尚執劍，一次都未。」

「咁可能因為佢係僧人，唔用殺人之器都在情理之中嘛。」步如飛質疑。

「但刀、斧、槍皆為殺人之器，鏡海和尚都一一精通。而且，我並唔係指鏡海和尚唔識耍劍，而係怕劍。我記得幾年前隨鏡海和尚習武，曾經有一次我師兄好奇，對海和尚擲出長劍，點知嗌出一句『接劍』，鏡海和尚一剎好似石化咁，眼神猶豫粗定，最後竟然後退避而不接。」

「對劍有懼意......如果你估錯，又或者純粹巧合呢？」沈夢生呢喃。

「估錯又唔會死，帶多一把劍偷襲無壞。」魏獨聳聳肩。

這時候，魏獨並不知道自己居然開口中，並不知道自己隨口說說的奇襲成為他們最後的希望........

＊

猶豫不定

點解會驚劍

曾經有輕輕提過，鏡海和尚唔係天生就係僧人

當然，鏡海和尚嘅故事有排先會提到

天才嘅自傲就係放埋自己入個局到

夢生巴終於威返次

這時候，一直默默在松樹下的沈夢生也終於動了。

「分－析－完－畢。」

沈夢生手執鋼尺，與魏獨擦身而過：「成功率不足1%，我可以支持二百秒。不過你哋至今好似未『成功』過吧？」

魏獨微微點頭。

沈夢生頓了一頓，嘆氣道：「不過，如今唔試吓，死亡率會係100%。希望你冇估錯吧。」

=========

最好個句應該係魏獨講？

係沈夢生
沈夢生知道魏獨同龍天墳未成功叫過化身出嚟，但都決定幫佢哋做餌拖時間 搏一搏

當然，如果係以前 佢未必會為同伴冒險

明了 估既係劍

唔通俾劍閹過

深夜出文

＊

「接劍！」刑爆烈的喊聲響起。

鏡海和尚聞聲仰頭一瞥，甫看見迎面而來的長劍，右手便不意識的抬起來，動作像要把劍接住似的。

莫非魏獨猜錯了？想來也是的，鏡海和尚哪裡會怕武器呢？照現在的情況，不難想像鏡海和尚穩穩接住長劍，順勢往下刺穿自己的心臟.....

機會率是99%。

不，絕對是100%。

必須說的是，在生死關頭仍然能保持腦筋清醒，在心裡打算盤計算死亡可能性的，恐怕就只有沈夢生一人罷了。

然而，就在飛劍臨面，沈夢生閉目等待死亡的剎那，怪事竟然發生了！

「阿真，接劍！嘻嘻。」那一把悅耳如鈴的聲音在鏡海和尚靈魂中響起。

鏡海和尚深邃的目光突然變得恍惚，一貫淡然的臉龐閃過一抹難以言喻的哀傷，就似憶起了甚麼似的，手指微微一顫，然後側身躲過這平平無奇的一劍。

他們蒙中了！

由刑爆烈射出長劍到鏡海和尚失神，整個過程只有短短幾秒而已。可是，這電光火石的一瞬間已經足夠他們絕地反擊，扭轉整個局面！

「五輪客！」

輪迴與宮本香織兩心一體，杏眸中爆發出刀芒，香肩浮現出長刀的道紋。她把全身的源力灌進木刀之中.......

「斬！」

往鏡海和尚隔空劈出一道凌厲無匹的刀光！

與此同時，頭上的武士虛影動作一致，七呎鋒利長刀帶著恐怖的巨力，把沿路的雪地一分為二，斬劃出一道粗如樹幹的刀軌，雪下的泥土長坑足足有五吋之深！

刀光襲來，鏡海和尚回過神，登時踮趾往後躍上半空以避其鋒芒！

鏡海和尚的布衣被刀風撕開，露出紮實的胸膛。刀光劃在他身上擦出火花，像斬在金石之上似的，沒有造成致命傷，只留下淡淡的紅痕。

不過，這至少是他們第一次傷到鏡海和尚，甚至逼得他情急之下使出諸相島的護體神功—金剛不壞身，已經超出後者的預期了！

不過，正當冷凝霜緊接出手之際，鏡海和尚突然目露戰意，落地喚出一尊青藍色，一手執智慧劍，一手執金剛索，被火焰包圍的巨大化身。

這尊凌空盤坐的化身既像佛，又似魔，遠比眾人的化身虛影凝實，怒目圓睜的形象更是懾人心神.......

鏡海和尚化身，不動明王！

鏡海和尚源念一動，輕聲道：「碎。」

言出法隨，不動明王揮動金剛索，先後圈住輪迴和冷凝霜的化身，輕輕一勒把之震散，兩女同時咳出一大口鮮血，重重拋飛到幾米之外，徹底失去意識。

噠！！！

金剛索拍地發出巨響，雪地如波浪一般起伏，餘波化成一道無形的氣場，撞得刑爆烈飛進山樹林之中。

「嘿嘿，的確令貧僧意外，可惜結局依舊不變。」

鏡海和尚忽然感到一陣危機感襲來，當看到龍天墳和魏獨兩人出現在左右時更不禁愣住。 他們兩人牢牢的擒住鏡海和尚的雙臂，怎甩也不放手。

「擎天之龍！」

「無名火。」

與此同時，神龍化身和黑色火焰也兩個主人一般拼命，龍爪和火焰纏住不動明王，在明鏡山的天上如神魔交戰，壯麗至極！

「負隅頑抗。」鏡海和尚振臂，滔天源力破體而發！

龍天墳和魏獨骨頭喀啦作響，血灑白雪，兩人漸漸失去意識，看上去就像兩個站著昏過去的血人。

「成功......」他們如是說。

當下的畫面雖然慘不忍睹，他們卻露出熱血之色，臉上的笑容更使鏡海和尚也不禁肅然起敬......

這時方丈院外鴉雀無聲，眾人慘敗倒地，而貢香也剛好燒光了。

「成功？佢哋話成功嗎？」鏡海和尚想到龍天墳和魏獨昏死前的話。

沙沙，沙沙.......

一道灰頭土臉，頭髮插住枯葉的人影走出樹林，映進鏡海和尚的視線中。

「原來係咁，嘿嘿。總之有啲小聰明。」鏡海和尚饒有意味地笑道。

眼前這個人正是那個「靈犀一指」、「天外飛仙」，一開始就已經退場的陸思家！

「哈哈哈，鏡海和尚，Come on！我陸思家復活喇。」陸思家叉腰笑道。

守夢在遠處不斷搖頭打眼色。

「喂喂，守夢？你頸有事啊？」

「等一等先，點解大家都瞓低曬.......」陸思家晴天霹靂，竟然想也不想便旋即躺在雪地上。

鏡海和尚嘴角微微抽搐：「陸施主，你又想點呢？」

「呢啲時候當然要扮死屍啊！最重要合群嘛。你打還打，唔好打臉。」陸思家雙手自然擺在肚子上，就欠幾束鮮花而已。

鏡海和尚眼角青筋暴現，深吸一口氣，勉強地保持笑容：「通—過—試—煉。」

話音一落，雲海淵、方斷空、山本鄉和巨人泰拿夫婦從樹後步出來。

「執各位施主返去療傷，叫大家五日後到方丈院搵貧僧吧。」

「遵命。」

鏡海和尚回復笑吟吟的臉，逕自走回方丈院中。

「今日係大槻老師生日，貧僧返去好好慶祝，你哋自便，哈哈！」

他停下腳步，回頭瞄了陸思家一眼，輕笑道：「泰拿，陸施主腦袋傷得比較嚴重，就交畀你好好醫治。」

半晌後，陸思家的慘叫聲響徹漫山遍野.......

深夜有文，表示欣賞

深夜一推，我終於做到啲野喇
Btw,唔知點解硬係覺得中出巴支筆好神奇，因為小弟我本人真係幾鍾意紫色，而咁啱沈夢生隻色又係紫色

係喎 我真人都係鍾意黃色

我都好鍾意藍色

樓主d文睇得好舒服,有feel有feel
加油出多d

契弟晏啲覆

在錯誤的宇宙尋找愛是鏡海的寫照
不過鏡海不是基的

咁早番工

我先剛剛番到屋企

原來係鏡海既舊情人

仲以為鏡海嘅情人得三上老師佢地

噢

中出巴，想問個無聊問題，鏡海係咪有頭髮嫁？因為頭先重睇最新嗰幾part，望到鏡海個名突然腦中浮然咗卡卡西個樣(p.s唔知卡卡西係咪蝗語，細個叫開畑鹿驚嘅，但唔知幾時開始就叫咗卡卡西，如果係蝗語嘅話，對唔住）

沈施主睇黎你要重睇，貧僧的頭髮係時長時短，無記錯仲有時係光頭

死喇，睇嚟真係有重睇嘅必要，但唔知有冇記錯鏡海巴你真人好似係長頭髮，因為我記得好耐之前唔知講起咩，好似見你有提過

中出巴打快少少

我頭髮生好快，所以成日留完長又想短，剪完短又想留長
而家係剛好man bun

長頭髮既男人好正

終於追到live 中出巴hi

第二十二章 真相是.....

一星期後的正午，明鏡寶殿內。

此時，鏡海和尚一如往常地盤坐在古銅佛像下的蒲團上誦經，直至龍天墳和魏獨一行人步進寶殿，他剛好唸完最後一個音節，緩緩睜開雙目。

鏡海和尚掛上一抹淡笑，表情毫不意外，彷彿早就已經知道眾人這一天，甚至這個時候會出現。

一切都在他的意料之中。

「親愛嘅少林戰士，短短幾日就回復得七七八八。大家生龍活虎，重可以蹦蹦跳跳，實在令貧僧安慰呢，嘿嘿。」

幹，這哪裡算是生龍活虎啊！你看過「生龍活虎」的人會包得像木乃伊，臉上一片青、一片紫的？！他們在心裡嘀咕，倒不敢把心底話說出來。

坦白說，鏡海和尚的話也錯不了。經過一個星期的靜養後，連傷得最嚴重的龍天墳和魏獨都可以下床活動，只是身體仍然處於虛弱狀態罷了。

至少，跟走路一拐一拐，被巨人泰拿折磨了幾日的陸思家相比，他們的確是生龍活虎。看著不似人形的陸思家，他們覺得自己很幸福啊！

現在的鏡海和尚雖然掛起那副嬉皮笑臉，跟當日比試時擺出的冷酷姿勢截然不同，但大家已經知道前者的實力遠超想像。重要的是，他們知道鏡海和尚對自己不存惡意，當日嘴裡說要擊殺大家，其實也不過是激將法而已。要是鏡海和尚要殺死大家，用不著搞得這麼麻煩，在山裡隨便埋了自己就好。

經過這一場敗仗後，眾人終於從「年輕強豪」的夢中驚醒過來，認清天外有天的事實。擊敗源魔莫迪就很厲害嗎？錯了，原來一點也不夠看。

到底要到怎樣的境界才算得上真正的強者？像鏡海和尚的？又或者，強者的領域不在這個世界之中，而是守夢曾經在言談中提過的陌生之地，『源神界』？他們不約而同想到同一個地方。

洗去一身傲氣，然後認清不足，虛心求學，這是變強的第一步......

大家在鏡海和尚的指示下圍坐在磚地上，活像一群等老師給自己說故事的學生。

魏獨問：「既然我哋已經通過你老人家嘅試煉。我哋想知道自己嘅身世以及有關體內禁制嘅事。」

「首先，你哋嚴格上並未通過貧僧嘅試煉。不過，試煉之事且暫且擺到一旁。出家人從不食言，今日喺殿中一定可以解答各位嘅疑問。只怕知道真相之後，各位又能否給予自己一個『答案』呢？哈哈。」鏡海和尚故弄玄虛地打趣。

「答案？」

鏡海和尚饒有意味地反問：「各位喺呢個『位面』鬧得滿城風雨。如今更要掀起革命，對抗教庭。目的呢？要取代教庭，成為呢個『位面』未來嘅統治者？」

「另外，當大家知道自己嘅身世，會繼續留喺呢個『位面』，抑或要回去各位成長嘅『位面』呢？喔，貧僧所講嘅『位面』係一種叫法。」

鏡海和尚看著一頭霧水的眾人，失笑道：「果然，飯要一口一口食，奶要一個一個摸。各位認為世界係點構成？」

「將一切固有嘅思維、概念拋到腦後吧。世界劃成三層，源神居住嘅源神界、群魔亂舞嘅源淵界以及大家如今身處嘅人界。源神界、源淵界又簡稱為『神界』同『魔界』。哎，之前大家遇到嘅莫迪正係來自源淵界嘅小源魔囉。」

對於鏡海和尚口中的源淵界，魏獨一點也不陌生。畢竟，死神艾比、孟婆就從源淵界而來，而自己去過的幽冥殿更是源淵界的九幽之地。

另一邊廂，當龍天墳聽到源神界時，則不禁想起傳授自己功法的「土地公」，讓有在明鏡山出手相救的月文山。

「平行時空。」沈夢生自語。

鏡海和尚點了點頭：「神魔兩界只有一個，但人界乃三千世界，就如你所講嘅平行時空。每一個位面擁有自己嘅歷史、文明，依靠不同嘅『天命』去支撐。『天命』無形，亦是可變，既可以係人類嘅氣運；亦可以係上古神兵利器。當一個位面失去『天命』，自然會走向滅亡。」

「既然位面係平衡而生，咁即係會出現另一個『我』？我同另一個『我』兩者有連結？如果同一個位面出現兩個『我』，會有咩後果？」沈夢生一語中的。

鏡海和尚輕笑：「會，或者唔會。至少呢個位面之中，就只有一個『你』。按天道規則，凡人係唔容許同時出現喺同一個位面。」

他略頓，若有所思道：「兩者，只有活其一。」

「呢一個問題同各位嘅身世有關，一切要由二十四年前開始講起......喔，與其由貧僧講，倒不如由各位施主嘅眼睛去睇吧。」

語畢，鏡海和尚布袖一甩，一面二米高的古樸銅鏡憑空出現在寶殿中央。鏡面出現一個漩渦，瞬間把眾人的心神吸進去........

「好好直視呢一場悲劇吧。」鏡海和尚環視目光失焦，像靈魂被播走的眾人，呢喃道。

＊

就在大家的心神陷進過去的畫面之時，殿內除鏡海和尚以外，還有一個人沒有受到影響.........

她正是守夢。

「鏡海大師，我有一事相求。」守夢站起來，緩緩走到表情呆滯的陸思家身後。

鏡海和尚淡然一笑：「夢施主......貧僧應該叫返你蝶姑娘吧，不妨直說。」

守夢沒有否認：「大師果然係諸相島嘅天才神僧。大師神機妙算，可知『佢哋』會否追到人界？」

「你要避嘅勢力係擁有特權，隨意來往三界嘅一族。答案好明顯吧，不過係遲早嘅事。」

「你可以幫我？」

「幫你逃走？嘿嘿，守門一族嘅小新娘。」

守夢的纖手擺在陸思家的頭頂上方：「如果你都無辦法，我唯有再試一次－」

「停手吧。是福不是禍，是禍擋不過，萬般皆是命。你已經將寶簫丟過五次，幾經轉折依舊重回手手中呢。再者，你再搞兩搞，陸施主隨時會白痴啊！」

守夢眼眶泛紅，不甘道：「即使幾多次，我都會保護佢。人界唔安全，我就帶佢去源淵界。」

「蝶姑娘，你當初與魏獨等人而行，應該係對佢哋有所期盼吧？」

守夢抿唇不語。

「耐心等待吧。逃唔過乃命運，你哋相遇又何嘗唔係命運安排呢。未來往往難以預料，善哉善哉。」

勇巴打

守夢同陸思家

天命……千火姨

慘

之後一兩更會係廿幾年前嘅故事

萬般皆是命

伏筆一個接一個

一計接一計

太強

陸施主個腦有事原來係因為自己愛人 亦解釋咗點解唔食得源界果

陸思家已經俾佢扑濕左5次去維持

守—夢

追守夢同思家嘅勢力同人物喺上季（不滅神火）已經出現過

唔係扑濕
究竟鏡海和尚知道幾多呢

根本係鏡海話畀佢哋知思家喺邊

求鏡海和尚呢個時伏嘅心境

搞到鏡海有種奸奸地嘅感覺

鏡海只係講咗畀守門一族嘅家主聽

陸思家嘅故事未咁快講

其實鏡海係咪一直冇用過真身出黎？

人界無

即係不滅入面 同師弟打已經係真身？

第二十三章 過去之一

一九九三年，四月。

偉人愛因斯坦曾經說過，人類在第四次世界大戰裡只有木棒和石頭可以用。原因很簡單，因為第三次大戰注定是核戰爭，各國把核彈他媽的射來射去，人類文明就炸成飛灰了。

但他錯了，第三次世界大戰爭的武品並不是核彈，而是科幻電影裡的超能力。

當然他絕對不會想到，大戰的導火線是更是一條高不見頂，像老樹樹幹的圓形巨柱......

就在人類同樣忙忙碌碌，為生活奔馳的這一天，一支直徑一半里的圓形巨柱穿雲而下，墜落在香港的維多利亞港中。

這一波巨大的衝擊掀起滔天巨浪、兩岸的土地和街道震得裂成碎塊、高樓大廈像骨牌一般塌下、海底隧道和街上的汽車，還有無數市民活生生埋在瓦礫之中.......

香港瞬間變成火光熊熊的廢墟.........

人間煉獄！

這一天史稱為維多利亞災難，一切的開端.......

維多利亞災難的十五小時後。

這時候，尖沙咀鐘樓遍地殘骸，廢墟中聚集了一隊自發的營救隊。 事實上，這幾個人在一日之前還是素未謀面，背景截然不同的陌生人。

跟其他生還者不同的是，他們在這場災難中選擇主動挺身而出，在各個廢墟中搜救其他傷者，然後一起行動.......

他們是善良的人。

本來。

「咳咳。我覺得大家最好介紹自己先，至少.....死咗都知道姓甚名誰吧。我叫文天遠，銀行經理，有老婆同一個仔......」

說話的中年男人年紀不過四十，五官端正，體格紮實，顯然是平日健身練出來的好身型。要不是此時他的洋服沾滿塵土和血漬，衣袖捲起來，就是一個普通不過的中環白領好了。

他是文天遠。

第二個舉手上前的是一個額頭刻上「嚴肅」兩個大字的運動服老師。這時候他扛著一把路邊地盤撿來的泥剷。

「李成始，中學理科主任。我主要教物理。文先生，你既然有小朋友就盡快趕返去照顧屋企人吧。老吾老以及人之老，幼吾幼，以及人之幼。」

這兩個男人正是The G 和Heaven， 兩個掌控世界各國的異能者組織首領。

誰又會想文天遠和李成始，一個是銀行經理，一個是中學教師呢？

「我同意。文先生，請你盡快返去。呃，我叫宮本，宮本正。旁邊呢位係我未婚妻，蕊。」

宮本正的廣東話腔調，還有說話時微微躬身動作顯得滑稽。站在他身邊的女子嬌小可愛，有著跟宮本香織相像的美貌。

一個怯生生的四眼男舉手道：「沈震嶽，港大數學系博士生......」

「日本太刀？重有書蟲.....真係大雜燴，咩人都有，哈哈哈！文生係怕見到親人嘅屍首，逃避現實唔係好事呢。不過呢場災難真係上帝審判啊！我叫煙，顧傭兵。」徐律煙瞄了宮本正背上的太刀，大咧咧地坐在石堆上點起煙斗。

徐律煙是一個真正的戰士。不過是即使見慣屍體的他，還是第一次見到這麼多死者，煙也不由自由自抽多了。

「善哉善哉。既然連傭兵都有，都唔差在多一個出家人呢。」鏡海和尚站在彎掉的燈柱下嘆一口氣。

要說的是，鏡海和尚當時跟現在沒有半點分別，除了手中拿著的是李麗珍寫真集。

這不是重點，重點是龍天墳等人看到是，正是鏡海和尚的視野.....

這是鏡海和尚的回憶！

唔夠喉

今日出呢度

未出門口就快啲換衫喇

又吊癮！

嗰條巨柱就係天道整跌嘅種子？

出埋呢段

這時候，兩襲年輕身影爬過燒焦的巴士殘骸，來到眾人面前，成為這支「無厘頭」營救隊的最後同伴。

這對年輕情侶十分相襯，滿頭大汗的男生是正氣凜然的高個子，寬厚的肩膀還扛住一個不醒人事的傷者；身邊的長髮美女眉目如畫，精緻小巧的五官找不出半分瑕疵，讓人不自覺被吸引住。

這個高個子男生對魏獨絕不陌生，前者可是他的父親，那個能把磚頭變成黃金的魏鑫。若仔細一看，魏鑫揹著的昏迷大叔是跟大家在鏡國闖蕩的機械專家，高達。

至於與魏鑫同行的謎之美女嗎？魏獨卻從來沒有見過。

魏鑫把背上的高達大叔放到地上，對眾人喊道：「有冇醫生？」

「呢位施主冇大礙，不過係吸入『花粉』，身體重係適應當中，過一陣就會醒。女施主，莫非你唔知嗎？」鏡海和尚饒有意味地看向魏鑫身旁的女子。

長髮美女嘟起櫻唇，應道：「我聽唔明大師講乜。」

「花粉？」眾人好奇。

鏡海和尚指向海中央的擎天巨柱：「係參天神樹。空氣中瀰漫嘅微粒愈近神樹愈濃烈。各位施主可覺得身體出現異樣？」

眾人聞言對望，一時間卻沒有發現特別之處，也沒有多想太多。

「莫非係UFO，外太空生物？」李成始疑惑。

「UFO又好，超自然現象都好，我淨係知道呢場災難死得人多，而警察同消防員到依家都未出現！」文天遠罵道。

「哈，屌那媽。信警察就吔得屎啦！照我推算，世界各地已經報導緊香港嘅情況，而且標題會係『外星生物侵襲地球』、『生化武器毁滅香港』，然後各國好快會派軍隊前來蒐集有用情報，甚至分一杯匙。」

「總之呢一刻唯有靠自己，能夠救一個就一個。」宮本正附和。

話音甫落下，螺旋槳的嗡嗡聲便傳進眾人耳裡，三架軍用直升機眨眼間從遠處飛到他們的頭頂上方，數十個軍人游繩而下！

「終於到。」李成始和文天遠見狀，登時鬆一口氣。

然而，當徐律煙看到軍人全副武裝而來，神情卻難看極了。

「佢哋唔係嚟救援......」徐律煙呢喃。

加速！！

魏鑫

契弟今晚寫，聽朝出文
盡量出多少少

究竟點解文天遠會將自己嘅異能搞到係獸化呢

你老竇

呢一更都有伏線

出一出文

在場的眾人聽到徐律煙的話，看著戴著黑色防毒面具，手執自動步槍的軍人步近，一時間陷入沉默，氣氛抑壓得難以喘氣。

他們雖然沒有經歷硝煙的洗禮，但災難片總有看過的。有救援部隊會全副武裝出動，把傷者包圍嗎？

沒有吧。他們不約而同嚥一口口水。

靜默的氛圍過了半晌，一個官階看似最高的隊長忽然舉起步槍，冰冷的槍管指向李成始的胸膛，開腔向眾人問話。

「你哋有冇發現到周圍有任何異常？重有，你哋幾個係咩人？逗留喺現場嘅原因？唔好諗住講大話。」隊長冷聲質問。

文天遠氣得臉紅耳赤，抑壓在胸膛內的不安和怒火瞬間爆發，衝上前罵道：「異常？！成碌柱好似殞石撞地球咁款，死傷無數。冚港剷呀屌你老母！咁又叫唔叫異常呀！我老婆同個仔都生死未卜，你哋唔去救人，反而企喺度盤問我哋？！」

李成始搭住文天遠的肩膊，讓他冷靜下來。「發生呢場災難嘅時候，我哋剛剛好都係身處呢一區，只係好彩死唔去。大家都係香港人，救人理所當然。我哋都好想知發生咩事，點解政府遲遲未派救援人員出動。」

「隊長凝視文天遠和李成始，知道兩人沒有說謊後，續問道：「明白。附近重有冇其他，唔.....傷者？」

魏鑫應道：「附近一帶相信都得返死屍。重行得郁嘅傷者已經都去曬重慶大廈。」

「重慶大廈？」隊長思索兩秒，用無線對講機下了一個讓眾人徹底呆住的命令。

「重慶大廈，全部擊殺，不留活口。」

不－留－活－口。

此際，別說怒火中燒的文天遠，就連其餘的在場者都驚怒不已。這是甚麼狗屁政府？！有政府會屠殺自己的人民嗎？

「喂！！！我有冇聽錯？政府唔係嚟救人嗎？」

「善哉，施主不可妄種殺孽。」

「你老味！」

隊長油盬不進，毫不在意眾人的咆哮。直至對講機傳回來一句「任務完成」，他發出不屑的笑聲，終於也不再裝下去，連廣東話都懶用了。

「第一，你們那個白皮港督都已經坐私人飛機跑掉了.......第二，咱們是國家的英雄，你們也是中國人，現在已經沒甚麼港英政府。你們早晚也是祖國的財產，國家要你們死，你們就得死。世界上就只有死人才不會洩露秘密。」

瘋了，瘋了！這些傢伙一如徐律煙所料，果然不是救援部隊。當下出現在這裡只為趁火打劫，殺人滅口而已！

「快點處理好，有甚麼值錢的就拿走。我們還要調查那根他媽的柱子。那不是齊天大聖的金剛棒就鐵定是外星武器。咱們一定要比其他國家快。有了外星科技，釣魚台是咱們的；台灣是咱們的；世界也是咱們的！同志們都不用再疊被子了！哈哈哈！」

隊長向部下命令，便逕自轉身而行。

軍人紛紛舉起步槍，如同行刑一般瞄準文天遠一行人，毫不猶豫的扣動板機，密集的槍聲篤篤篤篤地響過不停。

然而........

怪事發生了.......

子彈如雨，沒有慘叫聲；沒有血肉橫飛的場面，而大家也沒有變成蜜蜂窩！！！

在軍人開槍，眾人嚇得臉白如紙的一剎，李成始牢牢閉起雙眼，情隱之下抬起左手，五指繃得直直的。與此同時，文天遠同樣以舉臂擋臉，恤衫的衣袖啪的一聲爆開，露出來卻是佈滿鱗片的手臂，五指儼如龍爪！

千鈞一髮之際，一道無形的重力場憑空出現在他們身前，使子彈硬生生的卡在空氣中。畫面宛若定格，數十顆子彈就這樣懸浮在他們和軍人之間！

在場者呆若木雞，李成始緩緩睜開雙眼，子彈殼頃刻咚咚落地。

「我？」李成始難以置信地看著地上的子彈自己雙手。

「我.....我都變怪怪怪怪物啦！」文天遠把玩自己的那雙鋒利的龍爪。

徐律煙和宮本正壓下心裡的震驚，旋即對眾人吩咐道：「怪物又好，超人都好，總之殺出去之後再算！」

擒賊先擒王！兩人箭步追上嚇得慌忙而逃的軍人隊長。

徐律煙咬住煙斗，呼出來煙霧幻化成一條繩索，把軍人隊長絆倒。宮本正隨即拔刀一斬，刀光隔空劈出一道弧波，把軍人隊長左右一分為二。

與此同時，文天遠和李成始等人已衝入戰團.......

殺！

＊

突然個個都識掌控自己異能嘅

誤打誤撞

仲要一黎就知道點運用

係強者嘅本能

完全唔似第一次用

其實係主角（去咗另一個時空長大嗰幾個）先學得咁慢

早幾更有提到佢哋身上有問題

會唔會係因為係天生既能力 所以就算徐靜煙個啲係第一次用都會有種感覺令佢地用得咁順手
而主角佢地因為有問題 連感覺都冇埋 變到好似突變咁

其實正常係好似文天遠佢哋咁順手，好似「呼吸」咁自然

留意吓鏡海考驗大家嘅時候所講嘅對話

徐靜煙係隔離故
呢個係徐律煙

頂 太似記錯左係小弟嘅錯 抱歉！

爆破

應該唔算天生？我記得包皮個故話係因為淨跌左樣野先搞到人界有左源力

各位收爐未

好似係整跌咗種子，源力太濃郁，變咗做源界果

明明我老豆只係一個書蟲樣，點解宜家會變成咁嫁

新讀者留名 最近追緊不滅神火 發覺post4好似無咗 紙言又無更新 仲有咩渠道睇返

【熱血】【異能】【又爆】《源界神話－不滅神火》( 4)

下次搵唔到可以㩒中出巴個名搵佢開過咩帖，咁就易搵啲

多謝色彩絲打支持

click鏡海巴他link睇住先，契弟盡快更新紙言

唔.....盡快

欣賞你思路
就好似包皮咁，自小學武激發源力
對當時嘅佢嚟講，源力就好似武林小說嘅內功咁
唔同時空、背景對源力嘅概念雖然可能有別，但殊途同歸

下兩更會提到

文天遠呢一代唔係天生，係因為神樹降落大地而激發

契弟比較傾向「激發」呢個字眼，因為源力係與生俱來

冇收爐

種子成樹，樹生花，花結果

但激發佢哋力量嘅只係花粉，源界果正常要煉丹入藥先可以服用

你嘅影子

如果係激發 咁係咪即係所有人類其實都用到源力（或者係異能），只係每個人都係睇機率去激發 好彩既話可能好少花粉就激發到 唔好彩可能用花粉沖涼都冇效

二十年前嘅海係唔係 源界鏡海嘅化身 ？

鏡海*

第二十四章 過去之二

隨著畫面如走馬燈似的不斷跳播，槍聲、爆炸的火光、嚎叫和哭叫聲成為交響樂，最後在大半年後的晚上停下來.......

那一場維多利亞災難奪去一半香港人的生命，家園盡毀，多少人在一夜間一無所有。沒有直接死於大災難的市民，有的受不住打擊而變得瘋瘋癲癲，有的更他媽的組隊自殺，一度掀起史無前例的自殺潮。

與此同時，各國軍隊沒有放棄他們認為的「外太空科技」，曾先後突擊香港，造成更多人命傷亡。後來，礙於文天遠和李成始等人的力量愈發強大，加上各地也相繼出現能力者，一眾元首才暫緩對香港窮追猛打。

死在災難的多、但不及死在戰火的多........

活下來的，才是不幸。

夜幕下的中環不再是經濟命脈，而是千瘡百骸的廢墟，皇后像廣場也變成了皇后軍營，四周的建築物和天橋皆有人員全天候駐守，宛若一個戰區。

皇后軍營的營地上撐起了一個個傘狀軍帳，數以百計的男女在這裡駐紮，有的在帳篷外舉杯寒喧，有的則仍然沉淪在失去摯親的痛苦之中。

其中一群男女圍坐在空地看身穿黑色戰鬥衣的魏鑫表演他的拿手好戲－點石成金。

這一次，他將一張紙摺成玫瑰花，然後半跪營火前在草地上，送給一直跟他形影不離的長髮美女。

「咳咳咳，Marry me?」魏鑫耳根燒紅，倒像一個小男孩，而不是戰場上殺敵無數的能力者。

「蠢材，我重有得揀？嘻嘻。」美女可愛的鼓起腮，指住自己皮球大的肚子。

鏡海和尚蹲在他們身邊一邊燒粟米，一邊樂呵呵地打趣：「戰火中求婚，加上兩位嘅背景啊…...可謂獨一無二啊，將來如果生仔叫阿獨囉。唔使理貧僧，繼續親熱，貧僧就出嚟刷存在感，哈哈。」

「生女呢？」魏鑫一副求教的表情。

「生女就叫叫麗奈啊，拍玉蒲團嗰個奈奈呢。」鏡海和尚笑吟吟。

「鏡海，你想死嗎？」美女嬌喝。

「得罪你.....貧僧寧願得罪如來囉。」鏡海和尚聳肩咕噥。

「點都係有啫啫好，魏獨魏獨，獨一無二，哈哈哈。」魏鑫戇直地搔頭笑道。

男女深情相擁，在場的男女無不拍手歡呼，有的吹口哨，氣氛熱鬧極了。

＊

皇后軍營的營地的延伸到末端是舊立法會大樓的中央門廊。這棟百年歷史的花崗岩建築過去曾經是法院，後來一度成為港英政府的會議場地。

現在，它是能力者的根據地。

對世界上的普通人類而言，它是恐怖勢力的老巢，像吸血鬼總住在昏暗古堡，能力者就在屹立在廢城的......立法會大樓裡。

對存活下來，得到力量的生還者，乃至各地逐漸出現的能力者而言，這裡是他們的伊甸園。以文天遠等人為首的勢力，是「新世界」的希望。

立法會議事廳內。

這時候，十數個能力者坐在議事廳台下的座位，文天遠和李成始兩人像大法官一般似的，並排坐在台中央的皮椅上，聽著各人匯報重要事項。

他們兩個不單是這場戰爭中最賣力的人，同時也是首批能力者中最強橫的雙雄，從最初帶著寥寥幾個同伴上陣殺敵，力抗軍隊，到現在組織成世界上無人不識，連各國都忌憚的勢力。說他們是首領也絕不為過。

當然，他們能夠走到這個地步，功臣少不了精通戰術、殺人技術，還會操控煙霧的前傭兵，徐律煙；出手快如閃電的宮本正和後來加入的刀客，狂；能夠把人瞬間轉移的沈震嶽；機械師高達等等......

對了，還有料事如神，但神龍見首不見尾，被大家稱為「鏡算軍神」的鏡和和尚。

「始哥，天遠大哥，時間已經差唔多，宮本和狂應該已經完成任務。」沈震嶽離開前席的座位，走到在議事廳的中庭。

經歷連場生死戰鬥，甚至捱過幾次子彈，一度在鬼門關繞了幾圈後，現在的沈震嶽已經洗去當日的稚氣，梳理得貼服的油頭髮型和筆挺的軍服，看上去顯得沉穩可靠。

論實力，沈震嶽在云云能力者中絕對是一流，只比文天遠和李成始略遜一籌而已。

沈震嶽閉目凝神半晌，雙手和染上紫芒的眼眸同時猛然一張，空氣中憑空出現一道空間裂縫。裂縫儼如黑洞，洞的另一端是硝煙彌漫的戰場，身穿戰鬥服的宮本正和狂已在洞口等待。
當他們兩人跨過裂縫，回到這一邊後，沈震嶽旋即關上空間裂縫，臉色略白。操控空間裂縫作長距離傳送需要龐大的源力，對身體造成極大負荷。

「阿正，阿狂。結果如何？」

宮本正點頭，正色道：「繼日本、中國、美國、墨西哥之後，意大利嘅黑手黨剛才都答應將軍火出售，必要時會與我哋同一陣線。叫鑫盡快準備黃金交易就可以。」

文天遠滿意笑道：「哈哈哈，做得好。即使演變成世界大戰，冇『能力』嘅平民都可以自保。」

「希望唔會去到呢一步。普通人同能力者本是同根生。」李成始嘆道。

「同根？啐。如果係同根，各國敢府就唔應該大規模殘殺能力者。中世紀人類迷信，為獵殺女巫，濫殺無辜。今時今日，人類同樣懼怕突然擁有『能力』嘅你我。冇人希望演變成戰爭，但如果要打，我哋一定要贏。所以拉攏世界各地嘅能力者，擴大勢力，我哋先有話語權。」

文天遠頓一頓，黯然地握住拳頭：「咁先對得住我老婆......悻存於災難，但最後被軍人姦殺嘅可憐女人。」

議事廳的眾人紛紛點頭。

「遠，再等一段時間，我哋就會同世界政府就會進行和談。和談嘅事到時候就交畀我負責吧。我一定會令大家齊齊整整咁返嚟，扭轉呢一個局面。」李成始目光堅定。

「好吧。」文天遠鬆一口氣。

情如兄弟的兩人擊拳，此時他們可沒有猜到和談只是一場騙局，而未來已逐漸偏離他們想像的軌跡.......

正確
鏡海真身一直都唔喺人間

獨仔

見到中出巴寫沈震嶽係油頭仲有西裝我就ff左沈震軒落去

冇鬚版

我老母俾人姦殺

軍隊
所以其實文天遠都係可憐人
you 最後係孤兒

但係佢最後竟然係世界政府話事人而唔係反政府
me real鐵血的孤兒

李成始嘅轉變更大，依家滿心以為可以和平共處，話會齊齊整整返嚟

之前有提過和談嘅結果

情如兄弟的兩人擊拳，此時他們可沒有猜到和談只是一場騙局，而未來已逐漸偏離他們想像的軌跡.......

你呢一段睇到起哂雞皮 已經想像唔到之後既慘況

貧僧今日牛一
有無得送多一更比貧僧～

生日快樂

生日快樂呀喂

happy birthday

第二十五章 過去之三

龍天墳和魏獨等人早猜到那一場「普通人類」和「能力者」和談不會順利。畢竟，要是當年雙方能和平解決分歧，大概就不會有源奧教，世界不會演變這個局面，而他們也不會被丟到另一個時空罷了。

只是，只是.....只是！

他們可沒想到最後映進眼簾的是一場血腥無比的大屠殺。以李成始、鏡海和尚和沈震嶽為首的百人團隊乘船遠行，前往到菲律賓的巴拉望島，可是最後沒有等到各國元首到來。等待他們的是一眾國家組成的聯合軍隊、成千上萬訓練有素的士兵，漫天戰鬥機和數之不盡的導彈.......

還有的是，為報酬而投身政府陣營的能力者！

談判破裂，能力者被屠殺，屍骸遍野。遍體鱗傷的沈震嶽拼命突破重圍，劃出空間裂縫，帶著李成始和鏡海和尚逃出生天。

你可能會問，鏡海和尚不是如假包換，通曉過去未來的源神嗎？

第一，鏡海和尚不是萬能。

第二，鏡海和尚在這一戰重傷了。

魏獨一行人從鏡海和尚這段回憶中，竟然感到後者的怒火與殺意，幾近失控的情緒使眾人毛骨悚然。他們不知道究竟發生甚麼事，只知鏡海和尚當時盤坐在岸邊，頭上的天穹風雲變色，白雲與黑雲劃成兩邊，彷彿在跟甚麼在鬥法似的。

而鏡海和尚輸掉了，最後被一道無形的源念轟飛，倒地不起！

「葉真，你永遠都唔會贏到我。哈哈哈哈！」那一道幽幽的邪笑聲傳進鏡海和尚耳裡。

＊

和談決裂的兩星期後，香港舊立法會大樓會議廳內。

鏡海和尚和文天遠看著李成始步出空間裂縫，後者的臉上無半分笑容，眼眸充斥著執念和恨意，像徹底換了個人似的。

「中國，滅亡。過幾日就印度吧。」李成始對沈震嶽說道。

「明白。」沈震嶽點頭。

「始，你終於明白我哋已經無可能同普通人類和平共處吧。」文天遠說。

「They want a war, we give them a war.」李成始平靜地應道。
李成始看到身上的黑色大袍，對遠處的蔣悅續道：「已經破破爛爛.......蔣悅妹妹，麻煩派人幫我準備多幾套黑袍替換吧。」

題外話，當時的蔣悅還是雙十年華的小美女。

「只要黑色嗎？」蔣悅問。

「黑袍就好，以後都唔會再見到同伴嘅鮮血。」李成始說罷便逕自遠去。

這時候，過去曾跟隨過李成始的洪轟天和刑爆烈終恍然大悟。前者總是穿一套黑色袍，原來並不是他喜歡黑色.....

或者，在李成始眼中，他穿上的也不是黑袍，而是浸滿同伴鮮血的紅袍，一身即使洗了多年，始終都無法洗乾淨的血衣。

＊

畫面再度跳轉，全世界陷入史無前例的戰禍之中，烽煙四起，最後演變成能力者與能力者；能力者與聯合軍隊的大亂戰，彼此的仇恨已成死結。

此時，能力者聚集在瑪麗醫院內，神色凝重至極。

徐律煙抱住一個男嬰，錦繡包被染滿乾透的血漬，跟他一貫的慓悍形象格格不入。

徐律煙沒有說這個男嬰跟這裡其他嬰兒不同，既不是同伴的遺孤，也並不是路邊撿回來的，而是受一個從天而降的大美人所託......

不過，這一點在這個骨節眼也不是重點，因為醫院外面火光熊熊，舖天蓋地的軍隊把他們包圍，趕進絕路了......

事情一再出乎鏡海和尚的預料！

他本來因為「大道者」的事情獨自來到醫院查看究竟。可是，他卻沒有推算到敵軍會趁這個時候突襲，同時也沒有把大家叫到這裡。

眾人出現在這裡，絕對不是巧合。

鏡海和尚想到一個可能性, 對方也發現了「大道者」在這座醫院之中，而且想藉這個機會把所有人網打盡.....

可是，「他」雖然強橫的推算之力，但大家出現在這裡大概是出了叛徒吧？

究竟是誰.......

「時間無多，經過貧僧連月推算，將來可以扭轉大局嘅人都喺呢座醫院之中－」

這時候，沈震嶽傷痕纍纍地跑上來，焦急如焚地叫道：「鏡海大師，軍隊已經殺到入醫院！下面湧緊上嚟，立即帶大家上天台！我哋要撤退！」

鏡海和尚皺眉：「帶小朋友，抱得幾多就幾多。」

生死存亡之際，他們沒有其他選擇。

如是者，文天遠、李成始、徐律煙、宮本夫婦、魏鑫等數十人最後狼狽地跑上醫院天台，相繼走進沈震嶽竭力劃出來的空間裂縫........

「大家快啲走，我會為大家殿後！」

「走呀！」沈震嶽力竭聲嘶。

啪噠啪噠的樓梯聲響起，無數軍人和政府陣營的能力者追到天台，直至空間裂縫徹底關閉，沈震嶽依然張開雙手，像死士一般擋住敵人的去路。

沒有人看到的是，當空間裂縫消失的一剎，沈震嶽的臉上閃過一抹複雜之色。

那個神秘人說得沒錯，而我也沒有做錯。這也是別無他法......

「為咗使世界重拾太平.....只好要你哋離開.....對唔住。」他呢喃。

一切都在他的計劃之中。

除了......鏡海和尚在混亂中抱走了他那個孩子。

這一刻他還未發現，自己居然把親生兒子都他媽的流放到另一個時空了！

即刻出畀鏡海巴

鏡海巴生日快樂

出埋下一更就完回憶，返到現在

呢個篇幅將來先會詳細解釋

大道者 係咪即係類似包皮咁樣？
咁大道者係咪有好多個？

正確
只係「大部份」影響未來大局嘅大道者都喺曬呢度
包皮係少數出生於其他平行時空嘅大道者

鏡海和尚唔係全知

究竟鏡算軍神都打輸既對手係邊個呢

生日快樂呀大師

即係都有大道者因為冇咁好彩比鏡海佢地救走 比個班人渣殺左

知道鏡海和尚出家前嘅真名

姜橋同花柔生冇事

佢咪係帶漏咗嘅小朋友......

下一章先係悲劇嘅真正開端

咁會唔會有大道者係屬於源魔個邊？即係同包皮佢地打對台 真係想魔王重現 甚至自己想做魔王

好問題
大道者一定係源神？

沈震嶽仆街仔

between, 李成始嘅變化

大道者應該係講影響世界既關鍵人物？ 所以可以係神/魔， 而且神魔只差一線

源魔同人類既混血兒

咁講係咪即係當日葉秋狼少依啲非人工嘅異能者都係大道者bb之一？

要殺左另一個位面嘅自己？

鏡海大師生日快樂

多謝中出巴
Btw 我叫葉真？

多謝咁多位源友

睇黎鏡海巴強大既背後都隱藏住一段愛恨情仇既過去

孽僧，利申亂噏，因為第一眼望到個腦聯想到呢個諧音

新人留名
啱啱追前面所有故 終於可以Live住一齊傾住追

源魔都有「禿頭」吸血鬼馬丁路德
源神中有鳳三呢種卑鄙小人

正邪難分界

帶過去嘅又唔一定係大道者
因為當時兵荒馬亂，大家危急之下將醫院嘅嬰孩帶走
葉秋係其中之一，但唔係大道者

出家前嘅名重要嗎大師

鏡海和尚嘅一生係傳奇

多謝白日夢巴打支持
有咩唔明嘅地方隨便問摸弟或者其他巴打絲打
有時契弟都會記錯

好呀 不過我係咪都比你傳染埋
我就打漏左追哂個字
你就當然又係打錯字

獨仔 都係源魔果邊wo

過去之四

夜半時份，昂船洲貨櫃碼頭。

一眾穿過空間裂縫的能力者抵達在這邊已經過去好一段日子。經過連月來四出調查，他們終於得出一個沉重得難以接受的結論。

他們感覺像有一塊千斤重的鉛壓在胸口，怎也無法喘氣......

空間裂縫的這一邊出口不是日本宮本家族的地方；不是意大利黑手黨族地；不是美國能力者同盟地域......就連非洲大草原都絕對比現在好。

他們被沈震嶽送到一個更遙遠的地方......

這是另一個平行時空。

吊詭的是，這裡是香港，卻又不是他們熟悉的香港。這裡同樣被英國殖民多年，不論歷史、文化、宗教甚至都跟自己的世界極為相似，只是這個世界竟然把「二次殖民」說成「回歸」，還有一班傻呼呼的市民揮著旗子叫好。

好？好你老母啊！當年維多利亞災難後，第一批派軍隊襲擊香港，屠殺百姓的就是這群混帳。
當然了，「這一個」香港並沒有發生災難，至今依然歌舞昇平。而他們這班逃亡而來異鄉人是這個時空中唯一擁有異能的人類。

他們稱之為－異能者。

經過這段日子，文天遠和李成始意見分歧，眾人如一盤散沙。

文天遠認為來到這個時空是一個大好機會讓他們像打機Game over後，復活重新來一遍。畢竟，他們各懷神通，要成為這個世界的主宰簡直易如反掌。李成始對此卻極度反感，他一心返回故鄉，想著為同伴報仇雪恨。

「生於斯，長於斯，我只要返去我嘅家園，而我同你嘅家園都唔係呢個地方！震嶽為大家賠上性命，你唔想為佢報仇？！你個仔都喺另一個時空，你唔想見返佢？！」

「迂腐。血濃於水，我當然想見自己嘅親生仔。但你睇唔出呢個係你我翻身嘅機會？我哋可以控制呢個世界。既然我哋已經返唔到去，就唯有向前看。」

他們經常就這個問題不斷執拗，隨著磨擦日增，兩人的關係急轉直下，而異能者亦漸漸分成兩個陣營。鏡海和尚把這一切看在眼裡，始終卻都沒有說過半句話。

夜半時份，一眾異能者相繼出現在昂船洲貨櫃碼頭。

不過，他們這一次聚集並非討論去向，而是因為一個更迫切，關乎他們生死的問題.......

部份異能者來到這個時空後，漸漸出現嗜睡的徵狀。最初他們並沒有為意，直至後來身體情況不斷轉差，他們才正視這個問題。

這是一個怪病，每逢日夜交替之時更出現心絞痛，彷彿肉體和靈魂都不屬於自己似的，有時候更發一些真實無比的異夢，隨著日子過去，發作的時間不但變長，發病時更痛到生不如死，靈魂像要被抽離身體，變成碎片。

後來，他們把這個怪病的起了一個名字－「影子病」。

李晨依是他們一行人中唯一會醫術的天才醫生，一直竭力查找病因和治療方法。他把影子病跟平行時空串聯起來，卻是苦無對策。

要是因為穿越了平行時空，怎麼不是所有人都患上這個怪病？他一直苦惱。

直至這一天，他在某個街角看到另一個自己後，終於找出影子病的病因了！

「我終於明白知道點解唔係所有人都會患上影子病。我一直認為影子病同穿越平時行空有關。但照道理大家一齊嚟到呢個時空，照道理應該大家都會出現病徵吧？」

「即係同時空無關？」魏鑫問道。

李晨依搖頭，凝重地說道：「有關.......雖然呢個說法超出醫學範疇，但如果將人類同世界視為能量嘅集合體，就容易理解得多。『一山不能藏二虎』，當一個時空同時存在兩個一樣嘅人......」

李成始搶白：「互相爭奪能量？」

「正確。我今日見到另一個『我』。我一直等到黃昏，發現我同『我』都同樣發病。所以，大家患上影子病證明呢個時空有另一個你嘅存在，反之亦然。師父，我有冇推斷錯？」

鏡海和尚彷彿已經知道接下來發生的事情似的，點頭不語。

這時候，宮本正忽然焦急問道：「晨依，既然已經搵出影子病嘅病因，咁你已經應該有醫治方法？」

他和妻子蕊可是影子病的病患之一。重要的並不是他兩夫婦的性命，而是肚裡面那個快要出生的嬰兒.....

這句話一出，眾人齊刷刷把目光投向站在人群中的李晨依，整片空間頃刻靜得落針可聞。

悍不畏死的勇士永遠在戰場上的英雄，可是救急扶急嘛，醫生才是真正的神。

然而，神也有完成不了的事情，例如造一塊自己搬不動的石頭。

「嚴格上，影子病冇任何醫治方法，除非我哋可以返去自己嘅時空。不過，沈大哥已經犧牲，所以並唔可行。」

「我哋學愛因斯坦研究相對論，十年唔得就二十年，二十年唔得就三十年，話唔定可以研究點樣返去。」有人叫道。

「可惜，即使我哋有愛因斯坦嘅智商，都已經冇時間。照情況，不出幾個月就會徹底發病死亡。」

「真係無辦法？晨依兄弟，再盡力諗一下！」文天遠不甘道。

「你唔係影子病病人。關心影子病不過怕大家死清光就冇人為你打天下吧？」李成始譏道。

文天遠冷哼一聲：「呢個時候重要爭執落去？冇辦法就收聲吧。」

「邊個話我冇辦法？晨依，你剛才提到『能量』，相相你應該都已經諗到重有最後一個救大家嘅辦法，直接講吧。」

李晨依回避眾人的目光，猶豫半晌後嘆氣道：「要存活落去，的確重有最後一個方法。」

「殺死自己。」

「將呢個時空嘅自己殺死，影子病自然不藥而癒。但考慮清楚，我哋要殺嘅人同以前嘅敵人唔同，係手無寸鐵嘅無辜者。大家真係可以落到手？」

「難道你唔想見返你未婚妻蔣悅？」宮本正想要說下去，被妻子拉住。

「我當然想！」李晨依臉色泛白，想到生死未卜的未婚妻，整個人就像一個洩氣的皮球。

「但只要動手......我哋就係罪人。到時候，大家都返唔到轉頭，一切......一切都返唔到去。」
在場者鴉雀無聲，無不陷入沉默.......

就在鏡海和尚閉目嘆息的同時，回憶突然中斷，一直把這段隱秘看在眼裡的龍天墳等人也陷入一片漆黑之中。

除了一個人，魏獨。

這時候，明鏡寺的銅鏡正浮現出一段只有魏獨才看到的回憶......

＊

異能者各懷心思的離開碼頭，貨櫃堆的空地上就剩下李晨依、魏鑫和鏡海和尚三人。好了，如果把小魏獨算進去，是四個人好了。

此時，李晨依翻開銀包，默默銀包裡的那張婚紗照。照片裡的他穿筆挺的西裝和醒目的煲呔；穿白婚紗的蔣悅捧住一個小花球，親蜜的挽住他的手臂，兩人宛若金童玉女。

看著看著，豆大的淚水便打濕照片上，他慌忙拭擦，然後珍而重之的收起來......

「大喊包晨依，我個仔都冇你咁易喊啊！哈哈哈！」

魏鑫搭住李晨依的肩膀，安慰道：「鑫哥一定唔會畀你有事，一定有其他辦法。我都未飲你同悅呢餐喜酒呢，嘿嘿。」

「真係有其他辦法？」

「當然。你今晚就返去好好瞓一覺，聽日一切都會變好囉。我同鏡海大師分享呢個時空嘅東洋女優資訊，你就返去先吧。」

「嗯。」

李晨依離開碼頭後，鏡海和尚挑眉道：「魏施主有事搵貧僧吧？」

「大師有辦法消去呢一班小朋友嘅記憶吧？今晚嘅事.....甚至穿越平行時空嘅事都統統消除吧。佢哋唔應該承受呢種罪，有我哋呢一代已經足夠。即使佢哋將來有可能成為『大道者』。」

當魏鑫說出「大道者」三字時，鏡海和尚不禁微微一愣，饒有意味地打量前者。

「魏施主已經知道『大道者』嘅事？」

「我亦知道你暗中用法陣將佢哋嘅源力封印。」魏鑫說的不是能力、不是異能，而是「源力」兩字。

「嘿，的確係貧僧嘅手筆。神劍雙刃啊......佢哋嘅力量遠超天道規則，如今被發現，就只會惹來殺生之禍。貧僧呢一副臭皮囊無辦法保住呢班可愛嘅小朋友。」

「我只係普通人類，唔係源神源魔，雖然唔知道大師嘅用意，不過我妻子同我講過，我一定要相信鏡海和尚。」

「但如果貧僧當日可以用上全力，結局就未必如此。」

「大師毋須自責，一切係係命數。你雖慈悲為懷，亦冇將所有人救下，大概都因為推演到......」魏鑫欲言又止。

「天機不可洩漏。魏施主，你有一位好妻子。」

「嘿。因為我都係一個好男人，哈哈哈。大師，我有一種預感，自己好快就可以同我妻子重聚。如果將來行有餘力，大師可以幫我照看一下魏獨？」

「有因自有果，會相見嘅早晚自會隨命運聚首。」鏡海和尚蹲下來，跟晃頭晃腦的魏獨對望：「魏小施主將來會係一個出色嘅少林戰士呢。」

「少少少.....士？」小魏獨牙牙學語，噴了一口口水。

「多謝鏡海大師。」

「魏施主之後有咩打算？」

「我魏鑫從來都唔會睇住自己兄弟死，佢嘅罪由我來孭吧。反正，我已經冇嘢可以輸，哈哈哈。」魏鑫朗笑。

說罷，他便抱起小魏獨，挺拔的背影消失在鏡海和尚的視線中。

＊

真漢子魏鑫

呢一章都解釋埋《宅男交易者》入面，魏獨記得父親講過嘅罪孽以及李晨依變成酒鬼、同魏獨相遇時嘅反應

揭完呢個伏筆，就好似屙咗一個儲咗幾個屎咁爽

更正
係幾年嘅 又手殘

會慢慢習慣
手殘係契弟嘅招牌

呢一季神魔雙雄

究竟鏡算軍神推演到啲咩

天機不可洩漏
魏鑫到底知道啲咩呢
題外話，世事所有偶然都係必然與必然相交嘅結果
就好似魏獨練九死神功，煉出連死神都意外嘅聖魔之骨

下一章返到去明鏡寺

推演推到所有大道者道位共抗被囚的魔主

你老是常出現 十幾年前已經叫魏獨做少林戰士
對應返你躁第一次喺萬佛寺相遇

神係阿墳，魔係魏獨？鳩估下

契弟祝大家新年快樂，事事順境
五大訴求，缺一不可

大家新年快樂

光復香港

各位新年快樂

新年快樂！身體健康

戴口罩
契弟聽日後日全日寫文

第二十七章 決心

我們的存在，本來就....染滿無辜的鮮血？

這是眾人從回憶的漩渦醒過來，消化那一幕一幕回憶後的第一個問題。

誠然，這段不為人知的身世對他們絕對是一道沉重無比的打擊。自己能夠好端端的坐在這座佛殿中，背負的卻是一條無辜的生命。

另一個自己！

他們殺過不少人，但自問每一個都是存心置自己於死地的敵人。對此，他們心裡可沒有甚麼虧欠。可是，那些因為自己而死的小朋友，那些「自己」呢？

「我哋天生就係殺人兇手？」宮本香織臉泛白。

鏡海和尚環視在場的大家，微微搖頭。

「所幸嘅係，殿上嘅各位喺平行時空中並唔存在另一個自己。不過，上一代嘅源者冇大家咁幸運，有人為存活而作殺孽；有人試圖阻止悲劇發生；有人坦然等待死亡來臨。源者關係決裂，仇恨衍生殺戮，殺戮繼而衍生更大嘅仇恨，最後某一個晚上終於爆發大規模生死決戰，死者不計其數，活下來嘅人稱呢一日為『罪咎日』。此後，文天遠與李成始分成兩派，經過廿載之後演變成各位所見嘅局面。」

這就是兩大能力者組織的由來......

經過陷入漫長的沉默後，步如飛首先打破這凝重壓抑的氣氛。

「你既然無所不曉，擁有比其他同伴更強大嘅力量，點解唔嘗試阻止佢哋？！」

「只有上天係無所不曉。貧僧區區一個修行僧，又豈能與天比肩？紅塵之中，各人有其命數，貧僧極其量霧裡看花，本領再高亦無力回天。」鏡海和尚淡然道。

「從天而降嘅神樹又究竟係咩一回事？呢一切嘅開端明顯係一場陰謀..... 神仙打架，凡人當災。我相信同鏡海大師提過嘅神界、魔界有關吧。」姜橋切入重點。

「姜施主所言半對半錯。的確係一場陰謀，但大千世界三千，點解偏偏會選中呢個人類位面？」

魏獨忽然問道：「源魔.....同打傷你，叫你做『葉真』嗰一把男聲有關？佢就係魔主？」

眾人聽到「魔主」這個詞彙不禁震驚。魏獨從孟婆口中聽過關於魔主的傳說，也曾經把所知的事告訴一眾同伴。

當然，大家當時都沒有放在心上。他們相信世界上有神魔存在，但甚麼能翻山倒海的魔主的也未免天方夜譚罷了。畢竟，在他們的認知中，所謂源魔大概就是像莫迪那種好了。

然而，鏡海和尚卻沒有立即反駁，更親口證實魔主的存在！

鏡海和尚沉吟幾秒，續道：「如果貧僧遇到魔主，當年已經去西方極樂。擊傷貧僧嘅敵人係一個老相識，一個能夠演算命數、未來嘅魔道高手，魔主麾下五大魔將之一…..」

鏡海和尚語氣一轉，突然拋出一個風馬牛不相及的問題。

「各位相信世界滅亡之說嗎？」

大家聞言，一時間也沒有答案。

「天地萬物有盡時。神魔天界如天地、三千世界處於洪荒之中就似一串葡萄。隨漫長歲月過去後，『葡萄』因為天命耗盡而逐顆離枝而下。當世上剩下最後一顆『葡萄』與神魔兩界相連，就會形成『天、人、地』垂直之格，紀元之戰嘅戰鐘敲響，神魔全面戰爭進入倒數。過去無數紀元，為對付魔主而犧牲嘅英靈數之不清......」

「傳說每當紀元末期，神魔亂舞之時，必有大道者降世。只有大道者有能力拯救三千世界、對付魔主。」

「后羿…..？」刑爆烈猛然一顫，看著手中的射日神弓。

鏡海和尚輕道：「箭神后羿，乃上一任大道者之一。至於大道者、神魔大戰與各位有咩關係，相信貧僧毋需說白吧。」

「源魔希望趁大道者羽翼未豐之前掀起最終戰爭。如果各位係源魔，大家會點做呢？」

龍天墳冷道：「首先鎖定大道者出現嘅位面，然後殺死有可能成為大道者嘅人選。當位面中嘅人類得到源力，互相殺戮，一來大規模減少人口。二來可以縮窄範圍，知道邊個先係大道者。」

「龍施主果然慧根過人，廿載前神樹墜落人間，目的正是如此。神樹本名是源界種子，屬天道之物。雖然源界種子在人間引發毁滅性的災難，自身沒有殺傷力。成長後開花，花粉會激發生物體內嘅源力。題外話，源界果正係源界種子開花結果而來。」

「大道者先天擁有嘅源力比常人強大，同時命途注定波折重重。福禍相依，經歷無數死劫而生還，先有資格稱得上大道者。」

「好吧，神魔之爭暫時就到此吧。當時候到來，各位施主自然會知道得更多......到時候即使大家想避都無法避免。呢一刻貧僧講得太遙遠只對大家有害無益。大家想要嘅答案，貧僧已經一一回答。」

鏡海和尚緩緩站起來，環視得悉真相後不發一語的眾人：「各位施主嘅答案？」

良久，他們臉上的震驚之色漸漸散去，取而代之的是難以言喻的自信，目光重拾光輝。

「哈，同之前冇變嘛。神又好、魔又好，邊個敢擋我哋去路就打。」

「我哋，冇興趣做大英雄。」

「我哋，都唔係救世主。」

「但為咗神魔戰爭而屠殺一無所知嘅人類，隨意玩弄人命嘅畜牲，實在令人噁心。同樣地，咩大道者救世界嘅使命都令我哋反胃。」

「所以？」鏡海和尚問。

「變強，再變強，要神、魔、甚至連呢片天都無辦法再控制我哋嘅命運。」

眾人對望相笑，異口同聲道：「即使，逆－天－而－行。」

話聲如晨鐘，鏗鏘有力，不但響徹整座佛殿，更彷彿傳至頂上蒼穹，連風雲也為之變色！

鏡海和尚看著在場的年輕人，深邃的目光閃爍出一抹意外之色。眾人沒有發現鏡海和尚的異樣，更不知道「逆天而行」這四個字......

正是每一任大道者的座右銘！

「少林戰士啊，就係要有咁嘅氣勢嘛，哈哈哈。不過，目前大家連一個沈震嶽都應付唔嚟。如果貧僧同各位講，神樹之中有比沈震嶽更強嘅高手呢？」鏡海和尚朗笑道。

「大師你可唔可以咪潑冷水。」花柔生沒好氣道。

「比沈震嶽更強？」沈夢生聽出重點。

鏡海和尚點頭：「源奧教只係一個人類位面嘅主宰，與神魔兩界嘅勢力相比卻極為渺小。雖然如此，各位施主要變得更強大，必定會與教庭對上。沈震嶽只係一顆棋子，由廿載前到如今都冇分別......」

鏡海和尚輕輕拂䄂，殿上的銅鏡頃刻浮現出那座高聳入雲的巨大圓柱。

「當日嘅維多利亞港已乾枯竭，如今變成源奧教禁地。大家所知嘅通天神塔正正係神樹本體。」

從銅鏡中的畫面所見，巨柱貫穿天地，四面建造了銅牆鐵壁，佔了一大片土地。金屬外牆嵌了一支支源炮炮管，整體就像一個無人要塞，或是神秘宗教的祭壇罷了。

這個地方與外界的零區城市徹底分隔開來，最近的建築物已是五里外的源奧教總部......

那是沈震嶽的老巢，教庭百萬大軍的總部。

「神魔存在於人類位面之中，一直蟄伏於神樹之中，等待『神葬之墓』開啟。」

「神葬之墓？」

「一個充滿危機與機緣嘅異度秘境。記得之前拍賣會嘅古老地圖嗎？」鏡海和尚問道。 （詳見《異軍崛起》第四十一章，注意有所改動：進入神葬之墓限制為晉聖境以下）

神葬之墓每五百年開啓一次，秘境之門開啟半小時後便會暫時關上，待半年後才會再度打開。而且，只有源聖或以下實力的人才可以進入神葬之墓。

距離下一次秘境開啟剩下不夠四個月。

「匿藏於通天神塔嘅敵人乃真正嘅源神源魔。礙於天道規則所限，佢哋嘅力量暫時受到壓制。不過，倘若佢哋進入神葬之墓得到機緣，令實力短暫違反天道規則......當佢哋出來之時，就係呢個位面滅亡之日。到時候，貧僧亦無能為力。」

「所以我哋要阻止敵人進入神葬之墓？！」

鏡海和尚點頭：「目前為止，呢個係最有效嘅辦法，支撐半小時，直至入口徹底關閉。不過，教庭恐怕亦會做足萬全準備，到時候大家要面對排山倒海嘅敵人，險境重重。」

「所以，貧僧要各位施主用四個月時間脫胎換骨。另外，單單如此並唔足夠，要對抗源神源魔，各位重需要一件神物來提高勝算......定魔神珠。」

「定魔神珠？」眾人重複道。

鏡海和尚遲疑幾秒，凝重地問道：「定魔神珠嘅力量極為強大，去到最壞情況嘅時候會用得上......」

「不過，定魔神珠並唔喺呢一個位面。大家必須重返另一個位面，將定魔神珠帶返嚟。沈施主，如果貧僧有座標，以你如今嘅力量可以將幾多個人送到另一個平行時空？」

沈夢生思索了一會：「兩個。99.9%安全送達。不過，用一次跨時空傳送，最少要三個月後先可以使用第二次。」

「已經足矣。但問題係.....該由邊個返去呢？」鏡海和尚的目光來回掃過眾人，饒有意味地問道。

大家聞言議論紛紛，你看我我看你的。對他們來說，這絕對是一個世紀難題。他們尋找鏡海和尚本來主要就是要回去另一個時空。當然了，你可能會說，反正鏡海和尚有回去的座標，那麼大家分批回去就好了。

你想回去，我又想回去，他媽的一起回去就好了。

對，的確如此。

可是，經過一連串的事件和得悉真相後，事情已經脫離他們所想像了。他們可以他媽的拋低這一切回去他們成長的時空啊！但再之後呢？

當強敵進入神葬之墓，這個位面隨之滅亡後，下一個目標就是他們所在的位面。畢竟，他們才是魔主的潛在威脅。他們就像災星，不管逃到哪裡，災難都會跟隨他們而至.......

無論如何，暫時就只有兩個同伴可以回去。

而且，誰又能夠保證這兩個同伴重返另一個時空後會真的回來呢？

這看來是一個考驗啊。鏡海和尚暗忖。

然而，出乎鏡海和尚預計的是，一眾同伴竟然沒有任何因此爭執起來！

「哈哈，邊個搵咩鳩珍珠都好，總之一去不返就係仆街。老子同佢冇兄弟做啊！」洪轟天咧嘴大笑。

「係白色珍珠！」陸思家攤手道。

「係定魔神珠！！！」姜橋和花柔生糾正。

「大師，千萬唔好睇少男子漢之間嘅友情。我哋只會戰得轟轟烈烈，邊個返去都唔會做逃兵。」刑爆烈說。

「男人總有啲時候唔可以逃走。」步如飛附和。

「白痴男人，女人都一樣。」宮本香織和冷凝霜反白眼。

「做逃兵唔好玩呢，嘻嘻。」樂若沫發出銀鈴般的笑聲，硬要黏在沈夢生身邊。

「麻煩女人！不過，冇我嘅話，呢班蠢材只有惹更多麻煩。而且......我要對付沈震嶽。」沈夢生如是說。

眾人最後相視不語，不約而同地會心微笑。

有些話不用說出來，一個眼神便能傳達。

「鏡海大師，唔使再試探我哋。相信你應該已經有選擇？」龍天墳和魏獨把視線落在鏡海和尚滿意的臉上。

一如他們所想，鏡海和尚早就敲定人選了。

「嘿嘿嘿。龍天墳、魏獨，呢個任務交由兩位去辦。你哋與另一個位面尚有更深嘅緣要處理呢。不過，貧僧提醒兩位做好隨時死亡嘅覺悟。對你哋而言，呢一個不但係任務，更係一場拼上性命嘅歷練，一唔小心就賠上性命。」

「明白。」兩人說道。

「貧僧已經早就為兩位特別安排一個比死更難受嘅地獄特訓，一個星期後再出發吧。」

「地獄特訓即係……？」龍魏兩人不禁嚥一口口水。

鏡海和尚笑而不答，續道：「至於其他親愛嘅少林戰士，你哋將會跟隨山本鄉、泰拿夫婦、等幾個好手修練，對即使開啟嘅秘境做好準備.......」

「四個月之內，貧僧要大家脫－胎－換－骨，成為人類最強少林戰隊，哈哈哈哈哈哈！」

少林戰隊之團體特訓，展開！！！！！

鋪咁耐先入正題

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

呢度簽得七七八八
麻煩fb tg發出去搵新客源簽

已簽

呢個時候嘅不平係咪勁到痴綠

線

正確

其他同伴暫時重係凡人
佢已經係聖帝

入戲玉喇

到底邊個教墳仔修練呢

準備入高潮位

煙佬？

欣賞你思路 不過徐律煙喺另一個時空

呢一季主題
神·魔雙雄

嗚呀 聽日契弟會繼續出文 最少4千字

呢更都有伏筆

神樹入面嘅未知敵人 、赫奴之前提過人工智能吉姆暗中大量收購源奴

btw 請競猜墳仔嘅導師

地獄行軍開始喇

出過場嘅人？

正確
聽日會揭曉

到底另一個時空發生緊咩事呢

包皮？

今季出過定上季出過

我都有諗過

定係佢兩個女女

佢阿哥？

唔通係龍戰雄

第二十八章 龍天墳的導師

眾人在明鏡寶殿定下之後的去向後，就快就被分派到各個導師所在的別院中潛修。

事實上，不管是方斷空、雲海淵、泰拿、薇拉還是山本鄉，每一個都是源聖級別的高手，各有所長。鏡海和尚看似亂來，背後卻是對應眾人的特性來分配，務求令他們在短時間內變得更強。

當然了，陸思家可是泰拿親自上門挑選，扛在肩膀上抬走的。

逃不掉的，怎也逃不掉。

難道你以為調戲人家妻子就不用代價嗎？嘿嘿。

至於身負重任的龍天墳和魏獨嗎？鏡海和尚只讓他們好好養精蓄銳一晚後，分別前往寺院後山的松樹林的小築和方丈院，沒有詳細說明。那時候，兩人仍不知道誰負責指導自己這個星期的修練，還樂呵呵的翹起二郎腿，看著陸思家被泰拿倒吊起來，說是搞甚麼鬼「腦充血式超高壓抗打」訓練。

「救命呀！！！！！」

「救我呀！！！！！！要殺人喇！！！！」陸思家是一個會叫的人形鐘擺。

喂喂.......這看上去啊，不就擺明是毒打嗎？

「泰拿大哥，阿陸會死啊。」魏獨高呼道：「不過死之前我醫一醫佢就可以Continue啦。」

「我同你應該唔會慘得過陸思家吧？」龍天墳訕笑，倒了杯酒。

「唔會，我哋冇勾人老婆啊，乾杯。」

「哈，乾杯。」

龍天墳和魏獨可沒有想到，等待他們的是一場比死更痛苦的死亡特訓.......

＊

一日後。

龍天墳按照鏡海和尚的指示，穿過渺無人煙的松樹林，在雪地上留下一道道足印。從寺院的外牆走進後山，然後一直往樹林深處行，接近半小時後的路程才抵達此行的目的地。

忘天墳步跨過覆上積雪的灌木，走出松樹林，首先映進眼簾的是一間簡樸的三角頂小木屋。木屋的簷蓬下擺放木桌椅，雪耙和斗笠等日用品整整有條的掛在牆上。屋旁兩側的雪地上有一個練手的木樁，另一邊是馬廐改建的倉庫。

雪地遠處是一個小湖泊，不過因為此時正值寒冬，湖面都結冰了。

炊煙從小木屋的煙囪裊裊上升，配上寧靜祥和的氛圍，就像童話故事裡的才會出現的桃花源。
與世無爭，無憂無慮。

「請問有冇人？」龍天墳站在雪地上，揚聲問道。

可是，誰都沒有出來，而回答他的也就只有迴音，僅此而已。

讓龍天墳好奇的是，鏡海和尚擱下的那一句話。

「指導你修練嘅人並唔陌生，要『好好相處』呢，善哉善哉。」

不知怎地，龍天墳踱步打量空蕩無人的四周，忽然察覺到一絲不妥，一股沒有來由的危機感直湧心頭，彷彿自己被甚麼盯上了。

咕，他嚥一口口水，頓足戒備。

霍！！！

破風聲響，一道凌厲爪風冷不聲防的劃在龍天墳的背上，黑武服頃刻被宛如利刃的勁風撕成碎布，三道血痕外露在空氣中。

「唔。」龍天墳悶哼一聲，眉頭皺成川字型。

是誰？！

他也顧不得多想，下一秒立即傾力往前飛撲，在雪地連打三個翻斗。與此同時，只見一支支既像羽毛、又似短箭的灰色銳影從樹上接連射出，被龍天墳險險躲過。

兵來將擋，一味捱打可不是龍天墳的作風。既然對方招招奪命，那麼也只好一戰。他甫站穩身型，旋即翻掌吸起腳邊的石子，催動源力轉身彈指濺射！

「控土－連彈。」

纏上源力的尖石密集如雨，像子彈般高速旋轉，啪地嵌在樹幹之中，木屑紛飛，樹蔭間的積雪抖落。

躲過了嗎？敵人在哪裡？龍天墳小心翼翼地原地繞圈，瞇眼暗忖。

能夠把氣息隱匿如此徹底，這個偷襲者絕對不是普通人。

「邊個？」

「難道有膽偷襲，冇膽出嚟相見？」

就在這時候，偷襲者終於現身。一把熟悉的聲音突然從樹頂上響起，傳進龍天墳耳裡！

「偷襲一直係你嘅強項，睇嚟你已經生疏。」

這把聲音......還有那冷漠和羈傲的語氣......

不會認錯，就只有他而已......

龍天墳猛然一顫，才要仰首之際，那一襲屹立在樹頂的灰衣身影便已一躍而下，十指成爪的動作儼如麻鷹撲兔，在雙足落在雪地的瞬間，毫不留情地朝龍天墳出手。

「陳一！」龍天墳揮掌招架。

澎！！！！！兩人同時抽手往後暴退，龍天墳的靴子在雪中拖出兩行軌跡，飛揚的雪花一時間模糊視線。

這個男人正是龍天墳的師兄，那個穿過空間裂縫後便消聲匿跡，一直杳無音訊的陳一！

事隔一年後，陳一的樣貌依舊沒有多大變化，細眼鷹鼻，神情一貫的冷漠。唯一不同的就是以往的分界短髮現在變成短辮，竹杆身型也比昔日健碩一點。他薄唇下有一把粗鬍渣，卻沒有使他顯得邋遢，倒是添了幾分過去沒有的滄桑。

沒錯，眼前人是如假包換的師兄陳一。

當然，縱使這對師兄弟後來反目成仇（噢，對了.....陳一更曾經差點把自己的妹妹他媽的推落街，嗯嗯，還有他媽的綁架），可是他們自小一起跟隨徐律煙生活，一條褲子兩份穿，龍天墳自然看到更多。

陳一的眼神變了，雖然說不上哪裡不同，彷彿眼眸深處多了點甚麼似的。

而且，陳一變強了。

兩人聚首一言不發，沒有他鄉遇故知的重逢喜悅，就只有拳來腳往，以命相搏的較量！

龍天墳以雙掌對上陳一的爪功，兩人在屋外正面互搏不下三十招，掌爪快得目不暇給，源力碰撞抵消時發出震耳欲聾的爆鳴。

與此同時，他們的下盤也沒有閒下來，不斷在雪地上挪步拉鋸，各有攻守，凌厲的的彈腿和踢擊濺起漫天飛雪，雪地被砸出一個個雪坑。

「陳一，你居然重未死。」

「師弟，你呢一年白過。毫無寸進，實在弱得可憐。以為我重係當年嘅手下敗將？」陳一往龍天墳胸口踢出一記腿鞭。

拳腳見真章，陳一的力量壓倒龍天墳，穩穩掌握住戰鬥的節奏，一雙鷹爪在龍天墳身上劃出縱橫交錯的傷痕，好幾次更幾乎擒住龍天墳的胳膊。

不對，我使出的明明是諸土龍靈訣的功法，比功法絕不會比陳一的爪功差。陳一的爪法依舊是揉合擒拿術和意形拳，以多變與狠辣見稱。可是，陳一現在的鷹爪功比過往更具鷹的神髓，而且，他體內的源力用之不竭，由始至終都從容得很，竟然連大氣都不喘一下。

這傢伙大概不及莫迪，但絕對比鐵律使吳紀德和早前遇過的墨長城強得多.....

嗖，鷹爪撲面而來！

千鈞一髮之際，龍天墳上身及時一偏，讓利爪在眼珠前鼻子前一吋的空氣劃過，順勢佯裝重心一跌，往後遁入雪地中。

龍天墳沒有逃來的打算。事實上，他在剛才的戰鬥中發現陳一的褲管兩側各有一把手槍，所以看準時機，出手如電的偷到手中。

我可是神偷，龍天墳在地底暗爽。

一秒.....

二秒......

三秒......

龍天墳突然無聲重回地上，一邊疾衝，一邊往陳一身上扣動板機！

砰！砰！砰！砰！砰！砰！

陳一眉頭微蹙，摸一摸右褲管，體內的源力瞬間幻化成灰羽護體，把子彈彈開。子彈擦在灰羽上，發出鐵器碰撞的鏗鏘聲響，彈殻落在腳下的雪地中。

與此同時，龍天墳已經趁機欺進陳一身邊，順手把另一把槍偷來，半蹲在地上，近距離瞄準後者的胸膛！

龍天墳嘴角微微上揚：「兵不厭詐。」

然而，陳一沒有意外，更露出詭異的笑容：「開槍啊！」

龍天墳愣一愣，然後扣下板機......

嚓。

彈匣是空的！

只是陷阱......

由他摸褲管，佯裝發現自己的手槍被偷走開始？

不，他帶上一把有子彈的手槍，一把沒有空槍，本來就是為了引我注意，等待我自投羅網。

甚至，這傢伙早就摸清我的慣性動作，料到我偷走哪一邊的手槍，先讓我拿著有子彈的衝上來，到最後發現另一把沒有子彈時，自己已無路可退.......

將－軍！

「冇錯。兵不厭詐，嘿.....白－翎－飛－鷹。」陳一撥走龍天墳的帽子，鷹爪的爪尖抵在他的眼珠前，同時喚出化身。

陳一的化身正是之前的明鏡寺上空盤旋的飛鷹！白翎飛鷹拍翼啼鳴，鷹眼銳利地盯住下方的龍天墳，兩翅拍動捲起半透明的龍捲，隨時準備把他絞殺。

龍天墳震驚道：「源聖？！」

「對付你簡直易如反掌。我係貓，而你係老鼠。」陳一戲謔道。

「鏡海和尚喺我哋身上種下禁制壓抑體內嘅源力。突破禁制之後，自然水到渠成，一口氣步入晉聖境。呢一刻，你要用帽作媒介先可以發揮出源力，證明你根本未掌握到竅門。」

陳一頓了一頓，續道：「感受源力嘅技巧。」

「所以你打算教我？」龍天墳反問。

「教你？白痴。鏡海和尚同我講過，你嘅命隨我處置，生死勿論。你可以活得過呢一個星期再算吧。記住我唔係你嘅導師.....係敵人。」

這時候，小木屋的木門打開，一個身穿樸素長裙，抱著男嬰的棕髮年輕女子步出，打斷他們的對話。

「一，你入去換片。我要準備煮飯。喔，呢位係.......？」

「女人。」陳一瞪了女子一眼，然後洩氣地收手道：「只係敵人。」
「大風大雪重打咩呀？敵人都要食飯。總之你兩個乖乖地食完飯，換件衫先再打。」

「唔好再命令我。」陳一青筋暴現，顯然感覺甚麼面都丟光了。

「立即，馬上。除非你想瞓屋外面。」女子說罷便逕自走回屋內。

「喂喂.....你老婆？你........結婚？」龍天墳下巴掉下來了。

「你有意見？」

陳一回頭，擺起智者的模樣：「每個人一生總會有三兩件錯事。至少喺呢一方面，我都贏過你暫時領先。」

這句話是哲理啊！龍天墳看著陳一的背影沒入木屋中，一時間也忘了身體的痛楚，坐在雪地上傻呼呼地笑出來。

「哈哈，哈哈哈哈！」

他自己也不明白，陳一可是自己的死敵啊，自己怎麼會覺得高興。

不過管他的，反正就是由心而發的喜悅。此際，龍天墳感覺好像自己剎那間都變成長輩了。

或者，他終於知道陳一眼眸深處的那股異樣的色采是甚麼一回事了。

揭曉

貓同老鼠係對應返第一季帽男嘅對白

陳一改邪歸正

重收埋墳仔皮

哇我估啱咗呀

師兄歸來

仔都生埋

係全部細路都有禁制定大道者先有？

個女人係邊個

當時過去嘅細路 唔一定係大道者

陳一老婆 一個普通女仔
下更介紹

硬係覺得遲啲師兄會為左救佢而死

用肥仔波推一推先

文呀

文

搞掂啲緊要野先
我點都會等你

一講完就封
但我哋要全封呀屌佢老母臭閪
一日未徹底封關 一日都咪撚停

第二十九章 陳一

小木屋內。

壁爐裡的乾柴燒得啪啦作響，搖曳的火光溫暖簡樸的小飯廳，男嬰在手造的嬰兒木床上睡得正香，而陳一和龍天墳在繆思的命令下乖乖坐在飯桌進餐。

繆思是陳一的妻子，一個中俄血統的美女，擁有西方人的深輪廓。她身上沒有半點源力，也不會武術，跟外表一樣弱不禁風。她溫柔健談（至少比陳一好說話得多），而且以前是西餐學徒，所以能煮得一手好菜，更把這個家打理得整整有條。

「紅酒汁煮雞脾伴菜蓉餅，慢用呢。」

「好耐都冇食過雞脾，哈哈。哎，唔介意我用手食？哈哈。雞脾要落手食先惹味。」龍天墳吃得津津有味。

雞脾是龍天墳的至愛，看他當年處女出場，在茶餐廳點餐的那一幕就知道了。

「隨便隨便，你賞面就好呢。重有好多，千祈唔好浪費。」

陳一漫不經心地瞧看龍天墳，一言不發地繼續挾菜，吃飽後放下筷子便逕自走出屋子。師兄弟兩人同桌食飯，卻是各自修行，彼此把對方當成空氣。幸好有繆思不時緩和氣氛，才不致尷尬罷了。

當然，龍天墳對過去的事仍耿耿於懷，霎時間也不知要怎樣面對陳一才好。畢竟，後者跟自己在「B時空」仍是以命相搏的仇敵，現在卻居然像朋友般坐在一塊，難道不奇怪嗎？

龍天墳不是洪轟天或者刑爆烈，記性倒好得很呢。

「龍先生同阿一以前關係好好吧？」繆思抱起呱呱哭叫的男嬰，訕笑道。

「佢係我師兄。不過想殺死我.....甚至自己親生妹妹。唔，我認識嘅陳一同屋外面嘅男人係截然不同嘅兩個人......」龍天墳說到後面支支吾吾的，聲音弱不可聞。

「唔同嗎？」繆思好奇道：「龍先生不妨照直講呢。」

龍天墳沉吟半晌，續道：「冷酷，心狠手辣，為權力可以放棄一切嘅男人。至少嘛，唔會係一個丈夫同慈父囉。」

「所以你恨佢？」

龍天墳不語，一時間陷入沉默。

「阿一的確係一個冷漠，不善表達情感嘅男人。不過佢同時都係一個溫柔，重感情嘅人。」

「溫柔？你真係眼光獨到。」龍天墳嘿嘿笑道。

「嗯，我認識阿一嘅時候，佢正被教庭追殺，身受重傷，甚至曾經想將我殺人滅口呢。」

「的確係陳一嘅作風，佢就係一個咁嘅男人。」

繆思笑了笑：「但佢冇做到。後來教庭發現我窩藏阿一，將我視為共犯，幾百個源者將我工作嘅餐廳包圍。當時佢重傷未好，其實大可以掉低我一走了之。但佢最後選擇趕到餐廳將我救走。」

「英雄救美？然後呢？」

「日與夜嘅追殺，喺我哋幾乎走投無路嘅時候遇到鏡海大師，抵達鏡國......嘻嘻，最後就有咗高翔，喺呢座山定居啦。」繆思溺愛地看著懷中的男嬰。

「佢變咗。」龍天墳若有所思。

「人同食物一樣，透過嘅調味料以及烹調方式，味道都會徹底改變，可能會變得美味，亦可能糟蹋食材。喔，我本來唔知道龍先生喜歡食雞脾呢，嘻嘻。」繆思打一個眼色。

龍天墳愣一愣，錯愕地看著眼前的碟子。

這時候，陳一忽然推開木門，探頭進來幽幽道：「龍天墳，食完你嘅最後晚餐就好躝出嚟受死，唔好浪費時間。」

龍天墳聳聳肩，嘀咕道：「屌那媽，都係冇變。」

＊

夜半時份，木屋外的雪地上。

此時，龍天墳氣喘吁吁地攤在白雪中，臉頰一片瘀青，身上的爪痕縱橫交錯。

陳一站在一旁把玩雙手的爪套，不屑地說道：「老鼠始終係老鼠，永遠都唔係貓嘅對手。你除咗頂帽之後，就唔識用源力？呢一個係你嘅致命傷。」

「哼，我同你唔同，要靠『媒介』先可以運用到體內嘅源力。」

「錯。你似乎連基本概念都冇。首先，撇開之前所。第一，源力就係源力，從冇流派之別，所謂『六系源者』之說不過係人類透用自己可以理解嘅方式去分類。事實上，源者係一個容器，境界愈高，容器自然愈大。」

「容器？境界？」

「解源境、化絲境、源界境、晉聖境、聚靈境、師源境、禦王境、聖帝境、始尊境。照鏡海和尚所講，人界受無形嘅規則所限，力量只可在聚靈境之下。一旦突破到聚靈境，『領路者』就會立即出現，將源者接到源神界或者源淵界。所以，你可以將晉聖境與聚靈境理解為人神之間嘅分水嶺。源者修練任何功法都殊途同歸。」

「第二，源者實力即使再強大，只靠自身嘅源力始終有限。想要變得更強，甚至突破到晉聖境，必須感受身體以外嘅源力。」

竅門在於呼吸。

陳一瞧了龍天墳一眼，冷笑道：「休息夠就開始。七日之內，我保證你會死上千百次。」

龍天墳緩緩爬起來，拭去嘴角的血漬，雙眸充滿戰意。

「繼續吧。你好好把握呢七日，因為七日過去之後，你永遠都無辦法殺死我，嘿嘿。」

白雪紛飛，師兄弟兩人同時邁步而上，身影再度在茫茫飄雪中閃爍........

唔係唔使戴帽啦咩

師兄已經變咗暖男

唔戴嘅時候淨係可以用到少少力量，實力大幅下降

雞脾

雞脾唔係臨行刑先食咩

帽男第一章有

變成好兄弟嘅日子不遠了

好奇一問
赤骨魔同莫迪比 邊個勁啲⋯

如果正面隻揪應該赤骨勁啲？
但莫迪好多古怪野一控十咁圍毆

如果赤骨都勁過莫迪 咁魏仔佢地而家真係廢到極點喎當年包皮都打得贏赤骨 雖然係險贏

幾時有文

樓主好好休息小心身子

冇請我飲

未結呀

你知唔知終共hack咗來自三十幾個國家、幾十間 global telecoms 至少七年，竊取了大量 data??

想睇吓點可以阻到終共 track 你？即刻撳入嚟睇:
唔想再有手足被黑警自殺？用呢4個apps! (啱所有人用，尤其前線手足)

請大家幫手正評，幫推，避免沉底，P牌推唔郁

等到幾時先有

第三十章 貪、嗔、痴

同日，方丈院。

魏獨與龍天墳在半路分別後，心情忐忑的前往方丈院。自從在佛殿看過銅鏡中的回憶片段後，他便一直心不在焉，滿腦子都是父親魏鑫和那個神秘女子的畫面，心裡泛起數之不盡的疑問。

李晨依跟父親是摯友，父親為了保住前者的性命而幹掉了另一個「李晨依」，這一點倒沒有懸念。

但，那個神秘美女究竟是自己的母親？

她.....已經死了嗎？

從鏡海和尚和父親最後那一席話中，那個神秘女子大概已經遇害，而且聽上去不似因為影子病而死.....

那麼，究竟是誰下毒手的？

看鏡海和尚那副歉然的表情，難道是連他都對付不來的敵人？即使要報仇，自己的實力也遠遠不夠看.....

話說回來，誰來指導自己這幾天的修行呢？

「嗨，少林戰士似乎心情重重呢！」鏡海和尚的聲音忽然傳進魏獨耳裡。

魏獨顧著思索排山倒海的問題，這時駐足才發現已經身在方丈院裡，鏡海和尚正悠然自得地坐在涼亭中品茗。

唔，鏡海和尚就像那些仙風道骨的世外高人，就是桌上攤著的黃書出賣他罷了。

魏獨好奇地打量四周，除了鏡海和尚外卻沒有發現其他人。

「唔使再望囉，貧僧負責親自指導你修行。」鏡海和尚蓋上黃書，負手步出涼亭。

「你？」魏獨不禁意外。

「當今世上，除貧僧以外，恐怕都冇人知道九死神功嘅由來。貧僧一直都有留意你呢。連你最近成為問丹殿嘅客席丹師都一清二楚，嘿嘿。你應該有好多事情想問貧僧吧？」

鏡海和尚頓了一頓，打量欲言又止的魏獨，饒有意味地說道：「例如你父母嘅事。」

魏獨凝重地點頭，深吸一口氣：「我媽媽係點死？」

「不可說，不可說。貧僧只能夠講，魏鑫同你嘅母親兩位皆俠骨仁心，令人景仰啊。時候到來嘅時候，你自然會尋找出真相。如今，尚未係適當時機。以你此時此刻嘅實力，只怕敵人一隻手指就已經殺你千百次呢。」

魏獨聞言，心登時沉下來，失望地說道：「咁幾時先係時機？」

「當你有能力對抗始尊再講吧。」

鏡海和尚笑了笑，突然轉個話題：「想知道貧僧點解挑選你同龍施主去另一個時空取困魔神珠嗎？」

「因為我同阿墳實力比較強？」

「此其一。不過並非主要原因。你同龍施主如今要成長，必須經歷屬於你哋嘅緣與劫。照貧僧推演，兩位此行九死一生，凶險至極。福兮禍兮，全看兩位嘅造化。」

此時，魏獨默默把鏡海和尚的話記在心裡，倒沒有過份擔憂。反正他們一路走來，每次都是硬著頭皮撐過去，現在想太多也沒有意思。

當然，他沒有想到接下來的旅程比想像中更波折重重好了。

「重有最後一個問題，咳，師公你應該聽過鳳神宮？」魏獨問。

「哼，搵女人嘅時候就識叫貧僧做師公。」

鏡海和尚打量像渴望得到玩具的魏獨，續道：「祝施主的確身在鳳神宮。鳳神宮乃源神界嘅頂尖勢力，你要前往鳳神宮，首先要擁有前往源神界嘅力量。」

語畢，鏡海和尚忽然雙手合十：「同貧僧打....用你嘅力量，由貧僧見識一下九死神功嘅威力。」

不出魏獨所料，鏡海和尚果然要求對練，好讓

魏獨點頭微微躬腰，然後深吸一口氣，身軀頃刻纏繞上暗黑的異芒。

「接招！」

他虎步上前，拳腳齊至，往鏡海和尚身上轟出。他當下使出的招式正是佛門的少林拳法，剛猛的拳勢加上九死神功加乘的內勁，就連裝甲車的外殼都能一拳炸開。

然而，鏡海和尚卻不退不避，任由魏獨的拳頭直至落在身上。拳拳印在佛袍之上，接連發出沉響，可是鏡海和尚依舊不動如山，木無表情地看著魏獨。

「繼續。」

魏獨見狀冷喝一聲，雙目爆發出邪芒，攻勢更是猛烈，數之不盡的拳影化成一道道黑色軌跡，拳風在空氣中發出爆響......

一拳，二拳，四拳，八拳！

過百拳後，魏獨突然變招，鬆拳換掌，右掌全力拍在鏡海和尚的胸膛上！

「哈嗄，嗄嗄。」魏獨微喘著氣，難以置信地看著眼前閉目入神的鏡海和尚。

怎麼連一步也沒有退後過？！魏獨暗驚。

「退。」

鏡海和尚睜開眼睛，身上同時爆發出一股恐怖至極的源勁，將魏獨一擊震飛！

澎！！！

魏獨還未反應得及，就像炮彈似的往後疾飛十數步，在雪地滾了幾圈後才狼狽爬起來。

「你睇少貧僧啊？九死神功無招無式，同時可融萬招萬式之中，乃源淵界絕世魔功。落喺一個自大嘅小子手上，實在浪費。」

「我控制唔到，隨時會殺死你。」魏獨反駁道。

的確，魏獨自從莫迪那一戰後便沒有使用過全力應戰。

並非不能，而是不敢。

每當運起九死神功時，他腦海裡便浮現出過去一幕幕被欺凌的畫面，靈魂裡彷彿有另一把聲音在吟誦著......

殺、殺、殺！

「憑你就想殺死貧僧？哈哈！放開手腳打吧，否則你一世都唔會有機會見到祝鳳凰，萬佛寺嘅小宅男。」

魏獨臉色冷下來，拳頭不由自主的握緊。

「我已經唔係當年嘅毒撚。」

鏡海和尚不以為然，挑眉道：「喔，係嗎？祝鳳凰當日幾乎香消玉殞，講到底都係因為你冇用呢。」

「收聲！」

鏡海和尚沒有理會，話愈說愈是難聽，每一句都像利針一般刺落魏獨的心坎中。

「魏鑫堂堂好漢，後人居然係你呢個種小宅男.....莫非佢嘅血脈入面都有宅男嘅基因啊？」

「我唔係.....」

「你係，小廢物。」

「我—唔—係！」

殺、殺、殺、殺、殺、殺殺殺殺殺殺殺殺！！！！！！！

殺！

魏獨終於失去理智，表情猙獰地瞪住鏡海和尚，身上黑霧化成漆黑火焰，漆黑的左手隱若變成魔鬼的黑爪，五指的指尖幻化出利爪。

「臭和尚.....你想死，我送你上路。」魏獨聲音沙啞低沉。

「終於嗎？」

魏獨像深淵的野獸般咆哮，朝鏡海和尚的方向揮動魔爪！

嗖！！！！

爪風隔空而至，瞬間劃穿鏡海和尚的長袍，鏡海和尚後退三步，拂䄂而立。

「死！」

魏獨原地消失，一個呼吸的時間便出現在鏡海和尚的頭頂上方，毫不留情地連出十數拳。

鏡海和尚雙掌朝天，與魏獨的魔拳激撞，布鞋深入白雪之中！

兩人拳腳交接數十度，只見一個雲淡風輕的佛僧與渾身邪惡氣息的惡魔在白雪中閃爍，活像降魔伏妖的畫面似的。惡魔雖強，不斷窮追猛打，始終卻奈何神僧不得，明顯落入下風。

魏獨的戰力翻倍，鏡海和尚也跟著提升，不多也不少，剛好壓制魏獨而已。鏡海和尚不斷試探，透過拳腳將魏獨的力量激發到極限。

不知不覺間，魏獨發揮出連自己都無法想像的力量，單單一掌的掌勁已轟掉一株參天大樹，左手的「奪取」能力更瞬間把巨樹的生命力吸乾，同時化為己用。

不過，這樣還是不夠。

他的對手可是鏡海和尚。

「哈哈哈哈！就係咁囉。下一步控制你嘅怒火吧。」鏡海和尚負手挪步，避過魏獨的劈掌。

魏獨聞言甩甩頭，咬緊牙關，半醒半瘋之間想要停住攻擊，然而手腳卻不聽使喚。

嗄！嗄！

鏡海和尚輕嘆一口氣，搖了搖頭，反手擒住魏獨的後腦杓，布鞋輕輕一掃便絆倒魏獨！

魏獨被鏡海和尚按在冰寒徹骨的的雪地中，過了一會才終於回復正常，臉色蒼白地坐起來閉目調息。

「九死神功以負面情緒激發，即係貪、嗔、痴。自古以來，能夠練成呢套神功嘅神魔只有兩種。」

「兩種？」

鏡海和尚饒有意味地說道：「任由魔性佔據一切。」

「又或者駕馭邪惡。」

魏獨茫然點頭。

「呢七日你只需要做一件事，憤怒、平靜然後再憤怒，直至將九死神功嘅力量收回自如，嘿嘿。」

鏡海和尚古怪地笑了笑，續說道：「比死更難受嘅修練。」

＊

夜。

鏡海和尚獨坐在涼亭中讀經，不時瞧看正在遠處雪地上忘我地苦修，嘗試抓住那一絲靈光，控制九死神功力量的魏獨。

這時候，一隻黑貓躥進涼亭，靈巧的跳上鏡海和尚旁的石圓椅，慵懶地伸懶腰。

「丹仙子。」鏡海和尚淺笑。

「喵。」黑貓搖身一變，變回黑衣老嫗孟婆。

「鏡海，你真係空閒。艾比派我多謝你幫忙教導佢嘅繼承者呢，呵呵。」

「貧僧只係想知道九死神功喺阿魏手上能夠去到何等程度吧。九死神功，九死九生，每到達彼岸一次，實力必定暴漲，實在神奇。喔，艾比如今亦已經經歷七死？」

孟婆點頭：「九死神功每歷一死，等於渡一場死劫，凶險至極。不過阿魏呢個小子悟性連艾比都自愧不如，只要有足夠時間，好可能會練到第九死，得到魔界嘅傳說稱號。」

「萬魔修羅......」鏡海和尚沉吟。

「現階段太遙遠啊。當務之急，阿魏必須學識控制喜怒哀樂，將九死神功為己所控。不久將來，阿魏將會面對過去嘅孽緣。跨得過必定成神，跨唔過就只好怪命數囉。」

「莫非你演算到阿魏嘅未來？」

「大道者嘅前路就連天道都講唔準，貧僧又何德何能？哈哈。」

「我從來都睇唔透你。」孟婆沒好氣地瞄鏡海和尚一眼。

「貧僧所認識嘅丹仙子係不比莫卡琳遜色嘅絕代美人。如今以老婦面目示人，又何嘗唔係一副面具呢？」

孟婆撇過頭，輕道：「鏡海和尚亦係一副面具。神劍葉真，你我都戴上面具。」

「貧僧早已經棄劍，如今歸依我佛。世上再無葉真，只有你眼前嘅佛僧鏡海。」鏡海和尚訕笑。

＊

原來魏獨咁勁

竟然係神劍

實力最強嘅主角

呢一季唔會講得太深入

契弟祝大家情人節快樂

睇到神劍
貧僧有個念頭閃過
貧僧根本就唔係人

其實相處方式人人唔同
貧僧以前同女朋友成日嗌交
但每次都會因為嗌交而感情更進一步
好似九死神功咁
渡得過感情就翻倍
每次都係double or nothing
又唔係話成日嗌無謂交
但每次都係針對問題咁嘈
貧僧同果個女仔係
會特登為左解決問題而搵交嗌
嗌親都係往死裏打
但每次嘈完大家都更清楚大家諗咩
感情變得更好
可惜最後都係要分手...

回正題
嗌交唔係問題
最緊要係大家個心係對方到
有個心係對方到
專屬你兩個的相處方式慢慢就會自然成形
咁就大家都唔會放手

你係人
呢個設定一早有，記唔記得鏡海和尚嘅化身係不動明王
可以serach吓不動明王手執邊兩樣武器

鏡海和尚暫時打咁多次都只用過金剛索

係智慧劍同金剛索

第三十一章 回歸前夜

七日時間彈指即過，一行年輕源者在明鏡寺中接受源聖級別的高手教導，因應各人的特性來制定各式各樣的修練，既有理論，也有實戰。不過，修練方式五花八門，但核心訓練卻離不開最基本的一環。

吐納法。

呼吸是運用源力的基本法則，就好似武俠小說那些超屌的功法必定出現甚麼氣聚丹田、凝神正氣的。萬法不離宗，只有把根基重新打好，方能夠突破到下一個境界，乃至脫去凡胎，步入神魔的領域中。

如是者，他們像一群剛剛學步的小孩似的，每天在山中揮灑汗水，被幾個導師折騰得死去活來，同時一步一步，以微不可見的速度蛻變著......

當然了，最慘痛的是自然是主修「肉靶項目」的陸思家罷了。

＊

在回歸「B時空」的前夜，源者們在飯堂中聚首一堂，齊齊整整的吃了一頓餞行飯。唯一美中不足的是，他們此時身在寺院之中，這裡只有粗茶淡飯，沒有葷菜和美酒好了。

不過齊齊整整的，已經足夠。

眾人在席間有談有笑，分享短短幾天的苦與樂，看到龍天墳和魏獨滿臉瘀青的模樣不禁哄堂大笑。必須說的是，當抱住男嬰的陳一攜眷出現，洪轟天和刑爆烈下巴幾乎要掉下來......

曾經效力同一組織的他們又怎會猜到殺人如麻的陳一會成家立室，還搞出人命呢？

「你哋有意見？」陳一冷問道。

「冇，哈哈哈。老子只係估唔到你咁有愛心，哈哈哈。」洪轟天挪揄。

「估唔到你『射』得比我更準。」刑爆烈點頭附和。

如是者，這一頓飯在歡笑聲中過去，完全看不出半點緊張或擔憂的氣氛。

當然，也沒有介蒂。

話說回來，除步如飛和刑爆烈本來在「B時空」沒有多少牽掛外，其他人何嘗不想回去一趟呢？宮本香織渴望與情人重聚；洪轟天擔憂自己的黑幫家族；連沈夢生也希望與師父徐律煙見面。

可是，既然鏡海和尚已經選擇了龍天墳和魏獨，必有他的道理。而且，眾人這一路走來，已經熟知彼此的性格。他們很清楚龍天墳和魏獨絕對不會背叛同伴，就這樣一走了之。

不過，眾人表面看似若無其事，心裡卻暗暗為龍魏兩人擔憂。鏡海和尚曾經說過，這一趟回去「B時空」凶險無比，對兩人來說乃一場大劫。

畢竟他們兩年前從「B時空」狼狽的逃過來這邊，正正因為文天遠和那艘不知來歷的渡空船。船上除了裝甲軍隊外，還有那兩個實力深不見底的強者，鳳三和墨龍。

兩年時間過去，「B時空」到底變得怎麼樣呢？

龍天墳和魏獨此行要取困魔神珠，很大可能與文天遠，還有那兩個強者對上。當年被打得落花流水，現在即使實力有所上漲，但若然再度遇上，又真的有勝算嗎？

不過，龍天墳素來心思細膩，觀人於微，又怎會看不出大家刻意壓在心裡的擔憂呢？

「經過呢幾日嘅特訓之後，我同阿魏都已經脫胎換骨呢。」

龍天墳略頓，與魏獨對望一眼，然後不約而同催動體內的源力！只見兩人眼眸中爆發出異芒，身上的武服無風自動，整個飯堂的空氣驟時被兩人的力量凝住......

龍天墳和魏獨身上的壓迫感極為恐怖，雖然尚未真正突破，氣勢卻足以媲美晉聖境源者，前者源力深厚穩紮，而後者的氣息則危險冷洌。他們兩人當下的氣勢就連山本鄉和泰拿夫婦等源聖也不禁為之動容。

很強！

這兩個小子在這七日來到底經歷了甚麼？簡直般若兩人呢。

龍天墳和魏獨收起源力，壓迫感登時消失得無影無蹤，眾人同時感覺肩膀上的壓力頓減，不禁舒一口氣。

「此行一定會取得困魔神珠，及時趕返嚟同各位會合。」魏獨信心十足。

「嘿，所以大家就唔使替我哋擔心，好好專心修練，為神葬之墓作準備吧。如果到時候大家實力依然停濟不前嘛，我同阿魏就拋離大家九條街呢。」龍天墳訕笑道。

「一年之後再見，必定已經成為晉聖境強者，到時候大家鬥快成神吧，哈哈。」

「好！」

「祝武運昌隆！」

眾人紛紛點頭舉杯，以茶代酒，一飲而盡。

＊

夜深時份，陳一的小木屋外。

此時，繆思跟男嬰已早就進入夢鄉，而陳一和龍天墳則屋外的雪地上比鬥，兩襲身影閃爍，不時發出源力碰撞對轟的爆響，雪地滿是坑坑窪窪。

是的，他們一如過去七日，彼此各不相讓，招招到肉，彷彿要以命相搏似的。只有這種不要命，把拳頭染紅的死鬥，才能夠最快提升實力，激發出體內的潛能。

對他們這兩師兄弟而言，這個道理絕對不難理解。畢竟，他們自小跟隨傭兵出身的徐律煙長大，在槍口和刀鋒上過日，只有殺人和被殺兩個選項，從來都沒有過家家的模擬訓練可言，只要輸掉一次就完蛋了。

現在也不例外........

過了近百招後，陳一喚出的化身白翎飛鷹從天而降，化作一道銳利的灰色錐芒，撲向龍天墳作最後一擊。與此同時，龍天墳單手結出諸土龍靈訣的法印，身體的源力猛然溢體而發，幻化出一道虛幻的龍爪，朝天上的灰芒使勁拍出！

「擎天之龍，爪！」

龍吟與鷹嗚聲響消散，雪地上的兩襲武服身影終於對上.......

陳一的鷹爪扣住龍天墳的喉嚨，龍天墳的左手的土刃則落在對方的咽喉外一吋，還是比前者慢了一步。高手過招，這丁點的差距足以致命。

龍天墳吁吁喘氣，土刃變回沙粒落在地上，戰意不減地直視陳一。

陳一冷冷瞄了腕間的手錶一眼，剛好過了十二點。

他的視線重回龍天墳的臉上，然後緩緩鬆開手，逕自轉身走到屋簷下坐下來。

「你唔殺我囉？」龍天墳戴起掛在腰間的帽子。

「哼，我只係信守諾言，七日之前已經完結。」陳一倒了一杯茶，續道：「反正最後我都贏你，即使再打一百次都係同一個結果。」

話雖如此，陳一心裡卻為龍天墳這幾天的變化震驚不已。經過短短幾日的特訓，龍天墳竟然真的擺脫了「觸媒」束縛，雖然沒有突破境界，但已經勉強能喚出化身的幻影保命。另外，龍天墳使用諸土龍靈訣的掌法愈來愈凌厲，更好幾次把他的白翎飛鷹震碎。

要是彼此境界相同，恐怕鹿死誰手未可知好了。

「一年之後，我一定會比你更強。」龍天墳抱手道。

陳一冷笑：「你有命返嚟再講，到時候希望你唔係空口講白話。」

當然囉，龍天墳從來沒有旨望過陳一會說甚麼好話，「萬事小心」、「一路順風」的嗎？無可能。

陳一呷一口茶，若有所思地看著杯中的茶葉片，忽然說道：「阿心，重有師父......如果你見到佢哋......」

他欲言又止，始終沒有把話說下去。

龍天墳微微一怔，心神領會地應道：「好。」

陳一撇過頭：「嗯。」

兩師兄弟就在屋簷之下無語對坐，各懷所思地看著夜幕的飄雪，一直到天明。

＊

轟！！！！！！！！！！！！！！

隨著源力的波動消失，爆炸的餘音漸散，方丈院外的戰鬥亦正式拉下帷幕......

此時，魏獨身軀纏滿漆黑，既像火焰又似邪霧的魔氣，臉龐猙獰如擇人而噬的野獸，他左臂的魔爪握著纓槍，魔氣攀上槍尖，並延伸出一道半月型的勾鐮，儼如一個邪神。

鏡海和尚依舊從容不逼，不過佛袍被撕出一個個破洞，加上一片狼藉的庭院，顯然兩者剛剛經歷一場恐怖至極的惡鬥。

兩秒過去後，魏獨深呼吸，把魔氣無聲重新收回體內。經過七日的死亡特訓，現在他總算把九死神功的力量收放自如，不致像之前那樣失控大暴走。

「哈哈，九死神功果然有趣。時刻喺心中留一個位置，使己身保持清明。若然徹底失去控制，任由魔性佔據靈魂，最後你會變成行屍走肉嘅惡魔呢。」

「弟子明白。」魏獨虛心受教。
這時候，鏡海和尚忽然挑眉，古怪笑道：「喔喔，貧僧突然記起今夜約好泰拿共享橋本老師嘅新作，你哋自便囉......」

語畢，鏡海和尚便嗖地消失，剩下魏獨一人茫然地呆在原地。

「你哋？」他呢喃。

肯定要應酬下女女

神魔都好型

凝霜

返到去B時空大殺四方

陳一最後嗰段對話

即係佢哋而家嘅實力已經超哂班?

變甜故了

同境界係

暫時唔會太甜啦

返黎慶功先甜故

貧僧輕輕一推

推po

魏獨聽到身後的腳步聲，連忙回頭一瞧，發現冷凝霜從松樹下走過來，不禁愣神。

「凝霜？」

這時候，冷凝霜身穿便裝，抱住一套新淨的黑色武服，纖指指向魏獨的亂髮：「你聽日就出發，唔通你打算不修邊幅咁返去？」

魏獨搔搔頭，抓了抓才發現瀏海已經刺住眼睛。

「哈，剪不斷，理還亂。」他衝口而出，曖昧的氣氛頃刻籠罩整片空間。

魏獨乾咳兩聲，聳聳肩，然後夾著尾巴隨冷凝霜走到納涼亭中坐下來，任後者擺布。

嚓嚓，嚓嚓.......髮碎逐吋飄落地上。

就像舊日一樣，冷凝霜取出髮剪，默默為魏獨修剪那一頭雜草。她的動作嫺熟利落，宛若美髮店的髮型師一般似的。

雖然早有經驗，但以前怎麼沒有發現凝霜這麼會剪髮呢？魏獨暗自好奇。

「凝霜，你第一次幫我剪頭髮已經幾年前嘅事吧？」

「嗯，萬佛寺......我哋同寺院好有緣。」凝霜應道。

「以前都冇發現你識剪頭髮，哈哈。」

冷凝霜幽幽自語：「因為你嘅目光唔喺我身上。」

魏獨一時語塞，只好尷尬拿起那套新淨的武服，擺在腿上把玩。

這時候翻看，魏獨才發現原來武服的領下繡了一個暗紫色的「魏」字。他看著一針一線縫上去的刺繡，愧欠感倏地湧上心頭。

冷凝霜清咳兩聲：「如果嫌老套，你大可以唔著。」

魏獨試著搖頭，腦袋卻被冷凝霜按住。

「坐定定。」她俯前上半身，瞇起杏目修剪魏獨額前魏獨額前的瀏海，卻沒有為意春光乍洩，領口內的雪白兔子隨動作蹦蹦跳跳，晃來晃去的。

喂喂，這是AV情節嗎？

低一點，再低一點，嗚呀......魏獨不禁多瞄兩眼。

「如果我係普通女仔，喺普通嘅世界長大，大概會做髮型師。」冷凝霜自顧自說道。

「普通嘅世界呢，我應該重係一個一事無成嘅宅男。」魏獨頓了一下，續道：「當然，每個人都有夢想，而我曾經只有一個夢想，成為一個好醫生。」

「你總算完成夢想.....曾經？」冷凝霜柔聲道。

魏獨若有所思地說道：「鳳凰如今喺源神界鳳神宮，我將來一定會去接佢。一定......一定要去。」

冷凝霜微微一愣，轉身收拾工具：「嗯，你一定可以同鳳凰重聚。剪完囉。」

魏獨看著冷凝霜，不知哪裡來的勇氣：「係我哋。我希望呢個畫面有你喺度！」

冷凝霜兩頰泛起紅霞，緩緩繞到魏獨身後，雙手輕輕搭住他的肩膀，然後替他戴起之前在衣飾店買下來的項鍊。魏獨一臉意外，仔細端詳項鍊間的勾玉，只覺這塊乳白色的玉石涼浸浸的，摸著挺舒服，卻不知道這是具有神效的寧神玉好了。

「我之前經過見到呢塊玉，果然戴上去都同你幾相襯呢，嘻。」

「至於將來嘅事就將來再算囉。世事難料，話唔定將來你同鳳凰重聚之後就唔記得我。」

「我.....」魏獨支支吾吾。

「不過，」冷凝霜負手走遠，偏頭對魏獨露出一抹柔和的笑容：「我唔介意。你一定要平安返嚟。」

魏獨猛然站起來，目送冷凝霜的背影遠去，放聲喊了兩個字........

等我！

第三十二章 B時空

空間傳送的兩個月後，「B時空」－香港。

當日臨別之前，沈夢生曾跟龍天墳及魏獨商議，一年後的同月同日將會在同一個地方打開空間縫讓他們回來。按照沈夢生的計算，空間傳送的成功率達99%，而事實上龍魏兩人的確順利回到「B時空」。

不過，是南極。

對，南－極。

空間裂縫才關上，寒風便他媽的撲面而來，映進他們眼簾的是一望無際，讓他們髒話滿天飛的冰川.......好啦，其實，還有很可愛的企鵝和海豹。兩個大男人就像雪條一般在雪地一邊咆哮，一邊踏冰而行，絕對令人想到都冷呢。

「沈夢生！！！」

「你個仆街仔！！！！！！！！！」

「屌那媽！！！！！！！！！！！！！！！！！依家大長征定取西經呀？」

可惜沈夢生不在，回答他們的就只有一群報以鄙夷眼神的企鵝罷了。無論如何，這兩條雪條經過幾番轉折後終於上了一艘前往南非的船，逃出那片冰天雪地。

龍天墳和魏獨在南非小鎮落腳兩日後，在某間老舊的小酒吧打探情報之時，吧檯上的電視剛好正播放著當地電視台的新聞.........

當他們看到畫面中那一道熟悉的身影，心裡不約而同往下沉，驚覺事情出乎自己預計。

文天遠！

在他們遠行之前，鏡海和尚曾經就說過：「只要搵到文天遠，自然有困魔神珠嘅線索。」

遠在天邊，近在眼前。他們此行的目標人物就在長方框裡面。可是，畫面中的文天遠身處在軍事基地之中。他穿筆挺的深綠軍服，就如皇帝一般似的閱兵，兩旁的綠衣軍隊多得難以枚數，齊刷刷地排地列陣敬禮。除了文天遠外，龍魏兩人在鏡頭中更看見宮本正、舊日地下組織的成員及一些在鏡海和尚的回憶片段出現過的源者。

文天遠把過去的源者齊結起來了？而且，這聲勢浩蕩的場面又是怎麼一回事？

與此同時，大街燈柱上的廣播倏地響起，放著某國的國歌。（在南非播其他國家的國歌，也算是另類入侵吧？）
「六點半囉。」酒保在酒櫃中拭擦酒杯，好奇地瞧看一臉吃驚的龍魏兩人。

「自從半年前起，每晚六點半都會更新當日各地情況，播國歌啦。不過，文大人好少現身呢。你哋係黃皮膚，應該識唱吧？樓據新律法，任何國籍嘅人都要學，如果被發現唔識唱會判死刑呀！齒拉～齒拉。」酒保露出兩排啡黃牙齒，哼著那難聽的調子。

齒拉～齒拉。

「國歌？文大人？嘖。屌那媽。」

「當一個國家如此剝奪市民自由，最後就只有革命一途。」魏獨想到「A時空」的教庭和他們成立的革命勢力

鏡頭隨文天遠移動，一直到他站在台上發言........

「我重申，戰爭已經結束。世界要穩定繁榮，人類必須接受能力者管治嘅新時代！我絕對唔會姑息企圖挑起戰火，阻礙新時代發展嘅一小撮亂黨。」

聽到這裡，龍魏大概已經知道是甚麼一回事了。他們向酒保細問，加以推斷終於下出結論。

自聖判島一役後，文天遠直接把源者的事情擺上檯面，公開處決世界各地的異己，自立為王。他們終於明白，難怪這些年以來，文天遠積極滲透各地政府，暗中取得各國的控制權了。

另一邊，按照他們打聽得來的線索，文天遠並不在香港，可是香港倒是有他們的熟人.......

龍天墳魏獨大冒險正式開始

一王兩后嘅情節

南極

輕鬆哂咪幾好

有文啦

今季大戰綠甲軍

加速

最緊要中出巴無事

事隔兩年幾，現在「B時空」裡除了以文天遠的政府外，另外還有兩個規模最大的「亂黨」，第一個是女黑道富豪和傭兵組成的聯盟，另一隊亂黨只有兩個來去無蹤的俠客。不過，使龍天墳和魏獨在意的是，這些對抗政府的陣營中有使用神針，醫術高明的醫生、還有叼煙斗，能控制煙霧的強者。

醫生和叼煙斗的？

是師父，龍魏兩人不約而同想起自己的師父，李晨依和徐律煙。

「亂黨最後一次出現係兩星期前，喺東京啊。係嚕，你哋之後打算去邊啊？」酒保如是說道。

龍天墳和魏獨互望一眼，心神領會地點了點頭，然後一口氣灌光啤酒。

「東京。」

＊

第三十三章 東京鐵塔

南非和日本兩地相隔遙遠得很，現在整個世界在文天遠的統治之下，處處都有軍隊巡邏駐守，晚上則以人民安全為由，各地都實施宵禁，所以要前往東京就只能靠那些持有豁免令的貨船而已。

必須說的是，龍天墳的易容術用得著了。

文天遠把舊日各國政府的軍隊統統收歸麾下，統一了士兵的衣著、裝備和制度。不過，真正麻煩的並非軍人那一身青蛙綠的軍服，而是昔日組織遺留下來的各種發明。

第一，連接到中央系統，能夠一瞬間就識別出罪犯的電子護目鏡，準確度極高。

第二，每一營的軍官皆懂體術，而且頸椎下植入了某種增幅器，讓他們的戰鬥能力大大提升，同時失去痛覺和情感，儼如人形兵器。在龍天墳和魏獨看來，這些超級兵就像人工源者，雖然沒有甚麼特別能力可言，但實力卻媲美化絲境的源者。來十個八個倒不是問題，可是要是來一支超級兵軍隊就比較頭痛了。

而且，龍天墳和魏獨回來的事被發現了。

他們最初並沒有為意軍人那些特別配備的護目鏡，自然沒有多加喬裝。直至兩人在印度因此被軍隊突襲才開始易容，避免不必要的麻煩。

事實上，龍天墳和魏獨在前往日本的沿路曾與綠甲軍對上幾次。兩人初遇軍隊是某個風平浪靜的雨夜。他們當時在岸邊殺光追兵後，曾一度拿起護目鏡研究起來。

「護目鏡明顯連接到資料庫，文天遠應該已經知道我哋返嚟。如無意外，除咗我同你，當年逃亡嘅同伴重有一切反抗文天遠嘅人都已經標籤喺資料庫之中。一旦發現我哋行蹤，格殺勿論。」

魏獨思索道：「沈震嶽，文天遠。墳，你覺唔覺兩者情況好相似？」

「文天遠處心積慮想殺死我。文天遠當年好大機會一早知道源神界嘅強者會出現，不過佢預計唔到沈夢生擁有空間傳送能力，將大家送到另一個時空。」龍天墳瞇起眼呢喃：「文天遠係敵人呢。」

「哼，既然係敵人，見面就唔需要再留手，送佢落地府吧。」

魏獨邪笑一聲，壓下心底那份躁動，「咔喇」踩爛護目鏡，零件散落一地。

＊

再黎再黎

推一推先

文天遠處心積慮想殺死我「哋」

打漏咗一個字

仲以為可以睇埋開片

儲左一個月冇睇 以為一次過睇會滿足到

結果都係冇變

事出有因呀,睇返早幾個回覆~

Lm

出文.....
三星期後，日本東京。

新世界政府的宵禁令使整座城市變得像鬼城一樣，人民日出而作，入夜而息，晚上全都躲在家裡。因此，昔日繁華的街道上如今每晚皆空蕩無人，處處靜得落針可聞。

當然了，偶有槍戰駁火聲，人民不敢作聲，只知那是抗爭的聲音......

按文天遠日復日的演說，宵禁令是保障世界人民的必要保護措施。為了避免市民受政府軍隊和亂黨的戰鬥波及，無可奈何才出此下策。

至於甚麼時候才能撤銷？

「只要將亂黨肅清，世界重新正常運作，政府自然解除宵禁令。人類啊，真正打亂大家日常生活嘅惡徒並非新政府，而係死心不息嘅亂黨。」

「有能者管理世界，反抗對大家百害而無一利。我、新世界政府希望各國人類明白，新嘅秩序並非壞事。大家好快就會明白新世界政府會為世界，人類帶來更長遠嘅幸福......」

這個所謂的幸福正是龍天墳和魏獨當下身處日本的理由。酒保曾經說過，報導指文天遠親身到訪日本，也跟這個幸福絕對脫不了關係。

文天遠口中的幸福，是Pill - Z。

是的，Pill - Z。

龍天墳和魏獨一路殺到日本，把打探到的情報拼湊起來，得悉文天遠顛覆世界，建立政府後除了擴張軍力，更把那該死的狗爪探向醫學領域，集合各國的科學家研究一種命為「Pill- Z」藥物。直至近日，Pill- Z在日本分部的實驗室終於到了最後階段，完成臨床測試，而文天遠前往日本似乎就是親自檢驗這款新藥的功效......

新政府日本分部屹立在東京赤羽橋，與實驗室相連，被四面高牆包圍。這夜圍牆外的街道上依舊寂靜得嚇人，只有兩襲黑衣身影在巷子裡穿梭，巧妙的避過所有監控鏡頭，無聲潛進牆內那座玻璃幕項的實驗室中。實驗室擺滿一座座精密儀器和流水式的生產線，儼如一個長方形的溫室，科學家在百米長的通道來來往往，而軍人卻不足十個。

龍天墳和魏獨曾經可算是特工，潛行和突襲是拿手好戲。再說了，對手除了幾個軍人外，就只有科學家和工作人員啊。

甫闖入實驗室，龍天墳和魏獨一人用短刀，一人執纓槍，乾脆利落的幹掉軍人，不消一分鐘便控制住場面，從嚇得魂飛魄散的科學家手中取得Pill-Z 的樣本。

「我哋返嚟嘅目標係文天遠，竟然變咗追查藥丸。鏡海和尚似乎」龍天墳笑道。

「Pill - Z，對外宣稱可以將人體細胞活化，係醫治百病嘅靈藥。文天遠究竟有咩目的？」

「收買人心。只靠高壓統治行唔通，總要懷柔手段。不過，世界上真係有能醫百病嘅藥？」

「如果以人類嘅醫學水平，即使再花一百年都無可能。不過既然文天遠咁重視呢粒Pill-Z，有必要再研究一下成份。」魏獨端詳試管裡的白色膠囊藥丸，小心翼翼地收起來。

兩人閒庭信步，自顧自的說著，並非理會慌忙逃命的工作人員，看著實驗室人去樓空，卻沒有離開的打算。他們走到實驗室中央突然停下腳步拉筋熱身，眼眸中不約而同流轉著寒光。

「二百？」

「一人一百，似乎重有源者嘅氣息呢。」魏獨露出妖俊的邪笑。

要來的總要來...不，是早在他們闖入實驗室時已經來了。

這時候，直升機的嗡嗡聲響和躂躂不停的步伐聲逼近，大射燈的刺眼白光穿透幕頂，照落龍天墳和魏獨的位置........

哐啦！哐啦！

實驗室的玻璃幕頂四分五裂，玻璃碎屑如雨灑落，數十綠衣士兵遊繩而下。與此同時，實驗室的前後門轟隆炸開，數之不絕的軍人從兩端魚貫而入，當中更不乏身體經過強化，變得人不人，鬼不鬼的超級兵。軍人行動迅速，短短幾秒便築成一個包圍網，就將龍天墳和魏獨團團圍住，長槍發出嚓嚓的上膛聲。

「喔喔，將我哋包圍嗎？」龍天墳瞧看眼前的軍隊，卻不以為然。

「出來吧。」魏獨平淡道。

話音一落，軍人紛紛讓出一條通道，一個身穿褐色薄甲，手執勾刀的中年男人從軍隊後方步出，映入龍天墳和魏獨的視線中。

「李偉豪。」

他們之前在鏡海和尚的回憶中曾經見過這張眉心有墨的男人臉龐。

李偉豪是當年流亡到「B時空」的源者同伴之一，只是當時年青得多。他能夠把接觸的死物變大，戰鬥力在同伴之中也不怎樣，是一個不顯眼的路人甲。讓龍天墳和魏獨微微意外的並非李偉豪那一身源界境的源力，而是這股源力中滲雜了著一股神秘的氣息。

是魔氣，魏獨。

李偉豪瞇起眼，冷問道：「你哋就係龍天墳同魏獨吧？我應該未見過你哋。」

「屌那媽，我哋見過你啊，大粒墨二十年如一日。」

「哼。我唔知道你哋喺邊度打聽到關於我嘅消息。但過去一段日子各地經常有部隊全軍覆滅，恐怕係你兩個嘅好事？除咗你兩個之外，重有無其他同黨？好好回答我，畀你哋一個痛快。否則，休怪我。」

龍天墳和魏獨像白痴地瞧看李偉豪，笑道：「大～粒～墨。」

「哼，統統都上，不留活口。」

李偉豪的命令才落下，龍天墳和魏獨卻已經比軍人早一步動起來，突入敵軍中大殺一通。

龍天墳遁地之術來去無蹤，儼如刺客一般瞬殺綠衣軍，短刀的銀芒在人潮中閃爍，每一次出手皆瞄準敵人的要害，舞刃割喉放血，順勢反手把短刃捅穿另一個軍人的心房，毫不拖泥帶水！

「死。」龍天墳目光冷漠無比，冷眸中倒映被短刃從下巴貫進腦袋的超級兵。

一個，再一個。

「震。」一掌出，士兵連人帶槍轟穿實驗室的牆壁，五臟皆碎。

我不喜歡意殺人，但亦從來無懼殺人。誰要偷自己的命，就先奪走對方的命，這是龍天墳的座右銘。

另一邊廂，魏獨一邊以源力幻化的飛針刺殺後排的敵人，一邊以纏上漆黑源力的長槍橫掃近身的敵軍，與龍天墳的招數相比則大開大合，同時也因九死神功的魔性影響，顯得更殘酷血腥，腳下盡是爛得一塌糊塗的內臟和殘肢。

魏獨長槍如虹，恐怖的力量摧枯拉朽，直接把擋住前路的一排超級兵攔腰斬成兩段，腸子嘩啦嘩啦地流出地板上。雖說那些經過改造的超級兵沒有痛覺，但一旁觀戰的李偉豪看著也不禁膽顫，下意識摸一摸肚皮。

「哈哈哈哈！呢幾個月追得好過癮吧？今晚係時候到我哋過癮囉，哈哈！」

魏獨脅槍而立，左手五指抓住步槍士兵的臉龐，舉重若輕的把後者高高吊起。只見他黑眸中的邪芒流轉，士兵瞬間被抽光生命力，變成一副黑骸。

不消一會兒，慘叫聲漸漸稀落，超過兩百人的部隊最後一個不剩，被這兩尊殺神屠個清光，為首的李偉豪亦變成光棍司令。

這兩個傢伙跟原來的數據不同！一定要回去報告，李偉豪暗叫不妙。

「It’s your turn。」魏獨轉身舔走嘴角的鮮血，視線落在李偉豪身上。

「魏，唔好殺佢住。我有事要問佢。」

龍天墳續道：「你有冇見我嗰兩個未婚妻？陳細心重有夢蘿。」

「有－」

「抑－或－冇？」

李偉豪看著龍天墳步步逼近，結結巴巴應道：「冇......我，我，我係新政府成立之後先被召集，不過，」

「不過？」龍天墳皺眉。

「不過啊…...」

李偉豪雙目閃過一抹狠勁，滲雜魔氣的源力同時併體爆發，勾刀剎那間變大兩倍，重重劈向龍天墳的胸膛！

鏗！！！！！

龍天墳及時後手橫架短刀，雖以刀刃擋住這記致命一擊，但仍被李偉豪身上的魔氣震退幾步才站穩腳步。

李偉豪並不強，但剛才爆發那股力量絕對不是他自己的......是源聖級別的力量！

「哼，怪我輕敵。今晚暫時放你兩個一條生路，下一次你哋就唔會咁好彩。」李偉豪自知久戰絕對不是眼前兩個殺神的對手，放下狠話便奪門而去。

龍天墳和魏獨見狀不敢猶豫，旋即緊隨其後，追出實驗室，打算把李偉豪的命留在這裡，以免放虎歸山。

然而，當他們跑趕到實驗室外之際，神色猛然一沉，一道熟悉的黑色日士武服身影映進兩人的視線之中......

文天遠的頭號手下；昔日組織中的前輩；宮本香織的父親.......

宮本正。

隨宮本正同行的還有一個東西混血的西裝棕髮男人。龍天墳和魏獨也曾經在回憶片段中見過這張臉龐，好像叫維奇，也是當年少數首批能夠使用源力的外國人。

敵人眨間由一個變成三個，而且宮本正的實力比李偉豪強，身上雖然沒有魔氣的氣息，但源力絕對不容輕視。再說，宮本正的刀術極為高超，絕對是大麻煩。

「龍天墳，魏獨。」宮本正手拔出腰間的太刀，淡然道。

龍天墳和魏獨凝視李偉豪走到宮本正身邊，卻不發一言，伺機而動。

「哈哈哈，兩個蠢材。形勢大逆轉啊，今次就睇吓邊個會死。」李偉豪恭敬道：「宮本先生，你兩位實在嚟得及時。放心，功勞就留畀兩位。」

宮本正點頭：「的確嚟得及時，走甩就麻煩。維奇，已經中斷所有監控吧？」

「完成。」

李偉豪望向宮本正和維奇，一臉茫然。

宮本正說道：「落地獄向你濫殺嘅無辜者贖罪吧。」

語畢，宮本正的太刀快如一抹電光，在空氣中劃出一道氣波，腥紅的鮮血頃刻如泉湧，隨著李偉豪的腦袋噴上半空！

又怎麼了？！龍天墳和魏獨一時間反應不及過來。

「行吧，好快會有追兵，去安全地方再解釋。」宮本正如是說道。

宮本既後人無理由係奸既

李偉豪好慘
出場一章都冇

爆